<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<fmg>
<compression>None</compression>
<version>DarkSouls3</version>
<bigendian>False</bigendian>
<entries>
<text id="1">%null%</text>
<text id="2">%null%</text>
<text id="3">%null%</text>
<text id="4">%null%</text>
<text id="5">%null%</text>
<text id="6">%null%</text>
<text id="7">%null%</text>
<text id="8">%null%</text>
<text id="9">%null%</text>
<text id="10">Sin habilidad.

Este armamento no tiene ninguna habilidad.
Si el armamento que se empuña con la otra mano sí tiene una habilidad, se usará esa en reemplazo.</text>
<text id="100">Habilidad: Garra de león

Habilidad de los melenarroja, quienes lucharon junto al general Radahn.
Saltas hacia adelante y atacas a los enemigos con el armamento.</text>
<text id="101">Habilidad: Carga atravesadora

Habilidad que permite que los armamentos perforantes destruyan escudos enemigos. Juntas fuerza, embistes al enemigo y destruyes su defensa.</text>
<text id="102">Habilidad: Colmillo perforante

Habilidad usada por Yura, el Cazador de Dedos Sangrientos.
Con la hoja sostenida de forma horizontal, haces una embestida poderosa imposible de bloquear.</text>
<text id="103">Habilidad: Corte giratorio

Habilidad preferida de los guerreros diestros.
Cortas a los enemigos mientras tu cuerpo gira. Acciónala otra vez para ejecutar un ataque consecutivo.</text>
<text id="104">%null%</text>
<text id="105">Habilidad: Arremetida frontal

Arremetes rápido hacia delante con el armamento en la cadera para realizar una embestida.
Mantén pulsado para cubrir una distancia mayor.</text>
<text id="106">Habilidad: Pisada (corte hacia arriba)

Preparas el armamento y adoptas una postura de guardia baja que impedirá que retrocedas ante la mayoría de los ataques enemigos.
Realiza un ataque fuerte consecutivo para dar un golpe ascendente.</text>
<text id="107">Habilidad: Pisada (movimiento amplio)

Preparas el armamento y adoptas una postura de guardia baja que impedirá que retrocedas ante la mayoría de los ataques enemigos.
Realiza un ataque fuerte consecutivo para dar un golpe amplio.</text>
<text id="108">Habilidad: Tributo en sangre

Habilidad de pacto de sangre otorgada por el Señor de la Sangre.
Retuerces para cargar poder, y luego provocas una ráfaga de embestidas que le roban al objetivo la sangre y los PV.</text>
<text id="109">Habilidad: Aluvión de embestidas

Retuerces para cargar poder, y luego provocas una ráfaga de embestidas.</text>
<text id="110">Habilidad: Golpes salvajes

Atacas con el armamento desenfrenadamente.
Mantén pulsado para seguir atacando. Puede continuarse con un ataque normal o fuerte.</text>
<text id="111">Habilidad: Golpes giratorios

Habilidad de arma de asta que realiza ataques giratorios continuos. Mantén pulsado para seguir el ataque. Puede continuarse con un ataque normal o fuerte. Anula los proyectiles como las flechas al girar.</text>
<text id="112">Habilidad: Corte doble

Habilidad de espadachines superiores.
Ejecutas un ataque de corte cruzado desde una postura baja.
Al accionarla repetidamente, se puede atacar hasta dos veces de manera consecutiva.</text>
<text id="113">Habilidad: Arremetida del abad

Golpeas el armamento contra el suelo para crear un aluvión de fuego, y luego arremetes.
Mantén pulsado para continuar la arremetida.</text>
<text id="114">Habilidad: Desenvainar

Habilidad de espadachines de los Juncales.
Envainas la hoja y la sostienes a la altura de la cadera, en una pose serena.
Realiza un ataque consecutivo normal o fuerte para ejecutar un ataque rápido de corte.</text>
<text id="115">Habilidad: Posición de guardia

Esta habilidad empieza con la espada sostenida a nivel.
Realiza un ataque consecutivo normal para cortar hacia arriba a través de la defensa enemiga, o un ataque fuerte para realizar una embestida corriendo.</text>
<text id="116">Habilidad: Caza de gigantes

Habilidad desarrollada para enfrentar oponentes gigantes.
Das un paso adelante desde una postura baja, lo que acumula fuerza para hacer una súbita embestida hacia arriba.</text>
<text id="117">Habilidad: Ataque de antorcha

Embistes con la antorcha para prender fuego a los rivales.
Esta habilidad es muy efectiva contra rivales débiles al fuego.</text>
<text id="118">Habilidad: Corte de Loretta

Habilidad de Loretta, la caballera real.
Saltas hacia delante, lo cual imbuye de destellita la hoja; luego desciendes y aceleras con un corte amplio.</text>
<text id="119">Habilidad: Vuelo de polilla venenosa

Cortas con una hoja venenosa.
Si el ataque consecutivo acierta en un enemigo envenenado, le hará un daño significativo.</text>
<text id="120">Habilidad: Arma giratoria

Habilidad defensiva empleada por las princesas de Caria.
Levantas el armamento en el aire y luego lo haces girar violentamente. Quienes lo toquen sufrirán ataques consecutivos.</text>
<text id="121">%null%</text>
<text id="122">Habilidad: Ataque de tormenta

Una de las habilidades que canalizan las tempestades de Velobrumo.
Saltas hacia delante a través de vientos de tormenta que te rodean y clavas el armamento en el suelo. El ataque producirá más vientos en el punto de impacto.</text>
<text id="123">Habilidad: Invocatormentas

Una de las habilidades que canaliza las tempestades de Velobrumo. Giras el armamento para crear vientos de tormenta que te rodean. Acciónala repetidamente para atacar hasta dos veces de manera consecutiva.</text>
<text id="124">Habilidad: Danza de la espada

Te acercas rápidamente para ejecutar una serie de cortes giratorios hacia arriba.
Acciónala otra vez para terminar con un corte hacia abajo consecutivo.</text>
<text id="125">Habilidad: Cadena giratoria

Giras el extremo de un mangual a gran velocidad para atacar.
Realiza un ataque consecutivo normal o fuerte para usar la fuerza de esta habilidad en un ataque sucesivo.</text>
<text id="200">Habilidad: Falange de destelloja

Habilidad usada por los caballeros encantados que sirvieron a la familia real de Caria. Formas un arco de destellojas mágicas en lo alto, que atacarán automáticamente a los enemigos. Realiza un ataque fuerte consecutivo para encadenar esta habilidad en una embestida.</text>
<text id="201">Habilidad: Hoja sagrada

Les otorgas esencia santa a los ataques del armamento y disparas un proyectil de hoja dorada.
El armamento mantiene la esencia santa durante un tiempo.</text>
<text id="202">Habilidad: Lanza de hielo

Habilidad de los guerreros que sirvieron a la Ranni, la Princesa Lunar.
Gira el armamento para liberar magia fría, y luego canalízala en una lanza perforante de hielo.</text>
<text id="203">Habilidad: Guijarro de destellita

Habilidad que emplea la hechicería de destellita homónima.
Realiza un ataque fuerte consecutivo para encadenar esta habilidad en una embestida mientras el armamento sigue imbuido de destellita.</text>
<text id="204">Habilidad: Corte sangriento

Habilidad de pacto de sangre otorgada por el Señor de la Sangre.
Desde una postura baja, recubres la hoja con tu propia sangre para realizar un desgarrador corte sangriento en un arco amplio.</text>
<text id="205">Habilidad: Puño robavida

Habilidad que demuestra un dominio del arte de controlar las energías vitales.
Un golpe lento y medido con un puño imbuido de energía que deja inconscientes a los enemigos y les roba sus PV. Es efectivo únicamente contra enemigos de contextura humana.</text>
<text id="206">%null%</text>
<text id="207">Habilidad: Erupción

Habilidad de los caballeros que sirven en la Mansión Volcánica.
Golpeas el armamento contra el suelo, lo cual manifestará lava turbulenta que fluirá libremente.</text>
<text id="208">Habilidad: Golpe devoto

Alzas el armamento como plegaria y lo golpeas contra el suelo.
Este golpe inspirado recupera tus PV y los de aliados cercanos, si logra acertar.</text>
<text id="209">Habilidad única: Gravedad

Habilidad que se originó en los Señores de Alabastro, que tenían piel de piedra.
Clavas el armamento en el suelo para crear un pozo de gravedad.
Además de hacer daño, este ataque atraerá a los enemigos.</text>
<text id="210">Habilidad: Hoja de la tormenta

Habilidad perdida de Velobrumo.
Cubres el armamento con furiosos vientos de tormenta que se pueden disparar hacia delante.
Se pueden disparar uno tras otro.</text>
<text id="211">%null%</text>
<text id="212">Habilidad: Sacudidor de tierra

Clavas el armamento en el suelo, y luego juntas fuerza para liberar una onda sísmica desgarradora.
Realiza un ataque fuerte consecutivo para asestar un ataque amplio con el armamento.</text>
<text id="213">Habilidad: Tierra Dorada

Clavas el armamento en el suelo, y luego juntas fuerza para liberar una explosión de energía sagrada que se fusiona en dardos dorados. Realiza un ataque fuerte consecutivo para ejecutar un ataque amplio con el armamento.</text>
<text id="214">Habilidad: Golpe llameante

Habilidad que emite fuego en un arco amplio hacia adelante.
Realiza un ataque fuerte consecutivo para hacer una embestida amplia.
Esto también cubrirá el armamento de fuego.</text>
<text id="215">%null%</text>
<text id="216">Habilidad: Rayo fulminante

Habilidad utilizada por el culto a los dragones antiguo de la capital.
Levantas el armamento para invocar un rayo.
Puede dispararse uno tras otro.</text>
<text id="217">Habilidad: Corte de rayo

Invocas un rayo hacia el armamento y luego lo balanceas hacia abajo para crear una onda explosiva.
El encantamiento de rayo seguirá en el armamento durante un tiempo.</text>
<text id="218">Habilidad: Grandeza de Caria

Una habilidad que ejemplifica el prestigio real de Caria.
Transformas la hoja en un espadón mágico y la balanceas hacia abajo.
Se puede cargar para aumentar su poder hasta dos niveles.</text>
<text id="219">Habilidad: Espadón de Caria

Una habilidad que ejemplifica el prestigio real de Caria.
Transformas la hoja en un espadón mágico y la balanceas hacia abajo.
Se puede cargar para aumentar su poder.</text>
<text id="220">Habilidad: Corte del vacío

Habilidad perdida de héroes antiguos.
Alzas el armamento para cubrirlo de un vacío cortante, y luego lo lanzas hacia delante como un proyectil similar a una hoja.</text>
<text id="221">Habilidad: Tornado de llama negra

Giras el armamento en lo alto y luego lo clavas en el suelo para invocar un vórtice furioso de llamas negras.
Mantén pulsado para crear un tornado de llamas inicial mientras giras el armamento.</text>
<text id="222">Habilidad: Anillo de luz sagrado

Habilidad usada por los comandantes de los caballeros purificadores. Concentras un anillo de luz sagrado en el armamento, y luego lo disparas hacia delante.
Se pueden disparar uno tras otro.</text>
<text id="223">Habilidad: Respirafuego

Soplas llamas en un amplio arco hacia adelante. Las llamas en el suelo seguirán encendidas durante un tiempo breve.</text>
<text id="224">Habilidad: Hoja de sangre

Te hieres para cubrir el armamento de sangre, y luego liberas una hoja de sangre voladora que provoca hemorragia.
Se pueden disparar una tras otra.</text>
<text id="225">Habilidad: Corte fantasma

Habilidad inspirada en los entrañables recuerdos de la Caballería de la Noche. Crea una aparición del antiguo instructor de los caballeros que guía un giro ascendente de embestida conjunta. Acciónala otra vez para ejecutar un ataque consecutivo.</text>
<text id="226">Habilidad: Lanza pesada espectral

Habilidad de los caballeros del mausoleo decapitados.
Arrojas una lanza fantasmal a los enemigos.</text>
<text id="227">Habilidad: Niebla gélida

Cubres el armamento con escarcha, y luego cortas y esparces una niebla gélida hacia adelante.
La escarcha seguirá en el armamento durante un tiempo.</text>
<text id="228">Habilidad: Niebla venenosa

Bañas el armamento en veneno, y luego cortas y esparces una niebla tóxica hacia adelante.
El veneno seguirá en el armamento durante un tiempo.</text>
<text id="300">Habilidad: Golpe de escudo

Te aseguras detrás del escudo antes de usar tu peso corporal para embestir a los enemigos mientras mantienes la posición de defensa.
Los enemigos más débiles serán empujados hacia atrás, e incluso puede que se tambaleen.</text>
<text id="301">Habilidad: Escudo de barricada

Habilidad que se hizo conocida gracias a Sir Neidhardt.
Concentras la energía en el escudo, lo que lo fortalecerá temporalmente para desviar golpes más severos.</text>
<text id="302">Habilidad: Rechazo

Usa esta habilidad oportunamente para desviar un ataque cuerpo a cuerpo y desestabilizar al enemigo.
Proporciona la oportunidad de asestar un golpe crítico.</text>
<text id="303">Habilidad: Rechazo de rodela

Usa esta habilidad a tiempo para desviar un ataque cuerpo a cuerpo y desestabilizar al enemigo.
Esto es más rápido que un rechazo regular.</text>
<text id="304">Habilidad: Rechazo

Usa esta habilidad oportunamente para desviar un ataque cuerpo a cuerpo y desestabilizar al enemigo.
Proporciona la oportunidad de asestar un golpe crítico.</text>
<text id="305">Habilidad: Contraataque de Caria

Mueves el escudo para disipar hechicerías y encantamientos dirigidos hacia ti, y los transformas en destellojas que contraatacan.
Se puede usar de la misma forma que un rechazo normal.</text>
<text id="306">Habilidad: Muro de tormenta

Mueves el escudo para crear un muro de vientos de tormenta frente a ti, que desviarán las flechas y demás proyectiles físicos.
Se puede usar de la misma forma que un rechazo normal.</text>
<text id="307">Habilidad: Rechazo dorado

Ejecutas un encantamiento de Terrárbol y mueves el escudo para desviar ataques de los enemigos y desestabilizarlos.
Es efectivo incluso a una distancia corta.</text>
<text id="308">Habilidad: Choque de escudo

Empuñas el escudo con ambas manos y arremetes hacia delante mientras sigues en posición de defensa. Los enemigos más débiles se verán empujados hacia atrás, e incluso pueden ser desestabilizados.
Mantén pulsado para extender la duración de la arremetida.</text>
<text id="309">Habilidad: Barrera de Thops

Eriges un campo de fuerza mágico mientras mueves el escudo para desviar hechicerías y encantamientos.
Se puede usar de la misma forma que un rechazo normal.</text>
<text id="400">Habilidad: De pies a cabeza

Poderosa habilidad de arquería que se usa empuñando un gran arco desde una postura oblicua.
Preparas el gran arco, luego tuerces la cuerda para disparar una gran flecha que puede penetrar a los enemigos.</text>
<text id="401">Habilidad: Bombardeo

Habilidad de arquería que se usa empuñando un arco de forma horizontal.
Preparas el arco, y luego ejecutas una serie de disparos con gran rapidez.</text>
<text id="402">Habilidad: Disparo poderoso

Habilidad de arquería que se ejecuta desde una postura oblicua.
Preparas el arco, y luego tiras de la cuerda hasta su límite para aumentar el poder del disparo, que penetrará las defensas del enemigo.</text>
<text id="403">%null%</text>
<text id="404">Habilidad: Disparo encantado

Habilidad de arquería que llena la flecha de esencia espiritual.
El disparo volará más rápido de lo normal y cambiará su trayectoria para perseguir al objetivo.</text>
<text id="405">Habilidad: Disparo al cielo

Habilidad de arquería que se ejecuta desde una postura baja.
Preparas el arco, y luego disparas una flecha bien alto, que se arqueará y acertará al enemigo al caer.</text>
<text id="406">Habilidad: Lluvia de flechas

Habilidad de arquería que se ejecuta desde una postura baja.
Preparas el arco, y luego disparas un conjunto de flechas al cielo para que lluevan sobre el enemigo.</text>
<text id="407">%null%</text>
<text id="501">Habilidad: Pisotón de escarcha

Das un pisotón fuerte para esparcir una niebla gélida por el suelo.
La niebla aplica el efecto de estado de congelación.</text>
<text id="502">Habilidad: Estampida de tormenta

Una de las habilidades que canaliza las tempestades de Velobrumo.
Das un pisotón fuerte para generar una tormenta momentánea.</text>
<text id="503">Habilidad: Patada

Empujas a un enemigo hacia atrás con una patada alta.
Es efectiva contra enemigos que se están defendiendo y puede desestabilizarlos.
A veces, la herramienta más sencilla resulta ser la más apropiada.</text>
<text id="504">Habilidad: Embestida de rayo

Habilidad inspirada en las embestidas de los carneros.
Emites un balido, y luego ruedas hacia delante con un revestimiento de rayo.
Se puede rodar repetidamente en una sucesión rápida.</text>
<text id="505">Habilidad: Llama de los melenarroja

Habilidad de los melenarroja, quienes pelearon junto al general Radahn.
Provocas una explosión de llamas poderosa en un amplio arco hacia adelante.</text>
<text id="506">Habilidad: Golpe de tierra

Saltas alto en el aire y te estrellas en el suelo más adelante.
La caída generará poderosas ondas sísmicas en todas las direcciones.</text>
<text id="507">Habilidad: Golpe dorado

Habilidad de los avatares que protegen a los terrárboles menores.
Saltas alto en el aire y te estrellas en el suelo más adelante.
La caída generará ondas sísmicas doradas en todas las direcciones.</text>
<text id="508">Habilidad: Olas de oscuridad

Clavas el armamento en el suelo para liberar tres olas de oscuridad.
Realiza un ataque fuerte consecutivo para ejecutar un ataque amplio con el armamento.</text>
<text id="509">Habilidad: Sacudidor de tierra de Hoarah Loux

Golpeas el suelo con ambas manos para hacer temblar la tierra violentamente y provocar una onda sísmica.
Acciónala otra vez de manera consecutiva para volver a golpear el suelo.</text>
<text id="600">Habilidad: Determinación

Habilidad de un caballero.
Llevas la parte plana del armamento al rostro y juras determinación, lo que hará que tu próximo ataque sea más fuerte.</text>
<text id="601">Habilidad: Determinación de caballero real

Habilidad de los caballeros que alguna vez sirvieron al Señor de Elden.
Llevas la parte plana del armamento al rostro y juras determinación, lo que hará que tu próximo ataque sea mucho más fuerte.</text>
<text id="602">Habilidad: Gambito de asesino

Habilidad que encubre la presencia del usuario a cambio de una herida autoinfligida.
Te vuelves casi invisible, y tus pasos, silenciosos.</text>
<text id="603">Habilidad: Voto dorado

Habilidad heredada desde la antigüedad por los caballeros de la capital.
Alzas el armamento y juras honrar al Terrárbol en la batalla, lo cual aumenta tu poder de ataque y tu defensa, así como los de tus aliados.</text>
<text id="604">Habilidad: Orden sagrada

Habilidad de los caballeros fundamentalistas de la Orden Dorada.
Haces un saludo y otorgas esencia santa al armamento.
Es muy efectivo contra quienes viven en la muerte.</text>
<text id="605">Habilidad: Orden compartida

Habilidad de los caballeros fundamentalistas de la Orden Dorada.
Otorgas esencia santa al armamento y a los aliados cercanos.
Es muy efectivo contra quienes viven en la muerte.</text>
<text id="606">Habilidad: Seppuku

El usuario hunde la hoja en su estómago,
lo que confiere a los ataques un poderoso efecto
de hemorragia por un tiempo.</text>
<text id="607">Habilidad: Hoja de peñasco

Habilidad que manipula la gravedad.
Hundes el armamento en el suelo y atraes rocas de la tierra para reforzarlo. Aumenta el poder de ataque y facilita desestabilizar al enemigo.</text>
<text id="650">Habilidad: Rugido de bárbaro

Ruges como una bestia para vigorizarte y aumentar el poder de ataque.
Mientras esta habilidad esté activa, los ataques fuertes se convierten en salvajes ataques en combo.</text>
<text id="651">Habilidad: Grito de guerra

Emites un grito de guerra para aumentar el poder de ataque.
Mientras esta habilidad esté activa, los ataques fuertes se convierten en ataques de carga.</text>
<text id="652">Habilidad: Rugido de bestia

Desatas un rugido bestial que rasga el aire como un proyectil que viaja hacia adelante.</text>
<text id="653">Habilidad: Rugido de trol

Miras a la distancia y ruges con intensidad, lo cual generará una poderosa onda expansiva que empujará a los enemigos en los alrededores.
Realiza un ataque fuerte consecutivo para golpear hacia abajo con el armamento.</text>
<text id="654">Habilidad: Rugido de fanfarrón

Haces notar tu presencia con un rugido orgulloso.
Aumenta el poder de ataque, la defensa y la velocidad de recuperación de vigor.</text>
<text id="700">Habilidad: Resistencia

Adoptas una postura sostenida y te preparas para los ataques dirigidos hacia ti, lo cual aumenta brevemente el aplomo.
Se reduce el daño recibido al usar esta habilidad.</text>
<text id="701">Habilidad: Juramento de los indomables

Habilidad de los antiguos guerreros del Terrárbol.
Mantienes alzado el escudo para llenarte de poder dorado, lo cual te hará invencible por un momento.</text>
<text id="702">Habilidad: Suelo santo

Levantas el escudo para crear un área consagrada al Terrárbol que restaura PV continuamente y aumenta tu defensa, así como la de los aliados que estén dentro.</text>
<text id="800">Habilidad: Paso ligero

Habilidad apreciada por los ágiles y ligeros de pies.
Das un paso rápido al costado, hacia la izquierda o la derecha, y rodeas en círculos a tus objetivos fijados.</text>
<text id="801">Habilidad: Paso del sabueso

Habilidad que permite al usuario volverse temporalmente invisible mientras esquiva a alta velocidad. Te mueves más rápido y más lejos que con un paso ligero normal.
Esta habilidad se puede usar para moverse en círculos alrededor de objetivos fijados.</text>
<text id="802">Habilidad: Ave rapaz de las nieblas

Te agachas y adoptas una postura baja para desaparecer por un momento.
Si un ataque enemigo te alcanza, unas alas de pájaro te permitirán escapar volando con rapidez.</text>
<text id="850">Habilidad: Señuelo de sombra blanca

Sostienes el armamento a modo de una breve y silenciosa oración para crear una sombra blanca.
La aparición atrae a los enemigos de contextura humana que no estén combatiendo, lo cual provoca que la agredan. Resulta efectiva contra semihumanos, incluso si ya se encuentran combatiendo.</text>
<text id="1000">Habilidad única: Aluvión de fe

Enciendes las llamas de la fe de Birac en la vasija craneal, y luego la alzas para que lluevan bolas de fuego en todas las direcciones.
Al accionarla repetidamente, se mantendrá elevado el armamento y continuará el ataque.</text>
<text id="1001">Habilidad única: Escupida de fuego

Preparas el escudo, y luego lanzas una bola de fuego desde el cañón.
La bola explota al impactar.</text>
<text id="1002">Habilidad única: Lenguas de fuego

Preparas el escudo y rocías violentos chorros de fuego provenientes de las lenguas que se asoman por las fauces del escudo.
Mantén pulsado para continuar rociando fuego. Puedes usar esta habilidad mientras caminas.</text>
<text id="1003">Habilidad única: Burbuja profética

Soplas el cuerno para emitir una burbuja mágica.
La burbuja flota con ligereza hacia su objetivo.</text>
<text id="1004">Habilidad única: Lluvia de burbujas

Soplas el cuerno para emitir una espuma de burbujas mágicas.
Las burbujas flotan con ligereza antes de caer sobre el objetivo.</text>
<text id="1005">Habilidad única: Gran burbuja profética

Soplas el cuerno para emitir una burbuja mágica enorme.
La burbuja flota con ligereza hacia su objetivo.</text>
<text id="1006">Habilidad única: Mar de magma

Azotas con un látigo fundido en lo alto para cubrir temporalmente el área a tu alrededor con un mar de magma.
Mantén pulsado para seguir azotando con el látigo de lava.</text>
<text id="1007">Habilidad única: Mordedura de víbora

Agitas brevemente el escudo para darle vida temporalmente a la víbora de bronce, lo cual la incitará a morder enemigos.</text>
<text id="1008">Habilidad única: Espadón de luz de luna

Alzas la espada y la recubres de luz de la luna oscura.
Aumenta temporalmente el poder de ataque mágico e imbuye la hoja con escarcha.
Los ataques de carga emiten ráfagas de luz de luna.</text>
<text id="1009">Habilidad única: Aflicción de Siluria

Arremetes con tu arma haciendo un movimiento en espiral, lo cual la rodeará de un vórtice de viento.
Los ataques de carga tienen el poder de echar volando a los enemigos y pueden impulsar el tornado hacia delante.</text>
<text id="1010">Habilidad única: Estandarte de guerra

Alzas el estandarte de guerra y das una orden arengadora.
Aumenta tu poder de ataque y tu defensa así como los de aliados cercanos.</text>
<text id="1011">Habilidad única: ¡Contemplen!

Le das vida brevemente al pequeño dragón y lo apuntas hacia el cielo, lo cual disparará fuego hacia una amplia zona delante de ti.</text>
<text id="1012">Habilidad única: Hoja danzante de Eochaid

Llenas la espada de energía, y luego atacas hacia adelante en espiral. La espada seguirá haciendo daño mientras continúen sus violentos giros.
Haz un ataque cargado para aumentar el alcance y la duración del giro.</text>
<text id="1013">Habilidad única: Sofocante de almas

Alzas las alas de los grandes cuernos para invocar un miasma que chupa almas.
Los enemigos en el área afectada verán reducida su defensa temporalmente.</text>
<text id="1014">Habilidad única: Llamas de saqueo

Alzas la espada sagrada para encenderla con fuego blasfemo, y luego la bajas para provocar un estallido adelante.
Las llamas robarán PV a quienes toquen.</text>
<text id="1015">Habilidad única: Chillido de Mielos

Emites un horrible grito maldito que reduce toda la neutralización de daño y las resistencias a estados de los enemigos cercanos.
Mientras esté activa, los ataques fuertes cambiarán a un ataque en combo.</text>
<text id="1016">Habilidad única: Hoja de sangre de Reduvia

Cortas con la daga maléfica, lo cual transforma sus manchas de sangre incoagulable en espadas sanguíneas que provocan hemorragia.
Se pueden disparar una tras otra.</text>
<text id="1017">Habilidad única: Dardo de destellita

Habilidad que se desprende de la hechicería Guijarro de destellita.
Carga la habilidad para mejorarla a Dardo de destellita.
Realiza un ataque fuerte consecutivo para encadenar esta habilidad en una embestida.</text>
<text id="1018">Habilidad única: Forma fluida

Transformas el armamento temporalmente a su forma líquida.
Usa el armamento como un látigo para realizar un corte amplio en un área extensa.</text>
<text id="1019">Habilidad única: Postura de noche y llama

Sostén la espada a nivel y prepárate para conjurar una hechicería.
Realiza un ataque consecutivo normal para conjurar la hechicería Cometa Nocturno, o un ataque fuerte para barrer hacia adelante con una explosión de llamas.</text>
<text id="1020">Habilidad única: Ola de oro

Llenas la espada de antiguas y doradas glorias, y luego las disparas hacia los enemigos.
Una gran ola de oro se abre en abanico frente a ti y barre a todos los enemigos que se crucen en su camino.</text>
<text id="1021">Habilidad única: Llama espectral ruinosa

Mueves la espada para embeber su hoja de llama espectral.
La llama espectral les agrega daño mágico a los ataques, además de ser dolorosamente fría.</text>
<text id="1022">Habilidad única: Orden establecido

Realizas un saludo alzando el armamento y provocas una explosión dorada.
Al accionarla repetidamente, se emitirán olas de luz dorada.</text>
<text id="1023">Habilidad única: Nieblas de sueño

Liberas una tenue niebla púrpura que se extiende por una amplia área frente a ti.
Esta niebla inflige el estado de sueño a los enemigos.</text>
<text id="1024">Habilidad única: Ritual de llamado de lanza

Impulsas la lanza hacia arriba y llevas tus plegarias a los cielos para invocar una lluvia de lanzas espectrales.</text>
<text id="1025">Habilidad única: Ataque de lobo

Imbuyes de escarcha el espadón, y luego saltas hacia adelante para clavarlo en el suelo. Finalmente, lo sacas para provocar un estallido de frío.</text>
<text id="1026">Habilidad única: Forma de nube tormentosa

Te transformas temporalmente en un nubarrón rojo y vuelas por los aires; luego caes con una hoja imbuida de rayo.
Mantén pulsado para aumentar el alcance de tu forma de nubarrón.</text>
<text id="1027">Habilidad única: Corte de sangre maldita

Te preparas y luego arremetes hacia delante para realizar un corte en diagonal hacia abajo.
Al rastro sangriento de la hoja le sigue un estallido de fuego.
Al accionarla otra vez, se puede realizar un ataque consecutivo.</text>
<text id="1028">Habilidad única: Danza de aves acuáticas

Realizas una serie de saltos en un pie como un ave acuática para desatar un combo de cortes rápido y elegante.
Al accionarla repetidamente, se pueden realizar hasta dos ataques posteriores consecutivos.</text>
<text id="1029">Habilidad única: Rompeoro

Saltas alto y, mientras estás flotando en el aire, imbuyes de luz el fragmento de runa, antes de golpearlo con fuerza contra el suelo.
El ataque distintivo de Rádagon.</text>
<text id="1030">Habilidad única: Arrodillaos: ¡os lo ordeno!

Golpeas el hacha de Godric contra el suelo repetidamente, lo cual provocará dos fuertes ondas sísmicas.
Al accionarla otra vez de manera consecutiva, puedes producir una tercera ola.</text>
<text id="1031">Habilidad Única: Rugido real

Sueltas un poderoso grito de guerra, lo que aumenta el poder de ataque, y pisas el suelo para enviar una onda de choque que no se puede bloquear. Mientras esté activa, el ataque fuerte se convierte en un corte de embestida.</text>
<text id="1032">Habilidad única: Grito de llamada estelar

Juntas las dos espadas y ruges a los cielos, lo cual atraerá a los enemigos con una onda de gravedad.
Al accionarla otra vez de manera consecutiva, puedes atacar hacia abajo con espadas imbuidas de gravedad.</text>
<text id="1033">Habilidad única: Ola de destrucción

Levantas la espada en alto, y luego la golpeas contra el suelo para emitir una ola de fuerza de gravedad.</text>
<text id="1034">Habilidad única: Ritual de bendición de sangre

Levantas la lanza sagrada y perforas el cuerpo de la Madre sin Forma. Puedes apuñalar hasta tres veces y provocar explosiones de sangre con cada embestida.
Esta habilidad cubrirá brevemente el armamento con llama de sangre.</text>
<text id="1035">Habilidad única: Forma fluida

Transformas el armamento temporalmente a su forma líquida. Usa el armamento como un látigo para golpear a tu alrededor, antes de golpear el suelo con su cabeza en forma de lágrima.</text>
<text id="1036">Habilidad única: Hoja de muerte

Liberas el poder de la Runa de Muerte para disparar un proyectil similar a una hoja.
Además de hacer daño inmediato, la hoja bajará el máximo de PV del enemigo y continuará reduciendo sus PV durante un tiempo.</text>
<text id="1037">Habilidad única: Hoja de oro

Te lanzas al aire y cargas el armamento de llamas doradas que luego se disparan hacia el enemigo como un único proyectil similar a una hoja.
Inflige daño santo.</text>
<text id="1038">Habilidad única: Muerte Destinada

Liberas los restos de la Muerte Destinada y golpeas el espadón contra el suelo para invocar un sinnúmero de hojas. Además de hacer daño inmediato, este ataque bajará el máximo de PV del enemigo y continuará reduciendo sus PV durante un tiempo breve.</text>
<text id="1039">Habilidad única: Rueca

Golpeas la rueca contra el suelo para hacerla girar a toda velocidad. Mantén pulsado para mantener el giro de la rueca. Puedes usarla mientras caminas para empujar el armamento hacia los enemigos.</text>
<text id="1040">Habilidad única: Atracción del Señor de Alabastro

Clavas el armamento en el suelo para crear un pozo de gravedad. Además de hacer daño, este ataque atraerá a los enemigos.
Tiene un área de efecto mayor que la de Gravedad.</text>
<text id="1041">Habilidad única: Repulsión del Señor de Ónix

Clavas el armamento en el suelo para crear un pozo de gravedad. Además de hacer daño, este ataque hará que los enemigos salgan volando.</text>
<text id="1042">Habilidad única: Pacto de venganza

Haces un pacto con el espadón para vengar al clan, lo cual aumentará todos los atributos durante un tiempo. Mientras estén activos los efectos del pacto, también aumentará el aplomo.</text>
<text id="1043">Habilidad única: Espada de rayo de hielo

Invocas un rayo de hielo en la hoja y lo haces caer sobre un enemigo.
El efecto del rayo de hielo persistirá durante un tiempo.</text>
<text id="1044">Habilidad única: Garra de bestia regia

Golpeas el suelo con el martillo, lo cual romperá violentamente el terreno con las cinco garras bestiales del armamento.</text>
<text id="1045">Habilidad única: Danza de llamas

Imbuyes la trenza roja con la Llama de los Gigantes y atacas una gran área con una serie de ataques gráciles.</text>
<text id="1046">Habilidad única: Movimiento de garra veloz

El dedo se hincha, y luego lo flexionas para juntar fuerzas antes de darle al enemigo un poderoso golpe de dedo.</text>
<text id="1047">Habilidad única: Nebulosa

Imbuyes las estrellas de los Nacidos con magia para ejecutar un golpe amplio.
Este ataque deja como secuela una nube de estrellas oscura que perdura un momento antes de explotar.</text>
<text id="1048">Habilidad única: Ignición de llama espectral

Expulsas la vara punzante y enciendes su punta con llamas espectrales.
Realiza un ataque consecutivo normal para incendiar el terreno con llamas espectrales, o un ataque fuerte para provocar una explosión enorme.</text>
<text id="1049">Habilidad única: Lanza de rayo antiguo

Imbuyes el armamento con el rayo rojo de los dragones antiguos, y luego lo arrojas como lanza.
Se puede cargar para aumentar su poder.</text>
<text id="1050">Habilidad única: Embestida de llamas frenéticas

Imbuyes la lanza con la llama del frenesí y saltas hacia delante, clavándola en el suelo y provocando una explosión impresionante.
Esta habilidad infligirá locura tanto a su usuario como al enemigo.</text>
<text id="1051">Habilidad única: Anillo de luz de Miquella

Invocas el halo brillante de Miquella y lo disparas hacia delante.
Se puede disparar rápidamente uno tras otro.</text>
<text id="1052">Habilidad única: Temple dorado

Cruzas las dos espadas para otorgarles a sus ataques esencia santa.
Mientras esté activa, el ataque fuerte realiza un ataque en combo a dos manos.</text>
<text id="1053">Habilidad única: Ritos funerarios

Levantas el epitafio para otorgarte el efecto de la Orden Sagrada a ti y a tus aliados en las cercanías.
Particularmente eficaz para eliminar a quienes viven en la muerte.</text>
<text id="1054">Habilidad única: Hoja imbloqueable

Imbuyes de luz la hoja cifrada, lo cual extiende su longitud; luego súbitamente golpeas con un ataque amplio.
Este ataque no se puede bloquear.</text>
<text id="1055">Habilidad única: Hoja danzante de Eochaid

Llenas la espada de energía, y luego atacas hacia adelante en espiral. La espada seguirá haciendo daño mientras continúen sus violentos giros.
Haz un ataque cargado para aumentar el alcance y la duración del giro.</text>
<text id="1167">Habilidad única: Cortador de cera cadavérica

Habilidad perdida de héroes antiguos.
Levantas la espada para liberar el poder de la cera de cadáver y la lanzas hacia adelante como un proyectil con forma de espada.</text>
<text id="1168">Habilidad única: Tormenta de hielo de Zamor

Clavas la espada curva en el suelo, acumulas poder y luego desatas una tormenta helada que azota los alrededores.</text>
<text id="1169">Habilidad única: Lluvia de Radahn

Habilidad de tiro con arco que se realiza desde una postura baja.
Preparas el arco y disparas una repentina ráfaga de flechas hacia el cielo. Las flechas caerán como lluvia sobre los enemigos.</text>
<text id="1170">Habilidad única: Llama negra de la reina

Enciendes la hoja con la llama negra matadioses antes de asestar un corte amplio. Al accionarla otra vez, se puede realizar un ataque consecutivo. Las llamas negras seguirán reduciendo los PV durante un tiempo.</text>
<text id="1171">Habilidad única: Delicadeza de dinastía

Esquivas ágilmente un ataque, lo cual te procurará algo de distancia con tu enemigo. Realiza un ataque fuerte consecutivo para asestar una estocada súbita y presiona el ataque fuerte nuevamente para realizar un corte amplio.</text>
<text id="1172">Habilidad única: Lluvia de magma

Cortas enemigos con un movimiento giratorio mientras esparces magma por todos lados.
Al accionarla otra vez, puedes realizar un ataque consecutivo.</text>
<text id="1173">Habilidad única: Nebulosa

Imbuyes las alas de los Nacidos con magia para lanzar una nube oscura de estrellas que perdura un momento antes de explotar.</text>
<text id="1174">Habilidad única: Resplandor de muerte

Enciendes el sol sin brillo con las llamas del Príncipe de la Muerte, lo que inflige el estado de muerte a los enemigos.
Acciónala otra vez de manera consecutiva para bajar el armamento y provocar una explosión.</text>
<text id="1175">Habilidad única: Delicadeza del sabueso

Cortas hacia arriba con Colmillo de sabueso y usas el mismo movimiento para realizar un salto hacia atrás y distanciarte de los enemigos. Realiza un ataque fuerte consecutivo para ejecutar el ataque Paso del sabueso.</text>
<text id="1176">Habilidad única: Guillotina de magma

Agarras la espada de escamas con ambas manos, como una serpiente la agarraría con su boca, y saltas hacia adelante golpeándola contra el suelo y provocando un estallido de magma. Acciónala otra vez de manera consecutiva para lograr un ataque de tajo.</text>
<text id="1177">Habilidad única: Apilador de cadáveres

Creas una espada de sangre maldita para realizar ataques entrecruzados y sucesivos. Acciónala otra vez de manera consecutiva para lograr más ataques sucesivos.</text>
<text id="1178">Habilidad única: Luz de luna transitoria

Envainas la hoja y la sostienes a la altura de la cadera, en una pose serena.
Realiza un ataque consecutivo normal o fuerte para desenvainar a una gran velocidad y hacer un ataque de corte instantáneo. Ambos ataques dispararán una ola de luz.</text>
<text id="1179">Habilidad única: Danza de hoja de sangre

Saltas hacia el enemigo para ejecutar una ráfaga de ataques como tornados.
Acciónala otra vez de manera consecutiva para ejecutar un ataque que termina con una maniobra evasiva.</text>
<text id="1180">%null%</text>
<text id="1181">Habilidad: Espada oculta de Miquella

Conjura una hoja bendecida por la protección de Miquella y realiza un ataque que causa un gran daño a aquellos que viven en la muerte.</text>
<text id="1182">Habilidad única: Conocimiento ante todo

Alzas el cetro para manifestar el reino del Omnisciente. Dentro de esta área, la neutralización de daño mágico y de daño santo de los enemigos se verá reducida, incluida la del invocador.</text>
<text id="1183">Habilidad única: Devorador de mundos

Cargas el cetro con magia y lo golpeas contra el suelo para robar los PV de todos los enemigos cercanos.</text>
<text id="1184">Habilidad Única: Rencor familiar

Mueves suavemente las cabezas de cobre para invocar espíritus vengativos que persiguen a los enemigos.
La angustia del cónyuge y de los hijos invita a la ira maldita.</text>
<text id="1185">Habilidad única: Invocaciones de Rosus

Alzas el hacha para invocar a quienes se perdieron en la muerte.
Tres esqueletos aparecerán a cierta distancia y atacarán en conjunto antes de desaparecer.</text>
<text id="1186">Habilidad única: Tormenta eléctrica

Imbuyes de rayo la hoja alada del armamento y la agitas para crear una tormenta eléctrica tempestuosa. Acciónala otra vez de manera consecutiva para lograr hasta dos ataques giratorios.
El rayo seguirá en la hoja durante un tiempo.</text>
<text id="1187">Habilidad única: Falange sagrada

Liberas el poder de un encantamiento escondido para erigir una empalizada de lanzas doradas hacia adelante.</text>
<text id="1188">Habilidad única: Caza de gran serpiente

Realizas una poderosa estocada hacia delante y luego realizas una embestida consecutiva hacia arriba al accionarla otra vez. Al pelear con una gran serpiente, una larga hoja de luz aparecerá y revelará el verdadero poder del armamento.</text>
<text id="1189">Habilidad única: Alas de ángel

Saltas e imbuyes de luz la hoja alada del armamento, y luego asestas un ataque cortante al enemigo.
Las alas blancas impiden las acciones de recuperación mediante el uso de un frasco de lágrimas.</text>
<text id="1190">Habilidad única: Patada de tormenta

Clavas la hoja de pierna prostética en el suelo para crear una tormenta.
Realiza un ataque fuerte consecutivo para ejecutar un ataque de salto con rayo.</text>
<text id="1191">Habilidad única: Hoja imbloqueable

Imbuyes de luz la hoja cifrada, y luego te lanzas hacia adelante con un repentino ataque perforante.
Este ataque no se puede bloquear.</text>
<text id="1192">Habilidad única: Hechicería de la croza

Canalizas magia en la destellita para activar una hechicería antigua, lo cual genera proyectiles mágicos flotantes que persiguen a los enemigos automáticamente.</text>
<text id="1193">Habilidad única: Golpe del Terrárbol

Saltas alto en el aire y te estrellas en el suelo más adelante. La caída generará ondas sísmicas doradas en todas las direcciones.
Esta es la más poderosa de todas las habilidades de Golpe de tierra.</text>
<text id="1194">Habilidad única: Virote de gravedad

Imbuyes de rayo gravitatorio la mandíbula de la bestia de estrella fugaz, lo cual provoca que caiga un rayo a una corta distancia.
Se puede disparar repetidamente.</text>
<text id="1195">Habilidad única: Fuegos de sueño

Soplas la llama del candelero, lo cual crea un torrente de fuego púrpura difuso que cubre el suelo frente a ti.
Las llamas intoxicantes infligen el estado de sueño en los enemigos.</text>
<text id="1196">Habilidad única: Contraataque dorado

Prepara el escudo para liberar su encantamiento protector.
Esto disipará las hechicerías y encantamientos, y contraatacará con un poder dorado.</text>
<text id="1197">Habilidad única: Furia contagiosa

Incitas la ira de la medusa y permites que su furia fluya en ti.
Aumenta el poder de ataque durante un tiempo.</text>
<text id="1198">Habilidad única: Torbellino de Ordovis

Canalizas el poder del crisol para girar la espada entera en el aire, acumulando fuerza antes de golpearla contra el suelo.
Esta habilidad se puede cargar para aumentar su poder.</text>
<text id="1199">Habilidad única: Arma giratoria

Canalizas magia en la destellita para suspender el cetro en el aire y hacer que gire violentamente.
Quienes lo toquen sufrirán ataques mágicos consecutivos.</text>
</entries>
</fmg>