<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<fmg>
<compression>None</compression>
<version>DarkSouls3</version>
<bigendian>False</bigendian>
<entries>
<text id="1">Agáchate para que los enemigos no puedan descubrirte fácilmente.
Es muy efectivo en pastizales.
Atacar a un enemigo que no te ha visto causará más daño de lo habitual.

&lt;?keyicon@9?&gt;: &lt;?keyActName@9?&gt;</text>
<text id="2">Puedes llevar armamento en la mano izquierda (o en ambas) para defenderte de los ataques que recibas.
Los escudos son muy efectivos para defenderse.
La defensa consume vigor.
Si tu vigor se acaba, te desestabilizarán.

&lt;?keyicon@24?&gt;: Defender</text>
<text id="3">Puedes contraatacar de inmediato después de bloquear un ataque enemigo.
Los contraataques de defensa permiten desestabilizar al enemigo con facilidad.

&lt;?keyicon@23?&gt; de inmediato después de bloquear un ataque: Contraataque de defensa</text>
<text id="4">Empuñar un armamento con las dos manos aumentará tu fuerza efectiva para ese armamento en un 50 %.
Esto reduce los requerimientos de atributos, y los armamentos que aumentan con fuerza infligirán más daño.
Además, los ataques con ese armamento son más difíciles de repeler con escudos.

&lt;?keyicon@27?&gt;+&lt;?keyicon@24?&gt;/&lt;?keyicon@22?&gt;: Empuñar con las dos manos</text>
<text id="5">Los ataques de carga y de salto son poderosos.
Permiten desestabilizar al enemigo con facilidad.
También permiten hacer caer a los enemigos de sus monturas.

Mantén pulsado &lt;?keyicon@23?&gt;: Ataque de carga
&lt;?keyicon@23?&gt; mientras saltas: Ataque de salto</text>
<text id="6">Los armamentos tienen poderes especiales llamados "habilidades".
Hay una gran variedad de habilidades, desde ataques poderosos hasta efectos temporales.
Usar estas habilidades consume PC.

&lt;?keyicon@25?&gt;: &lt;?keyActName@25?&gt;</text>
<text id="7">Los escudos te permiten usar la habilidad "Rechazar" para desviar los ataques enemigos a corta distancia.
Un rechazo exitoso desestabilizará al atacante y te dará la oportunidad de asestar un golpe crítico.

&lt;?keyicon@25?&gt; al mismo tiempo que un ataque enemigo: Bloquear</text>
<text id="8">Fíjate en un objetivo para mantenerlo en la mira, lo que hará más fácil enfocarse en él mientras peleas.

&lt;?keyicon@15?&gt;: &lt;?keyActName@15?&gt;
&lt;?keyControlCamera?&gt; con un objetivo fijado: Cambiar objetivo</text>
<text id="9">Cuando sostengas un arco a dos manos, mantén pulsado &lt;?keyicon@24?&gt; para apuntar con precisión.
Esto te permite apuntar con más precisión con &lt;?keyControlCamera?&gt;.
Puedes infligir graves daños a enemigos humanos o de contextura similar apuntándoles a la cabeza.

&lt;?keyicon@24?&gt; mientras sostienes un arco a dos manos: Apuntar con precisión</text>
<text id="10">Puedes equipar hasta tres piezas de armamento en cada mano.

Algunas piezas, como los escudos, tienen diferentes acciones según la mano en la que las equipes.</text>
<text id="11">Puedes equipar hasta diez objetos a la vez.
Los objetos equipados pueden usarse sin acceder al menú de objetos.
También puedes asignar objetos a tu bolsa para usarlos directamente desde el menú principal.

&lt;?keyicon@18?&gt;: &lt;?keyActName@18?&gt;
&lt;?keyicon@26?&gt;: &lt;?keyActName@26?&gt;</text>
<text id="12">Alza tu antorcha para ver más lejos en espacios oscuros.

&lt;?keyicon@24?&gt; con la antorcha en la mano izquierda: Alzar antorcha</text>
<text id="13">Si te pones detrás de un enemigo, tendrás una oportunidad de asestar un golpe crítico.
También puedes asestar un golpe crítico después de desestabilizar a un enemigo.
Los golpes críticos asestados después de una desestabilización causan más daño que los golpes críticos por detrás.

&lt;?keyicon@22?&gt; cerca de un enemigo que está de espaldas: Golpe crítico
&lt;?keyicon@22?&gt; cerca de un enemigo cuya posición se rompió: Golpe crítico</text>
<text id="14">Usa "Gestos" en el menú principal para hacer una variedad de poses básicas.</text>
<text id="15">Usa tu mapa para comprobar tu posición actual, así como el terreno y las estructuras cercanas.
Puedes actualizar tu mapa con información nueva al encontrar fragmentos de mapa en las estelas del camino.

&lt;?keyicon@29?&gt;: &lt;?keyActName@29?&gt;</text>
<text id="16">Mientras vas a caballo, salta cerca de un manantial espiritual para montar la corriente y elevarte.
Saltar a un manantial espiritual mientras montas no te lastimará, ni siquiera cuando saltes desde gran altura.

&lt;?keyicon@8?&gt; en un manantial espiritual a caballo: Salto a un manantial espiritual</text>
<text id="17">Cuando tengas varios objetos equipados, mantén pulsado &lt;?keyicon@18?&gt; para seleccionar rápidamente el objeto en el primer espacio.

Mantén pulsado &lt;?keyicon@18?&gt;: Seleccionar primer objeto equipado</text>
<text id="50">Al morir, dejarás todas las runas que tengas en el lugar de tu muerte.
Puedes reclamar esas runas dirigiéndote al mismo lugar nuevamente.
Sin embargo, si mueres de nuevo antes de reclamar esas runas que dejaste, estas se perderán para siempre.</text>
<text id="51">%null%</text>
<text id="52">Cuando el ícono de monumento aparece en la parte izquierda de la pantalla, puedes invocar espíritus de las cenizas.
Hay muchos tipos de espíritus que puedes invocar.
Normalmente, invocar espíritus consume PC.</text>
<text id="53">Descansar en un sitio de gracia restablecerá tus PV, PC y eliminará todos los efectos negativos.
También llenará tus frascos sagrados.

Sin embargo, la mayoría de los enemigos que derrotaste resucitarán.</text>
<text id="54">Los sitios de gracia que no has descubierto aún iluminan su entorno.
Si ves un rayo de luz mientras exploras, no lo pierdas de vista: quizás encuentres un sitio de gracia.</text>
<text id="55">La gracia existe para guiar a los Tiznados y dirigirlos por el camino correcto.
Incluso ahora, algunos sitios de gracia conservan ese poder.
Sus rayos dorados te guiarán en tu camino.</text>
<text id="56">El frasco de lágrimas carmesíes repone tus PV.
El frasco de lágrimas cerúleas repone tus PC.

En los sitios de gracia, puedes distribuir porciones de dosis en cada frasco.
También puedes usar ciertos objetos para mejorar tus frascos en sitios de gracia.</text>
<text id="57">Con tu mapa, puedes viajar al instante a cualquier sitio de gracia que hayas descubierto.
Sin embargo, hay algunos calabozos y otras áreas en donde no se puede hacer esto.</text>
<text id="58">Mientras vas a caballo, puedes atacar con armamentos equipados en tu mano derecha o en ambas.
Si recibes cierta cantidad de daño mientras vas a caballo, te caerás.
Esto te dejará sumamente vulnerable.</text>
<text id="59">No puedes entrar a edificios grandes, cuevas, catacumbas ni espacios similares mientras vas a caballo.
Tampoco puedes llamar a tu caballo dentro de esos espacios.</text>
<text id="60">Si tienes un kit de creación, puedes crear distintos objetos a partir de materiales que encuentres.
Selecciona "Creación de objetos" en el menú principal para crear objetos.

&lt;?keyicon@28?&gt;: &lt;?keyActName@28?&gt;</text>
<text id="61">Necesitarás recipientes rajados u otros contenedores para crear ciertos objetos.
Estos objetos creados a partir de recipientes se gastarán con el uso, pero sus contenedores permanecerán.</text>
<text id="62">Las cenizas de guerra son recuerdos de las afinidades y habilidades incorporadas en las piezas de armamento usadas hace mucho tiempo.
Con un cuchillo de piedra de afilar, puedes usar cenizas de guerra para personalizar tus piezas de armamento en los sitios de gracia.</text>
<text id="63">%null%</text>
<text id="64">Al morir, revivirás en el último sitio de gracia que visitaste.

De todas maneras, si había una Estaca de Márida cerca de donde moriste, tendrás la opción de revivir allí.</text>
<text id="65">Cuando cargas más del 70 % de tu carga máxima de equipo, tus volteretas de evasión serán más lentas y torpes.
Si superas tu límite de carga máxima, no podrás rodar en absoluto.</text>
<text id="66">Mientras estás en el combate, no puedes crear objetos ni abrir tu mapa.</text>
<text id="67">Los espíritus que has invocado de las cenizas pueden hacerse más fuertes acudiendo a un afinador espiritual.
Necesitarás lirio de los valles para mejorar los espíritus.</text>
<text id="68">Cuando aumentas de nivel, puedes gastar runas para mejorar tus atributos.
A medida que tus atributos aumenten, también subirá tu nivel, así como la cantidad de runas necesaria para tu próximo incremento de atributo.</text>
<text id="69">%null%</text>
<text id="70">Cuando el medidor de veneno está lleno, te envenenarás y sufrirás daño continuo.
Cuando mayor sea tu inmunidad, más tiempo tardará el medidor de veneno en llenarse.</text>
<text id="71">Cuando el medidor de podredumbre escarlata esté lleno, te enfermarás y sufrirás daño continuo.
La podredumbre escarlata es un efecto de estado muy peligroso, pero, cuanto mayor sea tu inmunidad, más tiempo tardará el medidor en llenarse.</text>
<text id="72">Cuando el medidor de hemorragia está lleno, te desangrarás.
Esto causa una gran cantidad de daño relativo a tus PV máximos.
Cuanto mayor sea tu robustez, más tiempo tardará el medidor de hemorragia en llenarse.</text>
<text id="73">Cuando el medidor de congelación está lleno, sufrirás daño y te congelarás por un tiempo.
Mientras padeces congelación, sufrirás más daño por otras causas.
Cuanto mayor sea tu robustez, más tiempo tardará el medidor de congelación en llenarse.</text>
<text id="74">Cuando el medidor de sueño está lleno, sentirás somnolencia.
Los personajes más débiles se quedarán dormidos.
Cuanto mayor sea tu concentración, más tiempo tardará el medidor de sueño en llenarse.</text>
<text id="75">Cuando el medidor de locura está lleno, enloquecerás y perderás una gran cantidad de PV y PC.
Solo los humanos pueden padecer locura.
Cuanto mayor sea tu concentración, más tiempo tardará el medidor de locura en llenarse.</text>
<text id="76">Cuando tu medidor de muerte está lleno, sufrirás una muerte súbita.
Este estado es muy peligroso, pero, cuanto mayor sea tu resistencia a la muerte,
más tiempo tardará el medidor de muerte en llenarse.</text>
<text id="77">La armadura pesada da un gran aplomo y te hace menos susceptible a retroceder ante ataques enemigos.
Empuñar un arma pesada a dos manos también puede proporcionar efectos similares.</text>
<text id="100">En el modo multijugador cooperativo, el objetivo del dedo doblado es ayudar al Anfitrión de Dedos a derrotar al jefe del área.
El dedo doblado regresará a su mundo cuando muera o cuando el jefe haya sido derrotado, lo que ocurra primero.</text>
<text id="101">En el modo multijugador competitivo, el objetivo del duelista es derrotar al Anfitrión de Dedos.
El duelista regresará a su mundo cuando muera o cuando el Anfitrión de Dedos haya sido derrotado, lo que ocurra primero.</text>
<text id="102">En el modo multijugador típico, puede haber hasta dos ayudantes, y un invasor o rival presentes a la vez.

El jugador anfitrión puede usar una lengua burlona para aumentar la cantidad máxima de invasores o adversarios.</text>
<text id="103">Con una cura de dedo doblado, puedes ver las señales de invocación que dejan los jugadores en otros mundos.

Si invocas a otro jugador a través de su señal, comenzará la sesión multijugador y tú serás el Anfitrión de Dedos.</text>
<text id="104">Con un dedo doblado de Tiznado, puedes dejar una señal de invocación dorada.
Esta señal aparecerá en los mundos de otros jugadores, quienes podrán invocarte
como dedo doblado en el modo multijugador cooperativo.</text>
<text id="105">Con un dedo doblado de duelista, puedes dejar una señal de invocación roja.
Esta señal aparecerá en los mundos de otros jugadores, quienes podrán invocarte
como rival duelista en el modo multijugador competitivo.</text>
<text id="106">Con un dedo sangriento e infectado, puedes ingresar al mundo de otro jugador como un dedo sangriento invasor.
Hay otros objetos que también te permitirán invadir otros mundos.</text>
<text id="107">Si usas un anillo cifrado blanco, solicitarás automáticamente que un cazador de otro mundo
venga a rescatarte cuando invadan tu mundo.
(La invocación no siempre es posible).</text>
<text id="108">Si usas un anillo cifrado azul, te pondrás a disposición de invocaciones de rescate provenientes de otros mundos.
Te invocarán a su mundo en calidad de cazador.</text>
<text id="109">En cada área, puedes encontrar efigies de mártires.
Estas efigies son grupos de invocaciones.

Las señales de invocación a partir de efigies pequeñas se concentran en estos grupos de invocaciones.
Te resultará fácil invocar a otros jugadores en estos lugares.</text>
<text id="110">Si estableces una contraseña grupal, es más probable que veas mensajes, señales de invocación,
manchas de sangre y fantasmas de otros jugadores que estén usando la misma contraseña.</text>
<text id="111">Si estableces una contraseña de Multijugador, solo se te emparejará con jugadores que estén usando la misma contraseña
y accederás a la mayoría de las características de Multijugador.

Sin embargo, las contraseñas de Multijugador no sirven para la invasión Multijugador.</text>
<text id="112">Puedes usar el menú Mensajes para dejarles mensajes a otros jugadores.

Tu mensaje aparecerá en los mundos de otros jugadores en el lugar donde estabas cuando lo escribiste.</text>
<text id="113">En el modo Multijugador, solo puedes explorar un área limitada.
Más allá de esos límites, te encontrarás con una pared de luz.
Cuando termine el modo Multijugador, podrás volver a explorar otras áreas.</text>
<text id="114">De vez en cuando, quizás veas fantasmas de un blanco traslúcido.
Son las estelas de jugadores en otros mundos y sus últimas acciones.</text>
<text id="115">Verás manchas de sangre en los lugares donde murieron otros jugadores.
Podrás examinarlas para saber cómo murieron.</text>
<text id="116">En el modo multijugador de apoyo, el objetivo del cazador es derrotar a un invasor.
El cazador regresará a su mundo cuando muera o cuando el invasor haya sido derrotado, lo que ocurra primero.</text>
<text id="117">Hay dos tipos de señales de invocación que dejan los jugadores en otros mundos.

Las señales doradas invocan a ayudantes de dedo doblado.
Las señales rojas invocan a rivales duelistas.</text>
<text id="118">Puedes dejar mensajes más complejos cambiando el formato.
También puedes complementarlos con gestos.

&lt;?keyicon@30?&gt;: Cambiar formato de mensaje</text>
<text id="119">Durante la invasión multijugador, el objetivo del invasor es derrotar al Anfitrión de Dedos.
El invasor regresará a su mundo cuando muera o cuando el Anfitrión de Dedos haya sido derrotado, lo que ocurra primero.</text>
<text id="150">Los ataques con ciertas afinidades, como fuego o rayo, podrían hacer que la defensa sea menos efectiva
que cuando se realizan ataques físicos comunes.

La defensa no funciona contra algunos ataques de agarre.</text>
<text id="151">Algunos ataques pueden desestabilizar al enemigo, lo que te permitirá dar un golpe crítico.
Es muy fácil desestabilizar al enemigo con los ataques de carga y de salto.</text>
<text id="152">Ataca reiteradas veces a un enemigo a caballo para hacerlo caer de su montura y desestabilizarlo.
Esto te permitirá dar un golpe crítico.
Con ataques de carga y de salto, es muy probable hacer caer a los enemigos de sus monturas.</text>
<text id="153">Los ataques cortantes de armas afiladas son, en su mayoría, ineficaces contra las armaduras endurecidas y las escamas.
Es probable que los ataques de golpe sean eficaces.</text>
<text id="154">%null%</text>
<text id="200">Hay escarabajos con forma de lágrimas cerúleas y carmesíes.
Derrótalos para reponer los frascos que coincidan con su tipo.
Sin embargo, solo podrás reponer la cantidad de frascos máxima que tienes permitida.</text>
<text id="250">%null%</text>
<text id="251">%null%</text>
<text id="252">%null%</text>
<text id="253">%null%</text>
</entries>
</fmg>