<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<fmg>
<compression>None</compression>
<version>DarkSouls3</version>
<bigendian>False</bigendian>
<entries>
<text id="10">%null%</text>
<text id="11">%null%</text>
<text id="12">%null%</text>
<text id="13">%null%</text>
<text id="14">%null%</text>
<text id="15">%null%</text>
<text id="16">%null%</text>
<text id="17">%null%</text>
<text id="18">%null%</text>
<text id="19">%null%</text>
<text id="20">%null%</text>
<text id="21">%null%</text>
<text id="22">%null%</text>
<text id="23">%null%</text>
<text id="24">%null%</text>
<text id="25">%null%</text>
<text id="26">%null%</text>
<text id="27">%null%</text>
<text id="28">%null%</text>
<text id="29">%null%</text>
<text id="30">%null%</text>
<text id="80">%null%</text>
<text id="81">%null%</text>
<text id="82">%null%</text>
<text id="83">%null%</text>
<text id="84">%null%</text>
<text id="85">%null%</text>
<text id="86">%null%</text>
<text id="87">%null%</text>
<text id="88">%null%</text>
<text id="89">%null%</text>
<text id="90">%null%</text>
<text id="91">%null%</text>
<text id="92">%null%</text>
<text id="93">%null%</text>
<text id="94">%null%</text>
<text id="95">%null%</text>
<text id="96">%null%</text>
<text id="97">%null%</text>
<text id="98">%null%</text>
<text id="99">%null%</text>
<text id="100">%null%</text>
<text id="101">%null%</text>
<text id="102">%null%</text>
<text id="103">%null%</text>
<text id="104">%null%</text>
<text id="105">%null%</text>
<text id="106">%null%</text>
<text id="107">%null%</text>
<text id="108">%null%</text>
<text id="109">%null%</text>
<text id="110">%null%</text>
<text id="111">%null%</text>
<text id="112">%null%</text>
<text id="113">%null%</text>
<text id="114">%null%</text>
<text id="115">%null%</text>
<text id="116">%null%</text>
<text id="117">%null%</text>
<text id="118">%null%</text>
<text id="119">%null%</text>
<text id="120">%null%</text>
<text id="121">%null%</text>
<text id="122">%null%</text>
<text id="123">%null%</text>
<text id="124">%null%</text>
<text id="125">%null%</text>
<text id="126">%null%</text>
<text id="127">%null%</text>
<text id="128">%null%</text>
<text id="129">%null%</text>
<text id="130">%null%</text>
<text id="131">%null%</text>
<text id="132">%null%</text>
<text id="133">%null%</text>
<text id="134">%null%</text>
<text id="135">%null%</text>
<text id="136">%null%</text>
<text id="137">%null%</text>
<text id="138">%null%</text>
<text id="139">%null%</text>
<text id="140">%null%</text>
<text id="141">%null%</text>
<text id="142">%null%</text>
<text id="143">%null%</text>
<text id="144">%null%</text>
<text id="145">%null%</text>
<text id="146">%null%</text>
<text id="147">%null%</text>
<text id="148">%null%</text>
<text id="149">%null%</text>
<text id="150">%null%</text>
<text id="151">%null%</text>
<text id="152">%null%</text>
<text id="153">%null%</text>
<text id="154">%null%</text>
<text id="155">%null%</text>
<text id="156">%null%</text>
<text id="157">%null%</text>
<text id="158">%null%</text>
<text id="159">%null%</text>
<text id="160">%null%</text>
<text id="161">%null%</text>
<text id="162">%null%</text>
<text id="163">%null%</text>
<text id="164">%null%</text>
<text id="165">%null%</text>
<text id="166">%null%</text>
<text id="167">%null%</text>
<text id="168">%null%</text>
<text id="169">%null%</text>
<text id="170">%null%</text>
<text id="171">%null%</text>
<text id="172">%null%</text>
<text id="173">%null%</text>
<text id="174">%null%</text>
<text id="175">%null%</text>
<text id="176">%null%</text>
<text id="177">%null%</text>
<text id="178">%null%</text>
<text id="179">%null%</text>
<text id="180">%null%</text>
<text id="181">%null%</text>
<text id="182">%null%</text>
<text id="183">%null%</text>
<text id="184">%null%</text>
<text id="185">%null%</text>
<text id="186">%null%</text>
<text id="187">%null%</text>
<text id="188">%null%</text>
<text id="189">%null%</text>
<text id="190">%null%</text>
<text id="191">%null%</text>
<text id="192">%null%</text>
<text id="193">%null%</text>
<text id="194">%null%</text>
<text id="1000">%null%</text>
<text id="1001">%null%</text>
<text id="1002">%null%</text>
<text id="1003">%null%</text>
<text id="1004">%null%</text>
<text id="1005">%null%</text>
<text id="1006">%null%</text>
<text id="1007">%null%</text>
<text id="1008">%null%</text>
<text id="1009">%null%</text>
<text id="1010">%null%</text>
<text id="1011">%null%</text>
<text id="1012">%null%</text>
<text id="1013">%null%</text>
<text id="1014">%null%</text>
<text id="1015">%null%</text>
<text id="1016">%null%</text>
<text id="1017">%null%</text>
<text id="10000">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità pesantezza e la seguente abilità:

"Artiglio leonino: abilità tipica dei Mantorosso che combatterono al fianco del generale Radahn. Esegue una capriola in avanti e colpisce i nemici con l'armamento."

Usabile su spade, asce e martelli (tranne armamenti piccoli e spade perforanti).</text>
<text id="10100">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità incisività e la seguente abilità:

"Impalamento: abilità elaborata per superare gli scudi con le armi da affondo. Esegue un attacco che si incunea nella difesa nemica."

Usabile su tutti gli armamenti perforanti (tranne armamenti colossali).</text>
<text id="10200">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità incisività e la seguente abilità:

"Zanna perforante: abilità di Yura, cacciatore di Dita sanguinanti. Partendo con la lama in posizione orizzontale, sferra un potente affondo impossibile da bloccare."

Usabile su tutti gli armamenti perforanti medi e grandi.</text>
<text id="10300">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità incisività e la seguente abilità:

"Taglio rotante: abilità prediletta dai guerrieri più abili. Fa roteare il corpo, infliggendo fendenti al nemico. Premi ripetutamente per eseguire una combinazione di attacchi."

Usabile su spade, asce e armamenti inastati (tranne armamenti colossali e spade perforanti).</text>
<text id="10500">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità qualità e la seguente abilità:

"Carica avanti: carica velocemente in avanti con l'arma all'altezza del fianco, concludendo lo slancio con un affondo. Tieni premuto per coprire una distanza maggiore."

Usabile su armamenti inastati perforanti, spade perforanti pesanti e lame gemelle.</text>
<text id="10600">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità pesantezza e la seguente abilità:

"Impronta (montante): stringi l'armamento e abbassa il baricentro per meglio attutire l'impatto dei colpi. Se seguita da un attacco potente, permette di sferrare un fendente verso l'alto."

Usabile su spade, asce e martelli (tranne spade piccole e medie).</text>
<text id="10700">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità pesantezza e la seguente abilità:

"Impronta (spazzata): stringi l'armamento e abbassa il baricentro per meglio attutire l'impatto dei colpi. Se seguita da un attacco potente, permette di sferrare un fendente in spazzata."

Usabile su spade, asce e martelli (tranne spade piccole e medie).</text>
<text id="10800">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità sangue e la seguente abilità:

"Tributo di sangue: abilità del Voto di sangue conferita dal Signore del sangue. Esegui una torsione per prendere slancio, poi libera una raffica di affondi che sottraggono al bersaglio sangue e PV."

Usabile su armamenti perforanti (tranne armamenti colossali).</text>
<text id="10900">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità incisività e la seguente abilità:

"Affondo ripetuto: esegue una torsione per prendere slancio, quindi libera una raffica di affondi."

Usabile su armamenti perforanti (tranne armamenti colossali e artigli).</text>
<text id="11000">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità pesantezza e la seguente abilità:

"Furia di colpi: agita l'armamento con feroce trasporto. Tieni premuto per continuare a colpire. Può essere seguita da un attacco normale o potente."

Usabile su asce, martelli, spade curve e spadoni (tranne armamenti colossali).</text>
<text id="11100">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità qualità e la seguente abilità:

"Colpi rotanti: abilità che permette di eseguire una serie di attacchi in rotazione con un'arma ad asta. Tieni premuto per continuare a colpire. Può essere seguita da un attacco normale o potente. Durante la rotazione, arresta i proiettili, incluse le frecce."

Usabile su armamenti inastati (tranne lance pesanti).</text>
<text id="11200">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità incisività e la seguente abilità:

"Doppio taglio: abilità padroneggiata dagli spadaccini esperti. Abbassa il baricentro e sferra un fendente incrociato. Premi di nuovo per eseguire fino a due attacchi supplementari."

Usabile su spade e armamenti inastati laceranti (tranne armamenti colossali).</text>
<text id="11300">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità fiammante e la seguente abilità:

"Carica del prelato: percuoti il terreno con l'armamento, scatenando una fiammata, poi parti alla carica. Tieni premuto per continuare a caricare."

Usabile su asce pesanti, martelli da guerra e armi colossali.</text>
<text id="11400">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità incisività e la seguente abilità:

"Sfoderamento: abilità impiegata dagli assassini della terra dei giunchi. Rinfodera l'arma, tenendola sul fianco con compostezza. Se seguita da un attacco normale o potente, permette di sferrare un rapido fendente."

Usabile sulle katana.</text>
<text id="11500">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità qualità e la seguente abilità:

"Posizionamento: abilità che ha inizio con la spada in posizione orizzontale. Con un attacco normale ti incunei nella difesa nemica colpendo dal basso, con un attacco potente corri e ti lanci in affondo."

Usabile sulle spade dritte.</text>
<text id="11600">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità qualità e la seguente abilità:

"Caccia gigante: abilità sviluppata per contrastare avversari colossali. Abbassa il baricentro e scatta in avanti, sfruttando lo slancio per sferrare un fendente verso l'alto."

Usabile su armamenti perforanti grandi e colossali, lance e lame gemelle.</text>
<text id="11700">Questa cenere di guerra garantisce all'armamento
un'abilità: Colpo di torcia.</text>
<text id="11800">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità magia e la seguente abilità:

"Fendente di Loretta: abilità di Loretta la guardia reale. Balza in avanti, infondendo nell'arma il potere della scintipietra. Poi accelera sferrando un fendente discendente."

Usabile su armamenti inastati e lame gemelle.</text>
<text id="11900">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità veleno e la seguente abilità:

"Volo venefico: colpisce con una lama intrisa di veleno. Se l'attacco successivo infierisce su un nemico avvelenato, infligge danni notevoli."

Usabile su spade piccole e medie (tranne lame gemelle).</text>
<text id="12000">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità magia e la seguente abilità:

"Arma rotante: tecnica difensiva impiegata dalle principesse cariane. Solleva l'armamento a mezz'aria per farlo roteare vorticosamente, infliggendo ai bersagli colpi ripetuti."

Usabile su spade piccole e medie, asce, martelli, armamenti inastati e bastoni (tranne lance pesanti).</text>
<text id="12100">%null%</text>
<text id="12200">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità qualità e la seguente abilità:

"Assalto tempestoso: abilità che canalizza l'essenza di Grantempesta. Scatta in avanti avvolto in venti di tempesta e spinge l'armamento verso il terreno. L'attacco creerà altri venti tempestosi nel punto d'impatto."

Usabile su armamenti inastati perforanti, spade perforanti pesanti e lame gemelle.</text>
<text id="12300">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità qualità e la seguente abilità:

"Echi di tempesta: abilità che canalizza l'essenza di Grantempesta. Fai roteare l'armamento, circondandoti di venti di procella. Premi di nuovo per eseguire fino a due attacchi supplementari."

Usabile su spade laceranti, asce, martelli e armamenti inastati (tranne armamenti piccoli e colossali).</text>
<text id="12400">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità incisività e la seguente abilità:

"Danza della spada: avventati sul bersaglio sferrando una serie di fendenti vorticanti verso l'alto. Premi di nuovo per chiudere con un colpo discendente."

Usabile su spade, asce e armamenti inastati laceranti (tranne armi colossali e lance pesanti).</text>
<text id="12500">Questa cenere di guerra garantisce all'armamento
un'abilità: Polverizzazione.</text>
<text id="20000">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità magia e la seguente abilità:

"Falange di scintilama: abilità usata dai cavalieri incantati di Caria. Genera un arco di piccole scintispade ad attacco automatico. Con un secondo attacco, colpisce in affondo."

Usabile su spade e armamenti inastati perforanti (tranne armi colossali).</text>
<text id="20100">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità sacralità e la seguente abilità:

"Lama sacra: l'armamento può sferrare attacchi sacri e proiettare una lama dorata. L'armamento conserva il potere sacro per un periodo."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia (tranne fruste, pugni e artigli).</text>
<text id="20200">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità freddo e la seguente abilità:

"Lancia di ghiaccio: abilità dei guerrieri al servizio di Ranni, la principessa lunare. Fai roteare l'armamento per risvegliarne la gelida magia, poi convogliala in una lancia di ghiaccio perforante."

Usabile su armamenti inastati perforanti e lame gemelle.</text>
<text id="20300">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità magia e la seguente abilità:

"Ciottolo di scintipietra: abilità che imita la stregoneria scintipietra dello stesso nome. Se seguita da un attacco potente, l'armamento sfrutta il potere della scintipietra per colpire con un affondo perforante."

Usabile su spade e armamenti inastati perforanti (tranne armamenti colossali).</text>
<text id="20400">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità sangue e la seguente abilità:

"Fendente sanguinario: abilità del Voto di sangue, impiegata da chi partecipa del potere del Signore del sangue. Abbassa il baricentro e cospargi la lama con il tuo sangue, per sferrare un ampio fendente lacerante."

Usabile sulle spade (tranne armamenti colossali)</text>
<text id="20500">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità occulto e la seguente abilità:

"Pugno assorbivita: abilità che testimonia una totale padronanza delle energie vitali. Un pugno lento e calibrato, infuso di energia, che tramortisce le vittime e sottrae loro i PV. È efficace soltanto contro gli esseri umanoidi."

Usabile su pugni e artigli.</text>
<text id="20700">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità fuoco e la seguente abilità:

"Eruzione: abilità usata dai cavalieri di Villa Vulcano. Pianta al suolo l'armamento per generare lava ribollente, poi sollevalo per scatenare un devastante getto eruttivo."

Usabile su spade grandi e colossali, asce pesanti e martelli da guerra.</text>
<text id="20800">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità sacralità e la seguente abilità:

"Attacco devoto: solleva l'armamento in preghiera, poi abbattilo al suolo. Se colpisce un nemico, ripristina i tuoi PV e quelli degli alleati vicini."

Usabile su asce e martelli.</text>
<text id="20900">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità magia e la seguente abilità:

"Gravitas: abilità dei campioni di alabastro dalla pelle di pietra. Conficca l'armamento nel terreno per creare un pozzo gravitazionale. Oltre a infliggere danni, attira i nemici verso l'esecutore."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia (tranne armamenti piccoli e fruste).</text>
<text id="21000">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità qualità e la seguente abilità:

"Lama Tempesta: abilità perduta di Grantempesta. L'armamento viene avvolto da lame tempestose che possono essere scoccate in successione."

Usabile sulle spade (tranne armi colossali e lame gemelle).</text>
<text id="21200">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità pesantezza e la seguente abilità:

"Battiterra: pianta al suolo l'armamento e convoglia la tua forza in un'onda d'urto di portata sismica. Se seguita da un attacco potente, permette di eseguire un colpo in spazzata."

Usabile su asce pesanti, martelli da guerra, lance pesanti e armi colossali.</text>
<text id="21300">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità sacralità e la seguente abilità:

"Terra aurea: pianta al suolo l'armamento e convoglia la tua forza in un'emanazione di energia sacra sotto forma di dardi dorati. Se seguita da un attacco potente, permette di eseguire un colpo in spazzata."

Usabile su asce pesanti, martelli da guerra, lance pesanti e armi colossali.</text>
<text id="21400">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità fuoco e la seguente abilità:

"Attacco fiammante: proietta in avanti un ampio ventaglio di fiamme. Se seguita da un attacco potente, permette di eseguire un colpo in spazzata. Ammanta di fuoco l'armamento."

Usabile su armamenti da mischia (tranne armamenti colossali e fruste).</text>
<text id="21600">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità fulmine e la seguente abilità:

"Folgore: abilità degli adepti del drago antico della capitale. Solleva l'armamento per evocare un fulmine. Consente di lanciare saette in rapida successione."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia.</text>
<text id="21700">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità fulmine e la seguente abilità:

"Fendente del fulmine: invoca il potere del fulmine nell'armamento, poi sferra un colpo discendente per scatenare una seconda esplosione folgorante. L'armamento conserva il potere del fulmine per un periodo."

Usabile su spade, asce e martelli.</text>
<text id="21800">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità magia e la seguente abilità:

"Fasti cariani: abilità che incarna il prestigio dei reali di Caria. Trasforma l'arma in uno spadone magico e sferra un fendente discendente. È possibile caricare l'abilità fino a due volte, aumentandone l'efficacia."

Usabile sulle spade (tranne armamenti colossali).</text>
<text id="21900">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità magia e la seguente abilità:

"Spadone cariano: abilità che incarna il prestigio dei reali di Caria. Trasforma l'arma in uno spadone magico e sferra un fendente discendente. È possibile caricare l'abilità, aumentandone l'efficacia."

Usabile sulle spade (tranne armamenti colossali).</text>
<text id="22000">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità qualità e la seguente abilità:

"Squarcio dell'oblio: abilità perduta appartenuta a eroi di tempi antichi. Solleva l'armamento per ammantarlo di un vuoto dilaniante, poi scaglialo in avanti come un affilato proiettile."

Usabile su spade e asce (tranne asce colossali).</text>
<text id="22100">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità fiammante e la seguente abilità:

"Tornado di nera fiamma: fai vorticare l'armamento sopra la testa, poi conficcalo al suolo per scatenare un furioso vortice di fiamme nere. Tieni premuto per generare un tornado di fiamme mentre fai roteare l'armamento."

Usabile su lame gemelle e armamenti inastati.</text>
<text id="22200">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità sacralità e la seguente abilità:

"Sacro anello di luce: abilità usata dai comandanti dei cavalieri marcescenti. Convoglia un sacro anello di luce nell'armamento, da scagliare come proiettile. È possibile eseguire rapide raffiche consecutive."

Usabile su armamenti inastati (tranne lance pesanti).</text>
<text id="22300">Questa cenere di guerra garantisce all'armamento
un'abilità: Respiro di fuoco.</text>
<text id="22400">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità sangue e la seguente abilità:

"Lama di sangue: ferisciti per cospargere l'armamento di sangue e scaglia una lama che causa emorragie. È possibile eseguire rapide raffiche consecutive."

Usabile sulle spade piccole e medie.</text>
<text id="22500">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità qualità e la seguente abilità:

"Fendente fantasma: abilità ispirata ai ricordi dei cavalieri notturni. Materializza un'apparizione del loro istruttore, che accompagna l'esecuzione di un affondo ascendente. Premi di nuovo per eseguire un attacco supplementare."

Usabile su lame gemelle e armamenti inastati (tranne lance pesanti).</text>
<text id="22600">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità occulto e la seguente abilità:

"Lancia spettrale: abilità usata dai cavalieri acefali del mausoleo. Scaglia una lancia incorporea all'indirizzo dei nemici."

Usabile su armamenti inastati (tranne falci).</text>
<text id="22700">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità freddo e la seguente abilità:

"Foschia glaciale: ammanta di ghiaccio l'armamento e sprigiona una gelida foschia con un fendente. L'armamento conserva il potere del gelo per un periodo."

Usabile su armamenti da mischia (tranne fruste, pugni e artigli).</text>
<text id="22800">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità veleno e la seguente abilità:

"Foschia velenosa: cospargi di veleno l'armamento e sprigiona una foschia tossica con un fendente. L'armamento conserva il potere del veleno per un periodo."

Usabile su armamenti da mischia (tranne fruste, pugni e artigli).</text>
<text id="30000">Cenere di guerra che non fornisce alcuna affinità all'armamento, ma conferisce la seguente abilità:

"Colpo di scudo: impugna saldamente lo scudo, per poi lanciarti di peso contro il nemico senza abbassare la guardia. Respinge i bersagli deboli e può indurre al vacillamento."

Usabile su tutti gli scudi.</text>
<text id="30100">Cenere di guerra che non fornisce alcuna affinità all'armamento, ma conferisce la seguente abilità:

"Scudo barricata: abilità resa celebre da ser Neidhardt. Concentra nello scudo tutta la propria energia, rendendolo più resistente ai colpi per un periodo."

Usabile su tutti gli scudi.</text>
<text id="30200">Cenere di guerra che non fornisce alcuna affinità all'armamento, ma conferisce la seguente abilità:

"Parata: eseguita con il giusto tempismo, respinge l'attacco in mischia del nemico e lo sbilancia, fornendo l'opportunità di infierire con un colpo critico."

Usabile su pugnali, spade curve, spade perforanti, pugni, artigli e scudi piccoli e medi.</text>
<text id="30300">Questa cenere di guerra garantisce all'armamento
un'abilità: Parata di brocchiero.</text>
<text id="30400">Questa cenere di guerra garantisce all'armamento
un'abilità: Parata.</text>
<text id="30500">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità magia e la seguente abilità:

"Rappresaglia cariana: agita lo scudo per dissolvere le stregonerie e gli incantesimi in arrivo, rispedendoli al mittente sotto forma di scintilame. Si può usare anche come una normale parata."

Usabile su scudi piccoli e medi.</text>
<text id="30600">Cenere di guerra che non fornisce alcuna affinità all'armamento, ma conferisce la seguente abilità:

"Muro tempestoso: agita lo scudo per generare dinanzi a te un fronte di vento che respinge frecce e altri proiettili fisici. Si può usare anche come una normale parata."

Usabile su scudi piccoli e medi.</text>
<text id="30700">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità sacralità e la seguente abilità:

"Parata aurea: invoca la magia dell'Albero Madre, poi usa lo scudo per respingere gli attacchi dei nemici e sbilanciarli. Efficace anche a una certa distanza."

Usabile sugli scudi piccoli e medi.</text>
<text id="30800">Cenere di guerra che non fornisce alcuna affinità all'armamento, ma conferisce la seguente abilità:

"Schianto di scudo: impugna lo scudo a due mani e scatta in avanti mantenendo alta la guardia. I nemici più deboli vengono respinti all'indietro e possono vacillare. Tieni premuto per prolungare la durata della carica."

Usabile su tutti gli scudi.</text>
<text id="30900">Cenere di guerra che non fornisce alcuna affinità all'armamento e sostituisce eventuali abilità con la seguente:

"Nessuna abilità: questo armamento non possiede abilità. Se l'armamento che impugni nell'altra mano ne possiede una, sarà usata quella."

Usabile su tutti gli scudi e torce.</text>
<text id="31000">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità magia e la seguente abilità:

"Barriera di Thops: agita lo scudo per innalzare un campo di forze magico in grado di respingere stregonerie e incantesimi. Si può usare anche come una normale parata."

Usabile su scudi piccoli e medi.</text>
<text id="40000">Cenere di guerra che non fornisce alcuna affinità all'armamento, ma conferisce la seguente abilità:

"Fino in fondo: potente tecnica che sfrutta un'impugnatura di traverso dell'arco pesante. Posiziona l'arco, poi torcine la corda per scagliare una freccia pesante in grado di trapassare i nemici."

Usabile su archi pesanti.</text>
<text id="40100">Cenere di guerra che non fornisce alcuna affinità all'armamento, ma conferisce la seguente abilità:

"Sbarramento: tecnica d'arco con impugnatura orizzontale. Prepara l'arco, poi scaglia una raffica di frecce alla velocità del pensiero."

Usabile sugli archi leggeri.</text>
<text id="40200">Cenere di guerra che non fornisce alcuna affinità all'armamento, ma conferisce la seguente abilità:

"Colpo poderoso: tecnica d'arco con impugnatura obliqua. Prepara l'arco, poi tendine la corda fino al punto di rottura per potenziare l'attacco e trapassare la difesa nemica."

Usabile su archi e archi leggeri.</text>
<text id="40400">Cenere di guerra che non fornisce alcuna affinità all'armamento, ma conferisce la seguente abilità:

"Colpo incantato: tecnica d'arco che permea la freccia di essenza spirituale. Gli strali risultanti acquisiscono maggiore velocità e possono cambiare traiettoria per braccare il bersaglio."

Usabile su archi e archi leggeri.</text>
<text id="40500">Cenere di guerra che non fornisce alcuna affinità all'armamento, ma conferisce la seguente abilità:

"Colpo celeste: tecnica d'arco con impugnatura bassa. Prepara l'arco e scaglia una freccia verso il cielo perché colpisca il nemico nella sua parabola discendente."

Usabile su archi e archi leggeri.</text>
<text id="40600">Cenere di guerra che non fornisce alcuna affinità all'armamento, ma conferisce la seguente abilità:

"Pioggia di strali: tecnica d'arco con impugnatura bassa. Prepara l'arco e scaglia una salva di frecce verso il cielo perché ricadano come pioggia sul nemico."

Usabile su tutti gli archi.</text>
<text id="40700">%null%</text>
<text id="50100">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità freddo e la seguente abilità:

"Pestone brinoso: sferra un violento pestone a terra, spargendo intorno una scia di foschia gelida che provoca assideramento."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia.</text>
<text id="50200">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità qualità e la seguente abilità:

"Pestone Tempesta: abilità che canalizza l'essenza di Grantempesta. Sferra un violento pestone a terra, scatenando una breve tempesta."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia.</text>
<text id="50300">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità pesantezza e la seguente abilità:

"Calcio: solleva la gamba per spingere via il nemico con un calcio. Utile contro gli avversari chiusi in difesa, può sbilanciarli. Gli strumenti più semplici possono rivelarsi i più efficaci."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia.</text>
<text id="50400">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità fulmine e la seguente abilità:

"Ariete folgorante: abilità ispirata ai ruzzoloni degli arieti. Innalza al cielo un terrificante belato, poi ammantati di fulmine e rotola in avanti, anche ripetutamente."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia.</text>
<text id="50500">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità fuoco e la seguente abilità:

"Fiamma del Mantorosso: abilità tipica dei Mantorosso che combatterono al fianco del generale Radahn. Proietta una fiammata che si espande in un ampio arco."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia.</text>
<text id="50600">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità pesantezza e la seguente abilità:

"Schianto a terra: spicca un balzo e schiantati al suolo con violenza. L'impatto produce una devastante onda d'urto che si propaga in ogni direzione."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia.</text>
<text id="50700">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità sacralità e la seguente abilità:

"Schianto aureo: abilità usata dagli avatar che proteggono gli Alberi Madre minori. Spicca un balzo e schiantati al suolo con violenza. L'impatto produce onde d'urto auree che si propagano in ogni direzione."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia.</text>
<text id="50800">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità magia e la seguente abilità:

"Onde di tenebra: conficca l'armamento al suolo per sprigionare tre ondate di oscurità. Se seguita da un attacco potente, permette di sferrare un fendente in spazzata."

Usabile su asce pesanti, martelli da guerra, lance pesanti e armi colossali.</text>
<text id="50900">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità pesantezza e la seguente abilità:

"Colpo di Hoarah Loux: percuoti il terreno con entrambe le mani, scatenando un'onda sismica. Premi di nuovo per percuotere il terreno una seconda volta."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia.</text>
<text id="60000">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità qualità e la seguente abilità:

"Determinazione: abilità da autentici cavalieri. Poggia l'armamento di piatto sul volto e riafferma la tua convinzione, potenziando l'attacco successivo."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia.</text>
<text id="60100">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità qualità e la seguente abilità:

"Coraggio del cavaliere: abilità usata dai cavalieri al servizio del Lord ancestrale. Poggia l'armamento di piatto sul volto e riafferma la tua convinzione, potenziando l'attacco successivo."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia.</text>
<text id="60200">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità occulto e la seguente abilità:

"Mossa del sicario: al costo di una ferita autoinflitta, questa abilità permette di occultare la propria presenza. Rende praticamente invisibili e copre il rumore dei passi."

Usabile su spade piccole e medie e spade perforanti.</text>
<text id="60300">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità sacralità e la seguente abilità:

"Voto aureo: abilità tramandata nella stirpe aurea. Solleva l'armamento e giura di onorare l'Albero Madre in battaglia. Conferisce a te e ai tuoi alleati un incremento della potenza di attacco e della difesa."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia.</text>
<text id="60400">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità sacralità e la seguente abilità:

"Sacro ordine: abilità dei cavalieri fondamentalisti dell'Ordine aureo. Compi un gesto di saluto, convogliando essenza sacra nell'armamento con una benedizione. Causa ingenti danni a coloro che vivono nella morte."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia.</text>
<text id="60500">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità sacralità e la seguente abilità:

"Ordine condiviso: abilità dei cavalieri fondamentalisti dell'Ordine aureo. Infonde di essenza sacra il tuo armamento e quello degli alleati vicini. Causa ingenti danni a coloro che vivono nella morte."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia.</text>
<text id="60600">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità sangue e la seguente abilità:

"Seppuku: tecnica proibita degli assassini della terra dei giunchi. Squarciati il ventre con la lama per cospargerla di sangue. Incrementa la potenza d'attacco e rende più efficaci gli effetti che causano sanguinamento."

Usabile su spade e armamenti inastati perforanti (tramme armamenti piccoli e colossali).</text>
<text id="60700">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità pesantezza e la seguente abilità:

"Lama rocciosa: questa abilità può manipolare la gravità. Conficca l'armamento al suolo, rinforzandolo con le rocce estratte dalla terra. Incrementa la potenza di attacco e fa sbilanciare i nemici più facilmente."

Usabile su armamenti da mischia (tranne fruste).</text>
<text id="65000">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità pesantezza e la seguente abilità:

"Ruggito barbarico: ruggisci come una belva feroce per infonderti coraggio e incrementare la tua potenza d'attacco. Finché è attiva, gli attacchi potenti scatenano una letale combinazione di colpi."

Usabile su armamenti da mischia (tranne pugnali, spade perforanti e fruste).</text>
<text id="65100">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità pesantezza e la seguente abilità:

"Grido di guerra: galvanizzati con un grido bellicoso, incrementando la tua potenza d'attacco. Finché è attiva, gli attacchi potenti diventano attacchi in carica."

Usabile su armamenti da mischia (tranne pugnali, spade perforanti e fruste).</text>
<text id="65200">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità incisività e la seguente abilità:

"Ruggito della bestia: Lancia un ruggito animale e scaglia un proiettile d'aria."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia.</text>
<text id="65300">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità pesantezza e la seguente abilità:

"Ruggito del troll: fissa l'orizzonte e ruggisci intensamente, travolgendo i nemici con devastanti onde d'urto. Se seguita da un attacco potente, esegue uno schianto discendente."

Usabile su spadoni, spade colossali, asce pesanti e martelli da guerra.</text>
<text id="65400">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità pesantezza e la seguente abilità:

"Ruggito dello spaccone: annuncia la tua presenza con un fiero ruggito. Incrementa potenza d'attacco, difesa e velocità di recupero del vigore."

Usabile su armamenti da mischia (tranne pugnali, spade perforanti e fruste).</text>
<text id="70000">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità pesantezza e la seguente abilità:

"Tenacia: ancorati al suolo e preparati all'impatto, incrementando temporaneamente la stabilità. Riduce i danni subiti per la durata dell'esecuzione."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia.</text>
<text id="70100">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità sacralità e la seguente abilità:

"Voto dell'indomito: abilità degli antichi guerrieri dell'Albero Madre. Solleva lo scudo per ammantarti di aureo potere e acquisire una temporanea invincibilità."

Usabile su tutti gli scudi.</text>
<text id="70200">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità sacralità e la seguente abilità:

"Terra Santa: innalza lo scudo per consacrare la terra all'Albero Madre, ripristinando PV nel tempo e incrementando la difesa per l'esecutore e gli alleati nell'area d'effetto."

Usabile su tutti gli scudi.</text>
<text id="80000">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità incisività e la seguente abilità:

"Passo veloce: abilità per guerrieri agili e scaltri. Esegue un veloce scatto, consentendo di girare intorno ai bersagli agganciati."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia.</text>
<text id="80100">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità incisività e la seguente abilità:

"Passo del limiere: abilità che permette di schivare con estrema rapidità, rendendosi temporaneamente invisibili. Più rapida di un normale passo veloce, copre una maggiore distanza. Consente di girare intorno ai bersagli agganciati."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia.</text>
<text id="80200">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità incisività e la seguente abilità:

"Rapace delle nebbie: rannicchiati, occultando temporaneamente la tua presenza. Un paio d'ali ti trarranno al volo in salvo se un attacco dovesse colpirti."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia.</text>
<text id="85000">Cenere di guerra che fornisce a un armamento l'affinità occulto e la seguente abilità:

"Pallida esca: reggi l'armamento in silenziosa preghiera per evocare una pallida ombra al tuo cospetto. L'apparizione attirerà l'attenzione, e l'ostilità, dei nemici umanoidi che non siano in combattimento. Efficace sui semiumani, anche se già impegnati in battaglia."

Usabile su tutti gli armamenti da mischia.</text>
</entries>
</fmg>