<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<fmg>
<compression>None</compression>
<version>DarkSouls3</version>
<bigendian>False</bigendian>
<entries>
<text id="1">しゃがむと敵に見つかり難くなる。草むらではその効果がより大きい
敵に見つかっていない状態からの攻撃は、通常よりもダメージが大きくなる

&lt;?keyicon@9?&gt;：&lt;?keyActName@9?&gt;
</text>
<text id="2">左手の武器、あるいは両手持ちの武器で、敵の攻撃をガードできる。特に盾が有効
ガードはスタミナを消費し、スタミナが尽きると体勢が崩れてしまう

&lt;?keyicon@24?&gt;：ガード
</text>
<text id="3">敵の攻撃をガードした直後に、カウンター攻撃ができる
ガードカウンターは、敵の体勢を崩しやすい

攻撃をガード直後に&lt;?keyicon@23?&gt;：ガードカウンター
</text>
<text id="4">武器を両手持ちすると筋力が１．５倍の扱いとなる
（必要能力値に影響し、筋力補正のある武器は攻撃力も高くなる）
また、その攻撃は盾に弾かれにくくなる

&lt;?keyicon@27?&gt;+&lt;?keyicon@24?&gt;/&lt;?keyicon@22?&gt;：武器両手持ち
</text>
<text id="5">タメ攻撃やジャンプ攻撃は、威力が高く敵の体勢を崩しやすい
また騎乗敵に対しては、落馬も狙いやすい

&lt;?keyicon@23?&gt;長押し：タメ攻撃
ジャンプ中に&lt;?keyicon@23?&gt;：ジャンプ攻撃
</text>
<text id="6">戦技とは、武器の持つ特殊な技である
強力な攻撃から、一時的特殊効果まで幅広く、その使用にはＦＰが消費される

&lt;?keyicon@25?&gt;：&lt;?keyActName@25?&gt;
</text>
<text id="7">盾の戦技のひとつ「パリィ」は、敵の近接攻撃に合わせて使用する
成功すると敵の体勢は崩れ「致命の一撃」のチャンスとなる

敵の攻撃タイミングに合わせて&lt;?keyicon@25?&gt;：パリィ
</text>
<text id="8">ターゲットを固定することで、目標の敵と正対しやすくなる

&lt;?keyicon@15?&gt;：&lt;?keyActName@15?&gt;
ターゲット固定中に&lt;?keyControlCamera?&gt;：ターゲットの変更
</text>
<text id="9">弓を両手持ちしている間、&lt;?keyicon@24?&gt;長押しで精密射撃ができる。狙いは&lt;?keyControlCamera?&gt;で定める
射撃を、人型敵の頭に当てると、大ダメージを与えられることがある

弓を両手持ちして&lt;?keyicon@24?&gt;：精密射撃
</text>
<text id="10">武器は、右手と左手にそれぞれ３個ずつ装備することができる
盾などの一部の装備は、どちらの手に装備するかでアクションが変化する
</text>
<text id="11">アイテムは１０個まで装備することができ、メニューを開かずに使用できる
「ポーチ」に登録することで、メインメニューから使用することもできる

&lt;?keyicon@18?&gt;：&lt;?keyActName@18?&gt;
&lt;?keyicon@26?&gt;：&lt;?keyActName@26?&gt;
</text>
<text id="12">松明を掲げることで、より遠くまで照らすことができる

松明を左手に装備して&lt;?keyicon@24?&gt;：松明を掲げる
</text>
<text id="13">敵の背後をとれば「致命の一撃」のチャンスとなる
体勢を崩した敵に対しても同様で、こちらの方がよりダメージが大きい

敵の背後をとって近づき&lt;?keyicon@22?&gt; ：致命の一撃
体勢を崩した敵に近づいて&lt;?keyicon@22?&gt; ：致命の一撃
</text>
<text id="14">メインメニューの「ジェスチャー」で、簡単なポーズをとることができる
</text>
<text id="15">地図では、自分の現在位置と、地形や建築物などの情報を確認できる
地図情報は、街道沿いの石碑で「地図断片」を手に入れることで更新される

&lt;?keyicon@29?&gt;：&lt;?keyActName@29?&gt;
</text>
<text id="16">「霊気流」のある場所で騎乗してジャンプすると、気流に乗り大きく跳び上がる
また、騎乗して「霊気流」に飛び降りると、高所からでもダメージを受けない

騎乗中に霊気流で&lt;?keyicon@8?&gt;：霊気流ジャンプ
</text>
<text id="17">複数のアイテムを装備している場合、&lt;?keyicon@18?&gt;を長押しすることで
一つ目のスロットに装備したアイテムを、すぐに選択することができる

&lt;?keyicon@18?&gt;長押し：一つ目の装備アイテムを選択
</text>
<text id="50">死亡すると、所持ルーンを落としてしまう
それは死亡した場所で回収できるが、回収前にもう一度死亡すると失われる
</text>
<text id="51">%null%</text>
<text id="52">画面左に碑文アイコンが表示されているとき、遺灰から霊体を召喚できる
霊体には様々な種類が存在し、召喚は基本的にFPを消費する
</text>
<text id="53">祝福で休むことで、ＨＰ、ＦＰ、状態異常などが全て回復し、聖杯瓶も補充される
ただし、一部を除いて全ての敵が復活する
</text>
<text id="54">まだ発見していない祝福は、周囲に光を発している
移動中に光が見えたら、その集まる先に祝福があるかもしれない
</text>
<text id="55">祝福とは、本来褪せ人を導き、進むべき道を指し示すものである
そして今でも、一部の祝福はその力を残し、黄金の光跡で道を指し示している
</text>
<text id="56">緋雫の聖杯瓶はHPを回復し、青雫の聖杯瓶はFPを回復する
祝福では、それぞれの使用数の振り分けや、特別なアイテムによる強化ができる
</text>
<text id="57">地図から、発見済の祝福に瞬時に移動することができる
ただし一部ダンジョンなどでは、それができないことがある
</text>
<text id="58">騎乗時は、右手に装備した武器か、両手持ちした武器で攻撃する
騎乗中に一定以上のダメージを受けると、落馬して無防備になってしまう
</text>
<text id="59">大規模な建造物や、洞窟や地下墓地などには、騎乗したまま入ることはできない
そうした場所では霊馬を召喚することもできなくなる
</text>
<text id="60">「ツール鞄」があれば、素材アイテムを用いて、様々なアイテムを製作できる
メインメニューの「アイテム製作」から行う

&lt;?keyicon@28?&gt;：&lt;?keyActName@28?&gt;
</text>
<text id="61">製作できるアイテムには、ヒビ壺など、特定の容器が必要なものがある
容器アイテムは使用により消費されるが、容器自体は無くならない
</text>
<text id="62">「戦灰」は、かつて戦った者たちの、その振るった武器の属性と戦技の記憶である
「砥石の小刀」があれば、祝福で「戦灰」を武器のカスタマイズに使用できる
</text>
<text id="63">%null%</text>
<text id="64">死亡すると、最後に訪れた祝福で復活する
死亡した場所の近くに「マリカの楔」があれば、そこから復活することも選択できる
</text>
<text id="65">装備重量が上限値の７割を超えると、ローリングが鈍くなる
そして上限値を超えると、ローリング自体ができなくなる
</text>
<text id="66">敵との交戦状態では、アイテム製作ができず、地図も開けない
</text>
<text id="67">調霊師は、遺灰で召喚する霊体を強化できる
強化にはスズランが必要となる
</text>
<text id="68">レベルアップでは、ルーンを消費して能力値を成長できる
能力値が成長するとレベルも上がり、レベルが高くなるほど
能力値の成長に必要なルーンは多くなる
</text>
<text id="69">%null%</text>
<text id="70">毒の状態異常は、ゲージが溜まりきると発症し、継続ダメージを与える
免疫の耐性が高いほど、毒ゲージは溜まりにくくなる
</text>
<text id="71">朱い腐敗の状態異常は、ゲージが溜まりきると発症し、継続ダメージを与える
それは恐ろしい状態異常であり、免疫の耐性が高いほどゲージは溜まりにくくなる
</text>
<text id="72">出血の状態異常は、ゲージが溜まりきると発現し、HP最大値に比例した大ダメージを与える
頑健の耐性が高いほど、出血ゲージは溜まりにくくなる
</text>
<text id="73">凍傷の状態異常は、冷気ゲージが溜まりきると発現し、ダメージを与えると共に
一定時間被ダメージを増加させる。頑健の耐性が高いほど、ゲージは溜まりにくくなる
</text>
<text id="74">睡眠の状態異常は、ゲージが溜まりきると発症し、弱い者たちを眠りに落とす
正気の耐性が高いほど、睡眠ゲージは溜まりにくくなる
</text>
<text id="75">発狂の状態異常は、ゲージが溜まりきると発症し、HP、FPに大ダメージを与える
それは人にしか効果がなく、正気の耐性が高いほどゲージは溜まりにくくなる
</text>
<text id="76">死の状態異常は、ゲージが溜まりきると発症し、対象は即死する
それは恐ろしい状態異常であり、死の耐性が高いほどゲージは溜まりにくくなる
</text>
<text id="77">重厚な防具は強靭度が高く、敵の攻撃に怯みにくくなる
重い武器を両手で振るうときなどにも、同様の効果があることがある
</text>
<text id="100">協力マルチプレイにおける協力者（鉤指）の目的は、エリアボスの撃破となる
目的を達成するか、達成できず死亡した場合、協力者は自分の世界に帰還する
</text>
<text id="101">敵対マルチプレイにおける敵対者（闘士）の目的は、「鉤指の主」の撃破となる
目的を達成するか、達成できず死亡した場合、敵対者は自分の世界に帰還する
</text>
<text id="102">マルチプレイは、協力者最大２人、侵入者あるいは敵対者最大１人で行える
「嘲弄者の舌」を使用した場合は、侵入者あるいは敵対者の最大人数が増える
</text>
<text id="103">「鉤呼びの指薬」を使用すると、他世界のプレイヤーが書いた召喚サインが見えるようになり
そのサインから他プレイヤーを召喚すると、自身は「鉤指の主」となり、マルチプレイが開始される
</text>
<text id="104">「褪せ人の鉤指」で金の召喚サインを書くことができる。それは他世界に伝播する
他世界のプレイヤーに召喚されると、協力者（鉤指）としてマルチプレイが開始される
</text>
<text id="105">「闘士の鉤指」で赤の召喚サインを書くことができる。それは他世界に伝播する
他世界のプレイヤーに召喚されると、敵対者（闘士）としてマルチプレイが開始される
</text>
<text id="106">「爛れた血指」を使用して、他プレイヤーの世界に侵入者（血の指）として侵入できる
これ以外にも、幾つかの侵入アイテムが存在する
</text>
<text id="107">「白い秘文字の指環」を使用すると、侵入者に侵入された時
自動的に、他世界に救援者（狩人）の召喚を要請する状態になる
（召喚できないときもある）
</text>
<text id="108">「青い秘文字の指環」を使用すると、他世界からの要請があった時
それに応え、救援者（狩人）として召喚される状態になる
</text>
<text id="109">各地にある殉教者の偶像は、サイン溜まりである
小偶像を使用したサインはサイン溜まりに集積し、他プレイヤーを召喚しやすい場所となる
</text>
<text id="110">グループ合言葉を設定すると、同じ合言葉を設定しているプレイヤーの
メッセージや召喚サイン、血痕、幻影などが優先的に表示されるようになる
</text>
<text id="111">マルチプレイ合言葉を設定すると、同じ合言葉を設定したプレイヤーとだけマッチングする
ただし侵入マルチプレイでは、この合言葉は機能しない
</text>
<text id="112">メッセージメニューから、その場にメッセージを書くことができる
メッセージは他世界に伝播し、他プレイヤーがそれを読むことができる
</text>
<text id="113">マルチプレイ中は、光の壁で移動可能なエリアが制限される
マルチプレイが終了すると、移動制限は解除される
</text>
<text id="114">一時的に現れる薄っすらとした白い幻影は
ほんの少し前の、他世界のプレイヤーの姿である
</text>
<text id="115">血痕は、他世界のプレイヤーが死亡した印である
それを調べることで、そのプレイヤーの死に様が確認できる
</text>
<text id="116">救援マルチプレイにおける救援者（狩人）の目的は、侵入者の撃破となる
目的を達成するか、達成できず死亡した場合、救援者は自分の世界に帰還する
</text>
<text id="117">他世界のプレイヤーが書いた召喚サインは２種類が存在する
金のサインからは協力者「鉤指」を、赤のサインからは敵対者「闘士」を、それぞれ召喚できる
</text>
<text id="118">メッセージの形式を切り替えることで、より複雑なメッセージを書くことができる
また、メッセージにジェスチャーを添付することもできる

&lt;?keyicon@30?&gt;：メッセージ形式の切り替え
</text>
<text id="119">侵入マルチプレイにおける侵入者の目的は、「鉤指の主」の撃破となる
目的を達成するか、達成できず死亡した場合、侵入者は自分の世界に帰還する
</text>
<text id="150">炎や雷などの属性攻撃は、一般的に物理攻撃よりもガードの効果が弱い
また掴みかかってくるような攻撃は、ガードできないことが多い
</text>
<text id="151">攻撃により、敵の体勢が崩れることがあり、致命の一撃のチャンスとなる
タメ攻撃やジャンプ攻撃は、特に敵の体勢を崩しやすい
</text>
<text id="152">騎乗敵に攻撃を続けると、落馬し体勢を崩すことがあり、致命の一撃のチャンスとなる
タメ攻撃やジャンプ攻撃は、特に落馬を狙いやすい
</text>
<text id="153">硬い鎧やウロコなどに対しては、鋭い刃の斬撃は効果が低く
打撃属性の攻撃が有効となることが多い</text>
<text id="154">一部の敵には、弱点部位が存在する
頭や尻尾など、敵によって弱点部位は異なる

弱点部位を攻撃すると、与えるダメージが大きくなる</text>
<text id="200">雫スカラベには緋色と青色が存在し、倒すことでそれぞれの聖杯瓶が回復する
ただし、上限を超えて回復することはない
</text>
<text id="250">&lt;?kgOk?&gt;　A／○ボタン（プラット考慮した決定ボタン）
&lt;?kgCancel?&gt;　B／×ボタン（プラット考慮したキャンセルボタン）
&lt;?kgRD?&gt;　A／×ボタン
&lt;?kgRR?&gt;　B／○ボタン
&lt;?kgRL?&gt;　X／□ボタン
&lt;?kgRU?&gt;　Y／△ボタン</text>
<text id="251">&lt;?kgU?&gt;　十字キー：↑
&lt;?kgD?&gt;　十字キー：↓
&lt;?kgL?&gt;　十字キー：←
&lt;?kgR?&gt;　十字キー：→
&lt;?kgUD?&gt;　十字キー：↑↓
&lt;?kgLR?&gt;　十字キー：→↑
&lt;?kgUDLR?&gt;　十字キー：↑↓←→</text>
<text id="252">&lt;?kgL1?&gt;　LB／L1ボタン
&lt;?kgR1?&gt;　RB／R1ボタン
&lt;?kgL1R1?&gt;　LB／L1ボタン、RB／R1ボタン両方
&lt;?kgL2?&gt;　LT／L2ボタン
&lt;?kgR2?&gt;　RT／R2ボタン
&lt;?kgL2R2?&gt;　LT／L2ボタン、RT／R2ボタン両方</text>
<text id="253">&lt;?kgL3?&gt;　Lスティック押し込み（L3）
&lt;?kgR3?&gt;　Rスティック押し込み（R3）
&lt;?kgLStick?&gt;　Lスティック
&lt;?kgRStick?&gt;　Rスティック
&lt;?kgTouchPadL?&gt;　Backボタン／パッド左
&lt;?kgTouchPadR?&gt;　Startボタン／パッド右
&lt;?kgStart?&gt;　Startボタン／Startボタン
&lt;?kgBack?&gt;　Backボタン／パッド左</text>
</entries>
</fmg>