<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<fmg>
<compression>None</compression>
<version>DarkSouls3</version>
<bigendian>False</bigendian>
<entries>
<text id="1">Accroupissez-vous pour que les ennemis aient plus de mal à vous détecter.
Particulièrement efficace dans les hautes herbes.
Attaquer un ennemi qui n'a pas remarqué votre présence lui infligera plus de dégâts que d'ordinaire.

&lt;?keyicon@9?&gt; : &lt;?keyActName@9?&gt;</text>
<text id="2">Utilisez l'arme en main gauche ou à deux mains pour bloquer les attaques ennemies.
La garde est particulièrement efficace lorsqu'effectuée à l'aide d'un bouclier.
Chaque attaque bloquée draine l'endurance.
Si vous êtes à court d'endurance lors d'une garde, votre posture sera brisée.

&lt;?keyicon@24?&gt; : Garde</text>
<text id="3">Vous pouvez exécuter une contre-attaque immédiatement après avoir bloqué une attaque ennemie.
Les contre-attaques permettent de briser plus facilement la posture de l'ennemi.

&lt;?keyicon@23?&gt; immédiatement après avoir bloqué une attaque : Contre-attaque</text>
<text id="4">Saisir une arme à deux mains augmente votre force effective de 50 % pour cette arme.
Ceci influera sur les attributs requis, et une arme qui exploite la force comme caractéristique principale infligera davantage de dégâts.
Aussi, les attaques avec l'arme sont plus difficiles à repousser avec un bouclier.

&lt;?keyicon@27?&gt; + &lt;?keyicon@24?&gt;/&lt;?keyicon@22?&gt; : Saisir à deux mains</text>
<text id="5">Les attaques chargées et sautées sont redoutables.
Elles permettent de briser aisément la posture d'un ennemi.
Elles peuvent également désarçonner un ennemi.

Maintenir &lt;?keyicon@23?&gt; : Attaque chargée
&lt;?keyicon@23?&gt; en sautant : Attaque sautée</text>
<text id="6">Les armes disposent de capacités spéciales nommées compétences.
Il en existe toute une variété, allant de simples attaques puissantes à des effets temporaires.
Utiliser des compétences consomme des PC.

&lt;?keyicon@25?&gt; : &lt;?keyActName@25?&gt;</text>
<text id="7">Les boucliers permettent d'utiliser la compétence "Parade" pour dévier les attaques des ennemis au corps à corps.
Une parade réussie brise la posture d'un ennemi et vous donne l'occasion d'exécuter un coup critique.

&lt;?keyicon@25?&gt; lors d'une attaque ennemie : Parade</text>
<text id="8">Verrouillez un ennemi pour le cibler en permanence et vous concentrer plus facilement sur lui au combat.

&lt;?keyicon@15?&gt; : &lt;?keyActName@15?&gt;
&lt;?keyControlCamera?&gt; avec cible verrouillée : Changer de cible</text>
<text id="9">Lorsque vous tenez un arc à deux mains, vous pouvez maintenir &lt;?keyicon@24?&gt; pour viser avec plus de précision.
Cela vous permet d'ajuster votre visée avec &lt;?keyControlCamera?&gt;.
Visez la tête d'un ennemi humanoïde pour lui infliger d'importants dégâts.

&lt;?keyicon@24?&gt; en tenant un arc à deux mains : Viser</text>
<text id="10">Vous pouvez assigner jusqu'à 3 armes à chaque main.

Certaines armes, comme les boucliers, réalisent différentes actions en fonction de la main qui les tient.</text>
<text id="11">Vous pouvez équiper jusqu'à 10 objets à la fois.
Vous pouvez utiliser les objets actuellement équipés sans passer par le menu des objets.
Vous pouvez également assigner des objets à votre sacoche pour les utiliser directement depuis le menu principal.

&lt;?keyicon@18?&gt; : &lt;?keyActName@18?&gt;
&lt;?keyicon@26?&gt; : &lt;?keyActName@26?&gt;</text>
<text id="12">Brandir la torche vous permet de voir plus loin dans l'obscurité.

&lt;?keyicon@24?&gt; avec une torche équipée en main gauche : Brandir la torche</text>
<text id="13">Si vous vous faufilez dans le dos d'un ennemi, vous aurez l'occasion de lui infliger un coup critique.
Vous pouvez également exécuter un coup critique après avoir brisé la posture d'un ennemi.
Les coups critiques exécutés suite à un brisement de posture infligent davantage de dégâts que les coups critiques dans le dos.

&lt;?keyicon@22?&gt; dans le dos d'un ennemi : Coup critique
&lt;?keyicon@22?&gt; près d'un ennemi dont la posture est brisée : Coup critique</text>
<text id="14">Ouvrez la catégorie "Émotes" du menu principal pour adopter diverses poses.</text>
<text id="15">Servez-vous de la carte pour consulter votre position actuelle et connaître les structures et le terrain environnants.
Trouver des fragments de carte et des stèles le long des routes fera apparaître de nouvelles informations sur votre carte.

&lt;?keyicon@29?&gt; : &lt;?keyActName@29?&gt;</text>
<text id="16">À dos de monture, sautez près d'une source spirituelle pour attraper un courant d'air ascendant.
La chute ne vous blessera pas tant que vous restez à dos de monture, et ce quelle qu'en soit la hauteur.

&lt;?keyicon@8?&gt; à dos de monture et près d'une source spirituelle : Saut spirituel</text>
<text id="17">Lorsque vous avez équipé plusieurs objets, vous pouvez maintenir &lt;?keyicon@18?&gt; pour sélectionner rapidement l'objet situé dans le premier emplacement.

Maintenir &lt;?keyicon@18?&gt; : Sélectionner le premier objet équipé</text>
<text id="50">Lorsque vous mourez, toutes les runes que vous possédez restent sur place.
Vous pouvez les récupérer en retournant sur le lieu de votre mort.
Toutefois, si vous mourez à nouveau avant de les récupérer, vous les perdrez à jamais.</text>
<text id="51">%null%</text>
<text id="52">Lorsque l'icône de monument s'affiche à gauche de l'écran, cela signifie que vous pouvez invoquer divers esprits.
Il est possible d'invoquer différents types d'esprits.
L'invocation d'esprits consomme généralement des PC.</text>
<text id="53">Se reposer près d'un Site de grâce restaure les PV ainsi que les PC, et soigne toutes les altérations de statut.
Cela remplit également les Fioles sacrées.

Toutefois, la plupart des ennemis vaincus reviendront à la vie lorsque vous vous reposez auprès d'un Site de grâce.</text>
<text id="54">Les Sites de grâce que vous n'avez pas encore découverts émettent une lueur.
Si vous apercevez de la lumière lors de vos pérégrinations, suivez-la ; vous tomberez peut-être sur un Site de grâce.</text>
<text id="55">La grâce guide les Sans-éclat sur la bonne voie.
De nos jours encore, certains Sites de grâce conservent ce pouvoir.
Leurs rais dorés baliseront votre chemin.</text>
<text id="56">La Fiole de larmes pourpres restaure vos PV.
La Fiole de larmes céruléennes restaure vos PC.

Aux Sites de grâce, vous pouvez répartir les doses entre chaque Fiole sacrée.
Vous pouvez également utiliser certains objets pour améliorer vos Fioles sacrées aux Sites de grâce.</text>
<text id="57">Grâce à votre carte, vous pouvez instantanément vous rendre à n'importe quel Site de grâce que vous avez découvert.
Toutefois, cela n'est pas possible dans certains donjons et autres zones.</text>
<text id="58">Sur une monture, vous pouvez attaquer avec les armes tenues en main droite ou à deux mains.
Subir une certaine quantité de dégâts sur une monture provoquera votre chute.
Vous vous retrouverez alors extrêmement vulnérable.</text>
<text id="59">Vous ne pouvez pas entrer dans les grands bâtiments, les catacombes ou autres endroits similaires à dos de monture.
Il n'est pas non plus possible d'invoquer votre destrier dans ces endroits.</text>
<text id="60">Si vous possédez un nécessaire de fabrication, vous pouvez confectionner divers objets grâce aux matériaux que vous ramassez.
Sélectionnez "Fabrication d'objet" dans le menu principal pour fabriquer des objets.

&lt;?keyicon@28?&gt; : &lt;?keyActName@28?&gt;</text>
<text id="61">Vous aurez besoin de pots fissurés ou d'autres contenants pour fabriquer certains objets.
Une fois l'objet utilisé, le contenant reste en votre possession.</text>
<text id="62">Les cendres de guerre sont des souvenirs d'affinités et de compétences imprégnées il y a bien longtemps dans des armes.
À l'aide d'un couteau à aiguiser, vous pouvez utiliser des cendres de guerre pour personnaliser vos armes auprès d'un Site de grâce.</text>
<text id="63">%null%</text>
<text id="64">Lorsque vous mourez, vous revenez à la vie au dernier Site de grâce visité.

Toutefois, si vous mourez près d'une effigie de Marika, vous pouvez choisir d'y ressusciter.</text>
<text id="65">Lorsque vous portez plus de 70 % de votre charge maximale d'équipement, vos roulades sont plus lentes et malhabiles.
Si vous dépassez votre charge maximale d'équipement, vous ne pourrez plus du tout faire de roulade.</text>
<text id="66">Vous ne pouvez pas fabriquer d'objets ni ouvrir votre carte en plein combat.</text>
<text id="67">Les esprits invoqués à partir de cendres peuvent être renforcés par un harmonisateur spirituel.
Vous aurez besoin de muguet pour améliorer les esprits.</text>
<text id="68">Vous pouvez dépenser des runes pour améliorer vos attributs.
Chaque fois que vous augmentez un attribut, vous montez d'un niveau, et plus votre niveau est élevé, plus vous devez dépenser de runes pour continuer à progresser.</text>
<text id="69">%null%</text>
<text id="70">Si la jauge de poison se remplit, vous subirez des effets d'empoisonnement et recevrez dégâts continus.
Plus votre immunité est élevée, plus la jauge de poison mettra de temps à se remplir.</text>
<text id="71">Si la jauge de putréfaction écarlate se remplit, vous tomberez malade et subirez des dégâts continus.
La putréfaction écarlate est une altération extrêmement dangereuse, mais plus votre immunité est élevée, plus la jauge mettra de temps à se remplir.</text>
<text id="72">Si la jauge de saignement se remplit, vous subirez alors des dégâts importants,
proportionnels à votre maximum de PV.
Plus votre robustesse est élevée, plus la jauge de saignement mettra de temps à se remplir.</text>
<text id="73">Si la jauge de congélation se remplit, vous subirez des dégâts ainsi qu'un effet négatif.
Tant que cet effet est actif, les autres sources de dégâts vous infligeront d'avantage de dégâts.
Plus votre robustesse est élevée, plus la jauge de congélation mettra de temps à se remplir.</text>
<text id="74">Si la jauge de sommeil se remplit, vous deviendrez léthargique.
Les personnages les plus faibles seront même amenés à s'endormir complètement.
Plus votre focalisation est élevée, plus la jauge de sommeil mettra de temps à se remplir.</text>
<text id="75">Si la jauge de démence se remplit, vous sombrerez dans la folie et perdrez une grande quantité de PV et de PC.
Seuls les humains sont sujets à la démence.
Plus votre focalisation est élevée, plus la jauge de démence mettra de temps à se remplir.</text>
<text id="76">Si la jauge de malemort se remplit, vous périrez instantanément.
Cette altération est extrêmement dangereuse, mais plus votre résistance
à la malemort est élevée, plus la jauge mettra de temps à se remplir.</text>
<text id="77">Les armures lourdes améliorent votre équilibre, ce qui réduit l'impact que vous font les attaques ennemies.
Manier une arme lourde à deux mains peut conférer un avantage similaire.</text>
<text id="100">En multijoueur coopératif, l'objectif d'un Doigt crochu est d'aider l'Hôte des Doigts à vaincre le boss de la zone.
Le Doigt crochu retournera dans son monde lorsqu'il meurt ou que le boss est vaincu, suivant ce qui se produit en premier.</text>
<text id="101">En multijoueur compétitif, l'objectif d'un Duelliste est de vaincre l'Hôte des Doigts.
Le Duelliste retournera dans son monde lorsqu'il meurt ou que l'Hôte des Doigts est vaincu, suivant ce qui se produit en premier.</text>
<text id="102">La plupart du temps, une session multijoueur peut compter au maximum deux alliés et un envahisseur ou adversaire.

L'Hôte peut utiliser une Langue de raillerie pour augmenter le nombre maximal d'envahisseurs ou d'adversaires.</text>
<text id="103">Les Remèdes des Doigts crochus permettent de voir les marques d'invocation laissées par les joueurs d'autres mondes.

Lorsque vous invoquez un joueur à partir de sa marque, une session multijoueur démarre et vous devenez l'Hôte des Doigts.</text>
<text id="104">Un Doigt crochu de Sans-éclat permet de laisser une marque d'invocation dorée.
Cette dernière apparaîtra dans le monde des autres joueurs et leur permettra de
vous invoquer en tant que Doigt crochu dans une session multijoueur coopérative.</text>
<text id="105">Un Doigt crochu de Duelliste permet de laisser une marque d'invocation rouge.
Cette dernière apparaîtra dans le monde des autres joueurs et leur permettra de
vous invoquer en tant que Duelliste adverse dans une session multijoueur compétitive.</text>
<text id="106">Un Doigt sanglant suppurant vous permet d'envahir le monde d'un autre joueur en tant que Doigt sanglant.
D'autres objets vous permettent également d'envahir d'autres mondes.</text>
<text id="107">Si vous utilisez un Anneau d'adjuration blanc, vous appellerez automatiquement à l'aide
un Chasseur d'un autre monde lorsque votre monde est envahit.
(L'invocation n'est pas toujours possible.)</text>
<text id="108">Si vous utilisez un Anneau d'adjuration bleu, vous permettez qu'on vous invoque au secours dans d'autres mondes.
Vous apparaîtrez dans ces mondes sous forme de Chasseur.</text>
<text id="109">Vous pouvez trouver dans chaque zone des effigies de martyrs.
Celles-ci font office de recueils d'invocations.

Des marques d'invocation créées à l'aide de petites effigies sont compilées dans ces recueils d'invocations.
Il vous sera plus simple d'invoquer d'autres joueurs à ces endroits.</text>
<text id="110">Si vous mettez en place un mot de passe de groupe, vous aurez plus de chance de voir les messages,
marques d'invocation, taches de sang et fantômes des autres joueurs l'utilisant.</text>
<text id="111">Si vous mettez en place un mot de passe en multijoueur, le système vous associera uniquement
avec d'autres joueurs utilisant le même mot de passe pour la plupart des fonctionnalités multijoueur.

Toutefois, les mots de passe multijoueur ne s'appliquent pas aux invasions.</text>
<text id="112">Vous pouvez utiliser le menu Messages pour laisser des messages aux autres joueurs.

Votre message s'affichera dans le monde des autres joueurs à l'endroit où vous vous trouviez pour l'écrire.</text>
<text id="113">En multijoueur, vous ne pouvez explorer qu'une zone limitée.
Celle-ci est délimitée par un mur lumineux.
Vous récupérez l'accès à toute la carte lorsque la session multijoueur prend fin.</text>
<text id="114">Vous verrez parfois apparaître des fantômes blancs translucides.
Ce sont les échos des joueurs d'autres mondes et des actions qu'ils ont récemment effectuées.</text>
<text id="115">Les taches de sang se trouvent aux endroits où des joueurs d'autres mondes ont perdu la vie.
Vous pouvez les examiner pour découvrir les raisons de leur mort.</text>
<text id="116">En multijoueur de soutien, l'objectif d'un Chasseur est de vaincre un envahisseur.
Le Chasseur retournera dans son monde lorsqu'il meurt ou que l'envahisseur est vaincu, suivant ce qui se produit en premier.</text>
<text id="117">Il existe deux types de marques d'invocation laissées par les joueurs d'autres mondes.

Les marques dorées permettent d'invoquer des Doigts crochus alliés.
Les marques rouges permettent d'invoquer des Duellistes adverses.</text>
<text id="118">Vous pouvez changer le format des messages pour les rendre plus élaborés.
Vous avez également la possibilité d'y joindre des émotes.

&lt;?keyicon@30?&gt; : Changer le format des messages</text>
<text id="119">Lors d'une invasion multijoueur, l'objectif de l'envahisseur est de vaincre l'Hôte des Doigts.
L'envahisseur retournera dans son monde lorsqu'il meurt ou que l'Hôte des Doigts est vaincu, suivant ce qui se produit en premier.</text>
<text id="150">Les attaques disposant de certaines affinités, comme le feu ou la foudre,
peuvent réduire davantage l'efficacité de la garde que les attaques physiques.

La garde ne vous protégera pas contre la majorité des attaques ennemies visant à vous agripper.</text>
<text id="151">Certaines attaques peuvent briser la posture d'un ennemi, ce qui vous permet d'asséner un coup critique.
Les attaques chargées et sautées sont particulièrement efficaces pour briser la posture d'un ennemi.</text>
<text id="152">Attaquez plusieurs fois un ennemi en monture pour le faire chuter et briser sa posture.
Cela vous donnera l'occasion d'asséner un coup critique.
Les attaques chargées et sautées sont particulièrement efficaces pour désarçonner un ennemi.</text>
<text id="153">Les attaques de taille exécutées avec des armes tranchantes sont peu efficaces contre les armures et les écailles.
Mieux vaut privilégier les frappes contondantes.</text>
<text id="154">%null%</text>
<text id="200">Il existe des Scarabées larmoyants pourpres et céruléens.
Terrassez-les pour remplir la Fiole sacrée correspondant à leur type.
Vous ne pouvez toutefois pas remplir vos Fioles sacrées au-delà de votre répartition actuelle.</text>
<text id="250">%null%</text>
<text id="251">%null%</text>
<text id="252">%null%</text>
<text id="253">%null%</text>
</entries>
</fmg>