<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<fmg>
<compression>None</compression>
<version>DarkSouls3</version>
<bigendian>False</bigendian>
<entries>
<text id="1">%null%</text>
<text id="2">%null%</text>
<text id="3">%null%</text>
<text id="4">%null%</text>
<text id="5">%null%</text>
<text id="6">%null%</text>
<text id="7">%null%</text>
<text id="8">%null%</text>
<text id="9">%null%</text>
<text id="10">Нет навыка.

У этого оружия нет навыка.
Если оружие, которое вы держите в другой руке, обладает навыком, то будет применяться он.</text>
<text id="100">Навык «Коготь льва»

Боевой приём рыцарей Рыжей Гривы, солдат генерала Радана.
Сделайте сальто вперёд и поразите врага оружием.</text>
<text id="101">Навык «Пронзающий выпад»

Позволяет наносить удары колющим оружием, минуя щит врага. Накопите силы и сделайте мощный выпад, чтобы пробить блок обороняющегося противника.</text>
<text id="102">Навык «Пронзающий клык»

Навык Юры, охотника на Окровавленных пальцев.
Держите клинок горизонтально и нанесите колющий удар, который невозможно заблокировать.</text>
<text id="103">Навык «Удар с разворота»

Излюбленный приём ловких воинов.
Наносите врагам быстрые рубящие удары с разворота. Вы также можете провести дополнительную атаку.</text>
<text id="104">%null%</text>
<text id="105">Навык «Рывок вперёд»

Держа оружие у бедра, совершите быстрый рывок вперёд и нанесите врагу колющий удар.
Длительное нажатие увеличивает дальность рывка.</text>
<text id="106">Навык «Топот (удар снизу)»

Крепко держа оружие, сделайте шаг из низкой стойки. Этот простой манёвр позволит выдержать большинство вражеских ударов.
Затем проведите сильную атаку — удар снизу вверх.</text>
<text id="107">Навык «Топот (размах)»

Крепко держа оружие, сделайте шаг из низкой стойки. Этот простой манёвр позволит выдержать большинство вражеских ударов.
Затем проведите сильную атаку — размашистый удар.</text>
<text id="108">Навык «Кровавая дань»

Этот навык получили главные вассалы Повелителя Крови.
Сделайте разворот, чтобы накопить силу, и обрушьте на врагов град ударов, поглощающий ОЗ и вызывающий кровопотерю.</text>
<text id="109">Навык «Многократный выпад»

Сделайте разворот, чтобы набрать силу, а затем нанесите шквал ударов.</text>
<text id="110">Навык «Дикие удары»

Вращайте оружие с необузданной силой.
Длительное нажатие продлевает вращение. Затем можно провести обычную или сильную атаку.</text>
<text id="111">Навык «Удары во вращении»

Кружитесь с древковым оружием в руках и атакуйте неприятелей. Вражеские стрелы будут отскакивать от вас, не причиняя вреда. Длительное нажатие продлевает атаку. Затем можно нанести обычный или сильный удар.</text>
<text id="112">Навык «Двойной удар»

Навык выдающихся воинов.
Проведите перекрёстную рубящую атаку из низкой стойки.
Можно провести до двух дополнительных атак.</text>
<text id="113">Навык «Рывок прелата»

Ударьте оружием оземь, чтобы сотворить огненную волну, и бросьтесь на врага.
Длительное нажатие продлевает рывок.</text>
<text id="114">Навык «Обнажение клинка»

Техника мечников из Страны тростника.
Встаньте ровно, вложите клинок в ножны и держите его у бедра.
Используйте навык повторно, чтобы провести слабую или сильную атаку — быстрый рубящий удар.</text>
<text id="115">Навык «Расплата»

Возьмите меч горизонтально, чтобы применить этот навык.
Пробейте блок противника обычной атакой снизу вверх или подбегите и сделайте сильный выпад.</text>
<text id="116">Навык «Охота на великана»

Навык для борьбы с огромным противником.
Примите низкую стойку и выполните мощный резкий выпад снизу вверх.</text>
<text id="117">Навык «Атака факелом»

Атакуйте неприятелей пламенем факела.
Этот навык особенно эффективен против врагов, уязвимых к огню.</text>
<text id="118">Навык «Удар Лоретты»

Техника Лоретты, одного из королевских рыцарей.
Прыгните вперёд и напитайте оружие чарами блестящих камней. Приземлившись, вы нанесёте врагу размашистый удар.</text>
<text id="119">Особый навык «Полёт ядовитого мотылька»

Орудуйте клинком, пропитанным мощным ядом.
Если враг уже отравлен, ваша атака нанесёт ему серьёзный урон.</text>
<text id="120">Навык «Вращающееся оружие»

Защитная техника карианских принцесс.
Поднимите оружие в воздух, чтобы оно начало стремительно вращаться. Враги, попавшие под удары скипетра, получат урон.</text>
<text id="121">%null%</text>
<text id="122">Навык «Грозовая атака»

Один из ураганных навыков Грозовой Завесы.
Прыгните вперёд сквозь яростный вихрь и вонзите оружие в землю, чтобы призвать новый шквал ветра.</text>
<text id="123">Навык «Буревестник»

Один из ураганных навыков Грозовой Завесы. Вращая оружие, сотворите вокруг себя яростный вихрь. Можно провести до двух дополнительных атак.</text>
<text id="124">Навык «Танец с мечом»

Резко сократите дистанцию с врагом и нанесите ему несколько вращательных ударов снизу вверх.
Используйте навык повторно, чтобы провести сильную атаку — рубящий удар сверху вниз.</text>
<text id="125">Навык «Вращающаяся цепь»

Атакуйте врага стремительно вращающимся ударным концом цепа.
Проведите обычную или сильную атаку, чтобы набрать инерцию и нанести врагу больше урона.</text>
<text id="200">Навык «Фаланга сияющего меча»

Навык заколдованных рыцарей, что служили королевской семье Кария. Сотворите над головой дугу из волшебных блестящих мечей, которые полетят в сторону противников. Используйте навык повторно, чтобы провести сильную атаку — стремительный выпад.</text>
<text id="201">Навык «Священный клинок»

Напитайте оружие святостью и выпустите во врага золотой клинок.
Ненадолго наделяет оружие способностью наносить святой урон.</text>
<text id="202">Навык «Ледяное копьё»

Навык воинов, что служили Лунной принцессе Ренни.
Вращайте оружие, чтобы высвободить магию холода, а затем сотворите пронзающее ледяное копьё.</text>
<text id="203">Навык «Снаряды блестящих камней»

Основывается на одноимённом заклинании.
Сотворив чары, проведите сильную атаку и совершите стремительный выпад, пока ваше оружие ещё напитано магией блестящих камней.</text>
<text id="204">Навык «Кровавый удар»

Техника Кровавой клятвы, которой пользуются соратники Повелителя Крови.
Примите низкую стойку, смажьте клинок собственной кровью, а затем разорвите плоть врага размашистой рубящей атакой.</text>
<text id="205">Навык «Истощающий кулак»

В основе этого навыка — искусство вытягивания жизненных соков.
Медленно ударьте врага кулаком, заряженным энергией, чтобы лишить его сознания и высосать ОЗ. Навык эффективен только против антропоморфных врагов.</text>
<text id="206">%null%</text>
<text id="207">Навык «Извержение»

Навык рыцарей Вулканова поместья.
Ударьте оружием оземь, чтобы высвободить фонтан кипящей лавы.</text>
<text id="208">Навык «Набожный удар»

Возденьте оружие к небесам, а затем ударьте им оземь.
В случае успешной атаки вы и ваши ближайшие союзники восстановите здоровье.</text>
<text id="209">Навык «Гравитас»

Приём алебастровых повелителей, чья кожа была подобна камню.
Вонзите оружие в землю и создайте гравитационный колодец,
который будет затягивать врагов внутрь и наносить им урон.</text>
<text id="210">Навык «Грозовой клинок»

Забытая техника воинов Грозовой Завесы.
Окутайте оружие пронизывающей бурей и навлеките её на врага.
Можно использовать несколько раз подряд.</text>
<text id="211">%null%</text>
<text id="212">Навык «Землетряс»

Вонзите оружие в землю и немного погодя выпустите ударную волну, сотрясающую землю.
Затем проведите сильную атаку — мощный размашистый удар.</text>
<text id="213">Навык «Золотой край»

Вонзите оружие в землю, соберитесь с силами и выпустите шквал священной энергии в форме золотых дротиков. Используйте навык повторно, чтобы провести сильную атаку — мощный размашистый удар.</text>
<text id="214">Навык «Пламенный удар»

Создайте перед собой широкую огненную дугу.
Используйте навык повторно, чтобы провести сильную атаку — размашистый выпад.
Также покрывает оружие пламенем.</text>
<text id="215">%null%</text>
<text id="216">Навык «Удар грома»

Навык адептов столичного культа древних драконов.
Возденьте оружие к небесам и призовите молнию.
Можно использовать несколько раз подряд.</text>
<text id="217">Навык «Удар молнии»

Призовите молнию и напитайте оружие силой грозы, а затем ударьте сверху вниз, чтобы выпустить мощный разряд.
Ненадолго заряжает клинок молнией.</text>
<text id="218">Навык «Карианское величие»

Воплощение могущества королевской семьи Кария.
Превратите свой клинок в волшебный двуручник и нанесите врагу удар сверху вниз.
Заряженный навык наносит вдвое или даже втрое больше урона.</text>
<text id="219">Навык «Карианский двуручник»

Воплощение могущества королевской семьи Кария.
Превратите свой клинок в волшебный двуручник и проведите удар сверху вниз.
Заряженный навык наносит больший урон.</text>
<text id="220">Навык «Опустошающий порез»

Позабытая техника героев древности.
Поднимите оружие вверх, чтобы окутать его пустотой, и метните во врага рассекающий снаряд.</text>
<text id="221">Навык «Чёрный огненный смерч»

Вращайте оружие над головой, а затем вонзите его в землю и выпустите чёрный огненный ураган.
Чтобы сотворить вихрь, зажмите кнопку во время вращения.</text>
<text id="222">Навык «Священное кольцо света»

Техника предводителей рыцарей чистой гнили. Сотворите священное кольцо света и метните его во врага.
Можно использовать несколько раз подряд.</text>
<text id="223">Навык «Огненное дыхание»

Подуйте на пламя факела, чтобы создать перед собой широкую огненную дугу. Искры ненадолго поджигают землю.</text>
<text id="224">Навык «Кровавый клинок»

Окропите оружие собственной кровью и сотворите кровавый клинок, наносящий врагам глубокие кровоточащие раны.
Можно использовать несколько раз подряд.</text>
<text id="225">Навык «Призрачный удар»

Вдохновлён тёплыми воспоминаниями ночных всадников. Сражайтесь бок о бок с призраком бывшего наставника рыцарей и атакуйте врагов ударами снизу вверх.</text>
<text id="226">Навык «Призрачная пика»

Техника безголовых рыцарей мавзолея.
Метните во врагов эфемерное копьё.</text>
<text id="227">Навык «Льдистый туман»

Покройте свой клинок морозом, а затем нанесите рубящий удар, чтобы сотворить перед собой холодную дымку.
На время обволакивает оружие морозом.</text>
<text id="228">Навык «Отравляющий туман»

Смажьте свой клинок ядом, а затем нанесите рубящий удар, чтобы сотворить перед собой отравляющую дымку.
На время покрывает оружие ядом.</text>
<text id="300">Навык «Толчок щитом»

Прикройтесь щитом, навалитесь на него всем телом и тараньте врага, сохраняя защитную стойку.
Такой приём отталкивает слабых противников и даже может выбить их из равновесия.</text>
<text id="301">Навык «Заслон»

Навык прославленного воина, сэра Нидхардта.
Укрепите щит собственной энергией, чтобы отражать более мощные атаки.</text>
<text id="302">Навык «Парирование»

Используйте этот навык, чтобы отразить атаку врага и выбить его из равновесия.
Это позволит вам нанести критический удар.</text>
<text id="303">Навык «Парирование щитом»

Используйте этот навык в момент атаки противника, чтобы отразить её и выбить врага из равновесия.
Быстрее обычного парирования.</text>
<text id="304">Навык «Парирование»

Используйте этот навык, чтобы отразить атаку врага и выбить его из равновесия.
Это позволит вам нанести критический удар.</text>
<text id="305">Навык «Карианское возмездие»

Взмахните щитом, чтобы рассеять вражеские чары и молитвы и превратить их в блестящие клинки.
Можно использовать как обычное парирование.</text>
<text id="306">Навык «Грозовая стена»

Взмахните щитом, чтобы сотворить стену из буйного ветра, отражающую стрелы и другие немагические снаряды.
Можно использовать как обычное парирование.</text>
<text id="307">Навык «Золотое парирование»

Помолитесь великому Древу Эрд и взмахните щитом, чтобы отразить атаку врага и выбить его из равновесия.
Можно использовать чуть поодаль от противника.</text>
<text id="308">Навык «Разлом щита»

Возьмите щит в обе руки, примите защитную стойку и бросьтесь вперёд. Эта мощная атака отталкивает слабых противников и даже может выбить их из равновесия.
Длительное нажатие увеличивает продолжительность рывка.</text>
<text id="309">Навык «Преграда Топса»

Сотворите волшебное силовое поле и размахивайте щитом, чтобы отразить вражеские чары и молитвы.
Можно использовать как обычное парирование.</text>
<text id="400">Навык «Сквозная рана»

Мощная стрелковая техника для воинов с большим луком. Выполняется из наклонной стойки.
Возьмите большой лук, натяните тетиву и выпустите мощную большую стрелу, пробивающую врагов насквозь.</text>
<text id="401">Навык «Шквал»

Стрелковая техника лучников.
Поверните лук горизонтально и выпустите несколько стрел подряд с молниеносной скоростью.</text>
<text id="402">Навык «Могучий залп»

Стрелковая техника лучников. Выполняется из наклонной стойки.
Возьмите лук и натяните тетиву до предела, чтобы усилить выстрел и пробить блок противника.</text>
<text id="403">%null%</text>
<text id="404">Навык «Волшебный залп»

Стрелковая техника лучников.
Духовная сущность оживляет стрелу, и она стремительно несётся к врагу, меняя траекторию в полёте.</text>
<text id="405">Навык «Небесный залп»

Стрелковая техника лучников. Выполняется из низкой стойки.
Возьмите лук и выстрелите в небо: стрела опишет дугу и поразит врага сверху.</text>
<text id="406">Навык «Ливень стрел»

Стрелковая техника лучников. Выполняется из низкой стойки.
Возьмите лук и выпустите в небо поток стрел, который щедро осыплет врагов.</text>
<text id="407">%null%</text>
<text id="501">Навык «Морозный топот»

Топните изо всех сил, чтобы сотворить шлейф ледяного тумана, стелющийся по земле.
Туман замораживает врагов.</text>
<text id="502">Навык «Грозовой удар»

Один из ураганных навыков Грозовой Завесы.
Сильно ударьте ногой о землю, чтобы ненадолго поднять бурю.</text>
<text id="503">Навык «Пинок»

Оттолкните противника сильным пинком.
Этот навык эффективен против врагов, блокирующих атаки, и даже может выбить их из равновесия.
Простой, но крайне полезный приём.</text>
<text id="504">Навык «Молниеносный баран»

Техника, вдохновлённая акробатическими трюками баранов.
Издайте грозное блеяние и, зарядившись молнией, кувырнитесь вперёд.
Можно сделать несколько кувырков подряд.</text>
<text id="505">Навык «Пламя Рыжегривых»

Техника Рыжегривых, сражавшихся под предводительством генерала Радана.
Сотворите бушующее пламя, расходящееся широкой дугой.</text>
<text id="506">Навык «Удар по земле»

Подпрыгните в воздух, а затем с силой обрушьтесь наземь.
При падении во все стороны разойдутся мощные ударные волны.</text>
<text id="507">Навык «Золотой удар»

Техника воплощений — защитников малых Древ Эрд.
Подпрыгните в воздух, а затем с силой обрушьтесь наземь.
При падении во все стороны разойдутся золотые ударные волны.</text>
<text id="508">Навык «Тёмные волны»

Вонзите оружие в землю, чтобы высвободить три волны мрака.
Затем проведите сильную атаку — мощный размашистый удар.</text>
<text id="509">Навык «Землетряс Хоары Лукса»

Ударьте по земле руками и создайте мощную ударную волну.
Используйте навык повторно, чтобы вызвать ещё одно землетрясение.</text>
<text id="600">Навык «Твёрдость духа»

Техника рыцарей.
Поднесите оружие к лицу и поклянитесь не отступать — это усилит следующую атаку.</text>
<text id="601">Навык «Решимость рыцаря»

Техника рыцарей, некогда служивших повелителю Элдена.
Поднесите оружие к лицу и поклянитесь не отступать — это значительно усилит следующую атаку.</text>
<text id="602">Навык «Трюк убийцы»

Нанесите себе ранение, чтобы скрыться в тени.
Навык превращает вас в невидимку и заглушает звук шагов.</text>
<text id="603">Навык «Золотой обет»

Техника испокон веков передавалась среди рыцарей столицы.
Возденьте оружие к небесам и восславьте величие Древа Эрд, чтобы повысить защиту и силу атаки для себя и ближайших союзников.</text>
<text id="604">Навык «Священный порядок»

Техника рыцарей, рьяно защищающих Золотой порядок.
Поприветствуйте противника и напитайте своё оружие святостью.
Крайне эффективно против живых покойников.</text>
<text id="605">Навык «Общее дело»

Техника рыцарей, рьяно защищающих Золотой порядок.
Напитайте святостью своё оружие и оружие ближайших союзников.
Навык крайне эффективен против живых покойников.</text>
<text id="606">Навык «Сэппуку»

Запретная техника убийц из Страны тростника.
Вонзите клинок в живот, чтобы напитать оружие кровью.
Усиливает атаки и позволяет наносить врагам обильно кровоточащие раны.</text>
<text id="607">Навык «Каменный меч»

Техника, меняющая законы гравитации.
Воткните оружие в землю: камни, вытянутые на поверхность, укрепят его. Усиливает атаки и позволяет быстрее выбивать врага из равновесия.</text>
<text id="650">Навык «Первобытный рёв»

Испустите звериный рёв, чтобы поднять боевой дух и усилить атаки.
Пока навык действует, сильные атаки заменяются на серию яростных ударов.</text>
<text id="651">Навык «Боевой клич»

Испустите боевой клич, чтобы подбодрить себя и усилить атаки.
Пока навык действует, сильные атаки заменяются на мощные.</text>
<text id="652">Навык «Звериный рык»

Издайте пронзительный рёв, который поразит врагов словно снаряд.</text>
<text id="653">Навык «Рык тролля»

Посмотрите вдаль и испустите неистовый рык, чтобы вызвать мощную ударную волну, которая отбросит ближайших врагов назад.
Затем проведите сильную атаку — свирепый удар сверху вниз.</text>
<text id="654">Навык «Рёв хвастуна»

Известите всех о своём присутствии залихватским рёвом.
Повышает защиту, усиливает атаки и ускоряет восстановление выносливости.</text>
<text id="700">Навык «Выдержка»

Примите устойчивую позу и мужественно выдерживайте вражеские атаки.
Навык ненадолго улучшает баланс и уменьшает получаемый урон.</text>
<text id="701">Навык «Клятва непокорства»

Мастерство древних воинов Древа Эрд.
Поднимите щит вверх, зарядитесь золотой мощью и на краткий миг получите неуязвимость.</text>
<text id="702">Навык «Святая земля»

Поднимите щит и создайте область, благословлённую Древом Эрд. Оказавшись в этой области, заклинатель и его союзники получат усиленную защиту, а их ОЗ начнут постепенно восполняться.</text>
<text id="800">Навык «Отшаг»

Навык, который ценится ловкими воинами.
Сделайте быстрый шаг влево или вправо.
Это позволит вам кружить вокруг выбранной цели.</text>
<text id="801">Навык «Поступь ищейки»

Дарует невидимость во время уклонения, а также позволяет уклоняться быстрее и дальше, чем при обычном отшаге.
Можно выбрать цель и кружить вокруг неё.</text>
<text id="802">Навык «Затаившийся хищник»

Примите низкую стойку и мгновенно исчезните из виду.
Если враг вас ударит, птичьи крылья сразу же поднимут вас в небеса.</text>
<text id="850">Навык «Обман белой тени»

Поднимите оружие и безмолвно помолитесь, чтобы сотворить белую тень.
Призрак отвлечёт на себя антропоморфных врагов, не участвующих в сражении, а полулюди набросятся на тень, даже если до этого они бились с вами.</text>
<text id="1000">Особый навык «Прилив веры»

Зажгите в черепной коробке пламя веры Бирака, а затем поднимите её вверх, чтобы обрушить на землю огненные шары.
Дополнительные атаки поддерживают оружие в воздухе.</text>
<text id="1001">Особый навык «Плевок огнём»

Возьмите щит и выстрелите во врагов огненными шарами, которые взрываются при попадании.</text>
<text id="1002">Особый навык «Языки огня»

Высунутые языки выпускают мощные огненные струи.
Длительное нажатие продлевает атаку. Можно применять в движении.</text>
<text id="1003">Особый навык «Загадочный пузырь»

Поднесите рог к губам и выпустите во врага неспешно летящую волшебную сферу.</text>
<text id="1004">Особый навык «Дождь из пузырей»

Поднесите рог к губам и выпустите россыпь парящих волшебных сфер, которые обрушатся на врага подобно дождю.</text>
<text id="1005">Особый навык «Большой загадочный пузырь»

Поднесите рог к губам и выпустите во врага огромную волшебную сферу, неспешно скользящую по воздуху.</text>
<text id="1006">Особый навык «Море магмы»

Взмахните огненным кнутом, чтобы ненадолго окружить себя кипящей магмой.
При длительном нажатии вы продолжите размахивать кнутом.</text>
<text id="1007">Особый навык «Укус змеи»

Встряхните щит, чтобы ненадолго пробудить бронзовую змею, которая набросится на врагов.</text>
<text id="1008">Особый навык «Лунный двуручник»

Вознесите клинок к небесам, искупав его в свете тёмной луны.
Временно усиливает магические атаки и напитывает оружие морозом.
Заряженные атаки поражают врагов волнами света.</text>
<text id="1009">Особый навык «Горе Силурии»

Сделайте выпад, вращая оружие, напоенное силой ветра, и создайте смерч, который полетит в сторону врага.
Заряженная атака наносит больше урона.</text>
<text id="1010">Особый навык «Победное знамя»

Воздетое в воздух боевое знамя усиливает атаки и защиту как заклинателя, так и ближайших союзников.</text>
<text id="1011">Особый навык «Будьте свидетелями!»

Призовите маленького огнедышащего дракона и подбросьте его вверх, чтобы подпалить область впереди.</text>
<text id="1012">Особый навык «Танец меча Эокайда»

Метните во врагов вращающийся меч, напитанный энергией, чтобы нанести им несколько ударов подряд.
Заряженная атака длится дольше, а её дальность увеличивается.</text>
<text id="1013">Особый навык «Губитель душ»

Поднимите крылатый рог и призовите губительное облако, которое временно ослабит защиту врагов в области поражения.</text>
<text id="1014">Особый навык «Пламя разбойника»

Возденьте священный клинок, чтобы зажечь нечестивое пламя, и ударьте им оземь.
Мощная огненная волна поглотит ОЗ каждого, кто окажется в области поражения.</text>
<text id="1015">Особый навык «Крик Милоса»

Прокричите ужасающее проклятье, чтобы снизить общее сопротивление ближайших врагов и их устойчивость к недугам.
Пока навык действует, сильные атаки заменяются на серию ударов.</text>
<text id="1016">Особый навык «Кровавый клинок Редувии»

Алые пятна, покрывающие проклятый кинжал, превращаются в метательные клинки, которые вызывают у врагов кровотечение.
Можно использовать несколько раз подряд.</text>
<text id="1017">Особый навык «Дротик блестящих камней»

Для активации требуются чары «Снаряды блестящих камней».
Заряженная атака активирует навык «Дротик блестящих камней».
Проведите дополнительную сильную атаку, чтобы завершить связку стремительным выпадом.</text>
<text id="1018">Особый навык «Плавная форма»

Ваше оружие на время приобретает свойства жидкости.
Секите врагов быстрыми размашистыми движениями, как хлыстом.</text>
<text id="1019">Особый навык «Стойка ночи и огня»

Держите меч горизонтально и приготовьтесь сотворить чары.
Обычная атака активирует «Комету ночи», а сильная — поджигает область перед вами.</text>
<text id="1020">Особый навык «Волна золота»

Напитайте меч отголосками золотой славы и атакуйте,
сметая широкой золотой волной всех врагов на своём пути.</text>
<text id="1021">Особый навык «Гибельное пламя»

Взмахните мечом, чтобы поджечь его лезвие пламенем смерти.
Пламя смерти напитывает оружие магией и морозом.</text>
<text id="1022">Особый навык «Установление порядка»

Отсалютуйте оружием, чтобы вызвать золотой взрыв.
Дополнительные атаки выпускают волны света.</text>
<text id="1023">Особый навык «Дымки дрёмы»

Область перед заклинателем окутывает широкий сиреневый туман, который усыпляет врагов.</text>
<text id="1024">Особый навык «Ритуал призыва копья»

Возденьте копьё к небесам, чтобы послать молитву, и на головы ваших врагов обрушится страшный ливень из волшебных копий.</text>
<text id="1025">Особый навык «Волчья атака»

Совершите сальто вперёд и вонзите в землю двуручный меч, напитанный морозом, а затем извлеките его, чтобы вызвать ледяной взрыв.</text>
<text id="1026">Особый навык «Форма грозовой тучи»

Заклинатель ненадолго превращается в красную тучу. Подлетев к цели, он падает вниз и пронзает врага клинком, напитанным силой молнии.
Длительное нажатие увеличивает дальность полёта.</text>
<text id="1027">Особый навык «Порез проклятой крови»

Совершите рывок вперёд и нанесите врагу диагональный режущий удар сверху вниз, за которым последует вспышка пламени.
Можно провести дополнительную атаку.</text>
<text id="1028">Особый навык «Водный танец»

Прыгайте на одной ноге, словно водоплавающая птица, нанося стремительные и изящные удары.
Можно провести до двух дополнительных атак.</text>
<text id="1029">Особый навык «Крушитель золота»

Подпрыгните и замрите в воздухе на мгновение, а затем обрушьте на землю напитанный светом осколок руны.
Коронный приём доблестного Радагона.</text>
<text id="1030">Особый навык «На колени! Я приказываю тебе!»

Многократно ударьте оземь топором Годрика и высвободите две ударные волны.
Используйте навык повторно, чтобы выпустить ещё одну волну.</text>
<text id="1031">Особый навык «Царственный рёв»

Издайте громогласный боевой клич и топните по земле, чтобы увеличить силу атаки и выпустить ударную волну, от которой нельзя защититься. Пока навык действует, сильные атаки заменяются на стремительные удары.</text>
<text id="1032">Особый навык «Призыватель звёзд»

Соедините два меча, прокричите в небеса и притяните врагов волной гравитации.
Используйте навык повторно, чтобы провести дополнительную атаку — удар по земле заряженными мечами.</text>
<text id="1033">Особый навык «Волна разрушения»

Поднимите меч повыше и с силой ударьте им оземь, чтобы создать волну гравитации.</text>
<text id="1034">Особый навык «Кровавый обряд»

Возденьте священное копьё и пронзите тело Аморфной Матери. Вы можете совершить до трёх выпадов, за каждым из которых последует кровавый взрыв.
Ненадолго напитывает оружие горящей кровью.</text>
<text id="1035">Особый навык «Плавная форма»

Ваше оружие на время приобретает свойства жидкости. Взмахните им, словно кнутом, чтобы поразить ближайших врагов, а затем ударьте оземь каплевидным наконечником.</text>
<text id="1036">Особый навык «Клинок Смерти»

Высвободите силу Руны Смерти, чтобы выпустить во врага снаряд, похожий на клинок.
Снаряд наносит врагу урон, сокращает его максимальные ОЗ и в течение некоторого времени отнимает здоровье.</text>
<text id="1037">Особый навык «Золотой клинок»

Заклинатель поджигает клинок золотым огнём, а затем подпрыгивает и выпускает в противника снаряд, похожий на клинок.
Наносит святой урон.</text>
<text id="1038">Особый навык «Предначертанная Смерть»

Вонзите двуручный меч в землю, чтобы высвободить остатки силы Руны Смерти и призвать множество клинков. Клинки наносят врагу урон, сокращают его максимальные ОЗ и в течение некоторого времени отнимают здоровье.</text>
<text id="1039">Особый навык «Вращающееся колесо»

Заклинатель бьёт колесом оземь, отчего оно начинает бешено вращаться. Длительное нажатие продлевает вращение. Можно применять в движении, направляя оружие во врагов.</text>
<text id="1040">Особый навык «Тяга алебастрового повелителя»

Вонзите оружие в землю и создайте гравитационный колодец, который будет затягивать врагов внутрь и наносить им урон.
Область поражения больше, чем у навыка «Гравитас».</text>
<text id="1041">Особый навык «Отвращение ониксового повелителя»

Вонзите оружие в землю и создайте гравитационный колодец, который будет отбрасывать врагов и наносить им урон.</text>
<text id="1042">Особый навык «Клятва мести»

Возьмите двуручный меч и поклянитесь отомстить за свой клан. Ненадолго повышает все характеристики. Во время действия навыка баланс заклинателя также увеличивается.</text>
<text id="1043">Особый навык «Ледяной меч молнии»

Обрушьте на врага клинок, напитанный ледяной молнией.
Ненадолго заряжает оружие холодящей молнией.</text>
<text id="1044">Особый навык «Королевский коготь»

Ударьте молотом оземь, и его пять звериных когтей раздробят землю.</text>
<text id="1045">Особый навык «Танец пламени»

Секите врагов издалека гибким рыжим хлыстом, который пылает Великанским пламенем.</text>
<text id="1046">Особый навык «Взмах когтя»

Энергия, накопившаяся в пальцах заклинателя, отбрасывает врагов назад.</text>
<text id="1047">Особый навык «Туманность»

Напитайте магией звёзды Рождённого Бездной и проведите размашистую атаку.
После удара останется тёмное звёздное облако, которое вскоре взорвётся.</text>
<text id="1048">Особый навык «Укус пламени смерти»

Подожгите кончик колючего прута пламенем смерти.
Проведите обычную атаку, чтобы подпалить землю пламенем смерти, или сильную атаку, чтобы вызвать мощный взрыв.</text>
<text id="1049">Особый навык «Древнее громовое копьё»

Напитайте оружие красной молнией древних драконов и метните его, словно копьё.
Заряженная атака наносит больше урона.</text>
<text id="1050">Особый навык «Неистовый пламенный выпад»

Заклинатель бросается вперёд и вонзает в землю копьё, напитанное Пламенем Ярости.
Взрыв сводит с ума не только врагов, но и самого заклинателя.</text>
<text id="1051">Особый навык «Кольцо света Микеллы»

Метните во врагов сияющее кольцо Микеллы.
Можно использовать несколько раз подряд.</text>
<text id="1052">Особый навык «Насыщение золотом»

Скрестите мечи, чтобы напитать их святостью.
Во время действия этого эффекта сильные атаки заменяются на серию ударов парным оружием.</text>
<text id="1053">Особый навык «Последние обряды»

Эпитафия дарует заклинателю и его ближайшим союзникам силу cвященного порядка.
Эта сила губительна для живых покойников.</text>
<text id="1054">Особый навык «Неблокируемый клинок»

Удлините таинственный клинок, напитав его светом, и нанесите врагу резкий размашистый удар.
Эту атаку невозможно заблокировать.</text>
<text id="1055">Особый навык «Танец меча Эокайда»

Метните во врагов вращающийся меч, напитанный энергией, чтобы нанести им несколько ударов подряд.
Заряженная атака длится дольше, а её дальность увеличивается.</text>
<text id="1167">Особый навык «Нож из трупного воска»

Забытая техника героев древности.
Поднимите меч повыше, чтобы высвободить силу трупного воска, а затем метните во врага рассекающий снаряд.</text>
<text id="1168">Особый навык «Снежная буря Замора»

Вонзите изогнутый меч в землю, подождите, пока он напитается мощью, а затем обрушьте на окрестности сильный буран.</text>
<text id="1169">Особый навык «Ливень Радана»

Стрелковая техника лучников. Выполняется из низкой стойки.
Возьмите лук и выпустите в небо череду стрел. Они обрушатся на головы врагов, словно проливной дождь.</text>
<text id="1170">Особый навык «Чёрное пламя королевы»

Подожгите клинок богоубийственным пламенем и нанесите врагу размашистый удар. Можно провести дополнительную атаку. В течение некоторого времени чёрное пламя будет отнимать у цели здоровье.</text>
<text id="1171">Особый навык «Изящество династии»

Уклоняйтесь от вражеских ударов, соблюдая дистанцию. Проведите сильную атаку, чтобы совершить резкий выпад, а затем ещё раз, чтобы нанести врагу размашистый удар.</text>
<text id="1172">Особый навык «Магмовый дождь»

Наносите удары во вращении, разбрасывая вокруг себя брызги магмы.
Можно провести дополнительную атаку.</text>
<text id="1173">Особый навык «Туманность»

Напитайте магией крылья Рождённого Бездной и выпустите тёмное звёздное облако, которое вскоре взорвётся.</text>
<text id="1174">Особый навык «Смертельная вспышка»

Зажгите тусклое солнце пламенем принца Смерти, дабы навлечь на врагов погибель.
Используйте навык повторно, чтобы опустить оружие и спровоцировать взрыв.</text>
<text id="1175">Особый навык «Приём ищейки»

Ударьте врага снизу вверх клыком ищейки и выполните сальто назад, чтобы отпрыгнуть на небольшое расстояние. Дополнительная сильная атака позволяет применить навык «Шаг ищейки».</text>
<text id="1176">Особый навык «Магмовая гильотина»

Возьмите чешуйчатый меч двумя руками, как если бы червь держал его в пасти, затем прыгните вперёд и ударьте оземь, вызвав взрыв магмы. Используйте навык повторно, чтобы провести рубящую атаку.</text>
<text id="1177">Особый навык «Собиратель трупов»

Создайте клинок из проклятой крови и нанесите врагу несколько ударов подряд. Используйте навык повторно, чтобы продолжить связку. </text>
<text id="1178">Особый навык «Мимолётный свет луны»

Встаньте ровно, вложите клинок в ножны и держите его у бедра.
Используйте навык повторно, чтобы провести обычную или сильную атаку, резко высвободив клинок для размашистого удара. Обе атаки выпускают волну света.</text>
<text id="1179">Особый навык «Танец клинка крови»

Прыгните на врага и обрушьте на него шквал ударов.
Используйте навык повторно, чтобы провести дополнительную атаку и уклониться.</text>
<text id="1180">%null%</text>
<text id="1181">Навык «Тайный клинок Микеллы»

Заклинатель создаёт клинок, благословенный самим Микеллой, и проводит атаку, которая наносит огромный урон живым покойникам.</text>
<text id="1182">Особый навык «Знания превыше всего!»

Поднимите скипетр и озарите всё вокруг мудростью Всеведущего. Каждый, кто оказался поблизости, становится уязвимым к магическому и святому урону, в том числе и сам заклинатель.</text>
<text id="1183">Особый навык «Пожиратель миров»

Напитайте скипетр магией и ударьте им оземь, чтобы поглотить ОЗ всех ближайших врагов.</text>
<text id="1184">Особый навык «Семейная злоба»

Медные головы мягко ударяются друг о друга и призывают мстительных духов, преследующих врагов.
Страдания погибшей женщины и её детей заставляют врагов трепетать от гнева.</text>
<text id="1185">Особый навык «Зов Розуса»

Возденьте топор и призовите тех, кого забрала смерть.
Вдалеке появятся три скелета. Они вместе нападут на врагов, а затем исчезнут.</text>
<text id="1186">Особый навык «Гроза»

Напитайте своё крылатое оружие силой молнии, а затем взмахните им и сотворите свирепую бурю. Используйте навык повторно, чтобы нанести до двух ударов во вращении.
Ненадолго заряжает оружие сверкающей молнией.</text>
<text id="1187">Особый навык «Священная фаланга»

Высвободите мощь скрытой молитвы и создайте перед собой частокол из золотых копий.</text>
<text id="1188">Особый навык «Охота на великого змея»

Совершите мощный выпад вперёд и повторите атаку, чтобы выполнить удар снизу вверх. Во время битвы с великим змеем ваше оружие явит свою истинную суть, выпустив длинный световой клинок.</text>
<text id="1189">Особый навык «Крылья ангела»

Подпрыгните и напитайте своё крылатое оружие светом, а затем проведите рубящую атаку.
Белые крылья не позволяют использовать фляги слёз.</text>
<text id="1190">Особый навык «Грозовой пинок»

Сотворите бурю, вонзив лезвие ножного протеза в землю.
Продолжите серию сильной атакой в прыжке и поразите врага молнией.</text>
<text id="1191">Особый навык «Неблокируемый клинок»

Напитайте таинственный клинок светом и нанесите врагу резкий колющий выпад.
Эту атаку невозможно заблокировать.</text>
<text id="1192">Особый навык «Магия посоха»

Наполните блестящий камень волшебством, чтобы высвободить древние чары и выпустить во врагов магические самонаводящиеся снаряды.</text>
<text id="1193">Особый навык «Удар Древа Эрд»

Подпрыгните ввысь и с силой обрушьтесь наземь, чтобы вызвать золотые ударные волны, которые разойдутся в разные стороны.
Самый мощный навык в своей категории.</text>
<text id="1194">Особый навык «Молния гравитации»

Напитайте челюсть зверя Падающей звезды молнией гравитации и поразите громом всех врагов поблизости.
Можно использовать несколько раз подряд.</text>
<text id="1195">Особый навык «Огни дрёмы»

Заклинатель дует на пламя подсвечника, покрывая землю перед собой струёй призрачного огня.
Фиолетовое пламя усыпляет врагов.</text>
<text id="1196">Особый навык «Золотое возмездие»

Возьмите в руки щит и высвободите его защитную молитву.
Отгоняет вражеские чары и молитвы, позволяя нанести ответный золотой удар.</text>
<text id="1197">Особый навык «Заразительная ярость»

Пробудите гнев медузы и позвольте ему завладеть вами.
Временно усиливает атаки.</text>
<text id="1198">Особый навык «Вихрь Ордовиса»

Напитайте свой меч мощью горнила и яростно вращайте его в воздухе. Набрав инерцию, с силой ударьте клинком оземь.
Заряженный навык наносит больше урона.</text>
<text id="1199">Особый навык «Вращающееся оружие»

Наполните блестящий камень волшебством и поднимите скипетр в воздух, чтобы он начал стремительно вращаться.
Враги, попавшие под удары скипетра, получат магический урон.</text>
</entries>
</fmg>