<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<fmg>
<compression>None</compression>
<version>DarkSouls3</version>
<bigendian>False</bigendian>
<entries>
<text id="1">Пригнитесь, чтобы врагам было сложнее вас заметить.
Особенно помогает в высокой траве.
Атака из засады наносит противнику больше урона.

&lt;?keyActName@9?&gt;: &lt;?keyicon@9?&gt;</text>
<text id="2">Защищаясь от атак противников, вы можете держать оружие как в левой руке, так и в обеих руках.
Особенно удобно блокировать атаки щитом.
Блокирование атак тратит вашу выносливость.
Израсходовав все очки выносливости, вы потеряете равновесие.

Блок: &lt;?keyicon@24?&gt;</text>
<text id="3">Сразу после блокировки вражеского удара вы можете провести контратаку.
С помощью контратаки можно без труда вывести противника из равновесия.

Контрудар из блока: &lt;?keyicon@23?&gt; (сразу после блокировки атаки)</text>
<text id="4">Показатель вашей эффективной силы возрастает на 50%, если вы держите оружие обеими руками.
Требования к характеристикам вооружения будут ниже, а удары будут наносить больше урона.
Ко всему прочему, такие атаки сложнее отразить щитами.

Взять оружие в обе руки: &lt;?keyicon@27?&gt;+&lt;?keyicon@24?&gt;/&lt;?keyicon@22?&gt;</text>
<text id="5">Мощные атаки и атаки в прыжке наносят много урона.
С их помощью куда легче выбить противника из стойки.
Кроме того, они нередко выбивают конных врагов из седла.

&lt;?keyicon@23?&gt; (зажать): мощная атака
Атака в прыжке: &lt;?keyicon@23?&gt; (в прыжке)</text>
<text id="6">Навыки — это особые возможности вооружения.
Навыки бывают самыми разными: от мощных атак до временных эффектов.
Применение навыков тратит ОК.

&lt;?keyicon@25?&gt;: &lt;?keyActName@25?&gt;</text>
<text id="7">Взяв в руку щит, вы можете применить навык «Парирование», чтобы отразить удар с близкого расстояния.
Успешное парирование выбивает врага из равновесия и даёт вам шанс нанести критический удар.

Парирование: нажмите &lt;?keyicon@25?&gt; одновременно с атакой противника</text>
<text id="8">Выделите врага в качестве цели: так вам будет проще сосредоточиться на нём в бою.

&lt;?keyActName@15?&gt;: &lt;?keyicon@15?&gt;
Сменить цель: &lt;?keyControlCamera?&gt; (когда цель выделена)</text>
<text id="9">Возьмите лук в обе руки и зажмите &lt;?keyicon@24?&gt;, чтобы прицелиться.
Корректируйте направление выстрела с помощью &lt;?keyControlCamera?&gt;.
Если попасть врагу с человеческим или подобным человеческому телом в голову, он получит колоссальный урон.

Точное прицеливание: &lt;?keyicon@24?&gt; (с луком в обеих руках)</text>
<text id="10">В каждую руку можно взять до трёх единиц снаряжения.

Некоторое снаряжение вроде щитов будет использоваться по-разному — в зависимости от руки, в которой находится.</text>
<text id="11">Одновременно можно носить до десяти предметов.
Чтобы их применить, не нужно открывать меню предметов.
Поместите предметы в сумку и используйте их прямо через главное меню.

&lt;?keyActName@18?&gt;: &lt;?keyicon@18?&gt;
&lt;?keyActName@26?&gt;: &lt;?keyicon@26?&gt;</text>
<text id="12">Чтобы заглянуть глубже во тьму, поднимите факел.

Для этого возьмите факел в левую руку и нажмите &lt;?keyicon@24?&gt;.</text>
<text id="13">Чтобы нанести врагу критический удар, зайдите ему за спину.
Чтобы провести другую критическую атаку, выбейте неприятеля из равновесия.
Удар, выбивающий из стойки, ранит сильнее, чем атака со спины.

Критический удар: &lt;?keyicon@22?&gt; (находясь у противника за спиной)
Критический удар: &lt;?keyicon@22?&gt; (рядом с выбитым из стойки врагом)</text>
<text id="14">Выберите «Жесты» в главном меню, чтобы принять одну из основных поз.</text>
<text id="15">Откройте карту, чтобы понять, где вы находитесь, изучить ландшафт и ближайшие постройки.
Чтобы дополнить карту, ищите её обрывки на придорожных обелисках.

&lt;?keyicon@29?&gt;: &lt;?keyActName@29?&gt;</text>
<text id="16">Находясь в седле, прыгните рядом с духовным источником, чтобы подняться высоко в воздух.
Прыгайте с любой высоты: вы не разобьётесь.

Прыжок в духовный источник: &lt;?keyicon@8?&gt; (рядом с духовным источником и находясь в седле)</text>
<text id="17">Если вы носите с собой много предметов, зажмите &lt;?keyicon@18?&gt;, чтобы вернуться к первой ячейке.

Выбор первого предмета: &lt;?keyicon@18?&gt; (зажать)</text>
<text id="50">После смерти собранные руны останутся на месте вашей кончины.
Вы можете вернуться и подобрать их.
Будьте осторожны: если вы умрёте по пути, то потеряете их навсегда.</text>
<text id="51">%null%</text>
<text id="52">Значок монумента в левом углу экрана показывает, что сейчас вы можете поднять духов из праха.
Призываемые духи бывают разных видов.
Как правило, призыв духов тратит ОК.</text>
<text id="53">Отдых в месте благодати восстановит ваши ОЗ, ОК,
излечит от любого недуга и наполнит все священные фляги.

Имейте в виду, что после отдыха в месте благодати большинство поверженных врагов воскреснет.</text>
<text id="54">Ещё не найденные места благодати испускают свет.
Если увидите свет, идите на него. Быть может, он приведёт вас к месту благодати.</text>
<text id="55">Благодать всегда вела Погасших, указывая им верный путь.
Некоторые места благодати источают свет и поныне. Чтобы не заплутать, следуйте за золотыми лучами.</text>
<text id="56">Фляга багровых слёз восполняет ваши ОЗ.
Фляга лазурных слёз — ваши ОК.

В местах благодати вы можете распределить фляги.
Там же можно улучшить фляги с помощью особых предметов.</text>
<text id="57">Карта позволяет мгновенно переместиться в любое открытое место благодати.
Однако в некоторых подземельях и других областях вы такой возможности лишены.</text>
<text id="58">В седле вы можете сражаться, держа оружие правой рукой или обеими руками.
Если вам нанесут достаточно урона, вы свалитесь с лошади
и окажетесь в чрезвычайно уязвимом положении.</text>
<text id="59">В большие постройки, пещеры, катакомбы и другие подобные пространства нельзя заехать верхом.
Призвать лошадь в такие места тоже не получится.</text>
<text id="60">С набором мастера вы можете создавать из найденных материалов различные предметы.
Чтобы изготовить предмет, выберите в главном меню пункт «Создание».</text>
<text id="61">Для создания некоторых предметов требуется треснувший горшок или другой сосуд.
После использования предмета ёмкость сохраняется.</text>
<text id="62">Пепел Войны — это воспоминания о свойствах и навыках древнего оружия.

Воспользуйтесь точильным ножом и Пеплом Войны в местах благодати, чтобы изменить своё оружие.</text>
<text id="63">%null%</text>
<text id="64">После гибели вы воскреснете в том месте благодати, где отдыхали в последний раз.

Однако, погибнув вблизи клина Марики, вы можете возродиться и там.</text>
<text id="65">При загрузке более 70% от максимального переносимого веса ваши перекаты становятся медленными и неуклюжими.
При загрузке более 100% вы вообще не сможете перекатываться.</text>
<text id="66">Вы не можете создавать предметы и открывать карту во время боя.</text>
<text id="67">Усилить призванных духов можно у наставницы духов.
Для этого вам потребуется ландыш.</text>
<text id="68">Для улучшения характеристик используются руны.
При повышении характеристики увеличивается ваш уровень и растёт количество рун, требуемых для следующего повышения.</text>
<text id="69">%null%</text>
<text id="70">Если шкала яда заполнится, вы отравитесь, и ваше здоровье начнёт постепенно падать.
Чем выше ваш иммунитет, тем дольше заполняется шкала.</text>
<text id="71">Если шкала красной гнили заполнится, вы заразитесь, и ваше здоровье начнёт постепенно падать.
Красная гниль — крайне опасный недуг, но чем выше ваш иммунитет, тем дольше заполняется шкала.</text>
<text id="72">Если шкала кровотечения заполнится, вы потеряете много крови.
Объём кровопотери зависит от вашего максимального здоровья.
Чем выше ваша живучесть, тем дольше заполняется шкала.</text>
<text id="73">Если шкала обморожения заполнится, вы получите урон и временное обморожение.
При обморожении вы станете уязвимее для вражеских атак.
Чем выше ваша живучесть, тем дольше заполняется шкала.</text>
<text id="74">Если шкала сна заполнится, вы почувствуете сонливость.
Слабых персонажей может сморить сон.
Чем выше ваша концентрация, тем дольше заполняется шкала.</text>
<text id="75">Если шкала безумия заполнится, вы сойдёте с ума и потеряете много ОЗ и ОК.
Безумию подвержены только люди.
Чем выше ваша концентрация, тем дольше заполняется шкала.</text>
<text id="76">Если шкала смерти заполнится, вы мгновенно умрёте.
Это крайне опасное состояние, но чем выше ваша сопротивляемость смерти,
тем дольше заполняется шкала.</text>
<text id="77">Тяжёлая броня обеспечивает высокий баланс, снижая отдачу от атак противника.
Если взять тяжёлое оружие в обе руки, эффект будет схожим.</text>
<text id="100">Во время совместного прохождения цель Скрюченного пальца — помочь Хозяину Пальцев сразить босса области.
После гибели или победы над боссом (смотря что случится раньше) Скрюченный палец вернётся в свой мир.</text>
<text id="101">В состязательной игре цель дуэлянта — убить Хозяина Пальцев.
После гибели или победы над Хозяином Пальцев (смотря что случится раньше) дуэлянт вернётся в свой мир.</text>
<text id="102">Как правило, в сетевой игре может одновременно участвовать до двух помощников и один захватчик или противник.

Если хозяин мира применит язык насмешника, максимальное число захватчиков или соперников увеличится.</text>
<text id="103">Примените зелье Призывающего пальца, чтобы видеть знаки призыва, оставленные игроками из других миров.

Прикоснитесь к такому знаку, чтобы начать сетевую игру, где вы выступите в качестве Хозяина Пальцев.</text>
<text id="104">Воспользуйтесь Скрюченным пальцем Погасшего, чтобы оставить золотой знак призыва.
Этот знак появится в мирах других игроков, и они смогут призвать вас в качестве Скрюченного пальца.</text>
<text id="105">Воспользуйтесь Скрюченным пальцем дуэлянта, чтобы оставить красный знак призыва.
Этот знак появится в мирах других игроков, и они смогут призвать вас в качестве противника-дуэлянта.</text>
<text id="106">Воспользуйтесь Гнилым окровавленным пальцем, чтобы вторгнуться в мир другого игрока в качестве Окровавленного пальца.
Вторгаться в чужие миры можно и с помощью других предметов.</text>
<text id="107">Воспользуйтесь Белым кольцом с тайнописью, чтобы автоматически призывать на помощь
охотника из другого мира, если к вам вторглись.
Призыв не всегда возможен.</text>
<text id="108">Воспользуйтесь Синим кольцом с тайнописью, чтобы другие игроки могли призывать вас на помощь в свой мир.
Вы отправитесь туда в качестве охотника.</text>
<text id="109">В любой местности можно найти фигурки мучеников.
Эти фигурки представляют собой омуты призыва.

С помощью небольших фигурок можно создать знаки призыва.
Там вы без труда сможете призвать к себе других игроков.</text>
<text id="110">Задайте пароль для группы, чтобы чаще видеть послания, знаки призыва,
кровавые пятна и фантомов игроков с тем же паролем.</text>
<text id="111">Если задать пароль для сетевой игры, то в совместном режиме вас соединят только с игроками,
установившими тот же самый пароль.

Однако сетевой пароль не спасёт вас от вторжения враждебно настроенного чужака.</text>
<text id="112">Чтобы написать другим игрокам, откройте меню «Послания».

Ваше послание появится в мирах других Погасших ровно в том месте, где вы его оставили.</text>
<text id="113">Во время сетевой игры ваше перемещение по карте ограничено.
Недоступные территории закрыты стенами света.
По окончании сессии эти области вновь станут доступны.</text>
<text id="114">Порой вам будут встречаться тусклые белые фантомы.
Это призраки игроков из других миров. Наблюдая за ними, вы можете узнать, чем они недавно занимались.</text>
<text id="115">На месте гибели Погасшего из другого мира остаётся кровавое пятно.
Коснитесь его, чтобы узнать, как погиб ваш собрат.</text>
<text id="116">Цель охотника, откликнувшегося на ваш призыв о помощи, — уничтожить захватчика.

После гибели или победы над врагом (смотря что случится раньше) охотник вернётся в свой мир.</text>
<text id="117">Игроки из других миров оставляют знаки призыва двух видов.

Коснитесь золотого знака, чтобы вызвать союзного Скрюченного пальца.
Коснитесь красного знака, чтобы вызвать соперника-дуэлянта.</text>
<text id="118">Чтобы оставлять более сложные послания, измените их формат.
К посланиям также можно прикреплять жесты.

Изменить формат послания: &lt;?keyicon@30?&gt;</text>
<text id="119">Во время вторжения цель захватчика — убить Хозяина Пальцев.

После гибели или победы над Хозяином Пальцев (смотря что случится раньше) захватчик вернётся в свой мир.</text>
<text id="150">Многие щиты и оружие скверно защищают от особых атак,
например от атак огнём или молнией.

Большинство атак с захватом заблокировать попросту невозможно.</text>
<text id="151">Некоторые атаки могут выбить врага из равновесия, что даст вам возможность нанести критический удар.
Самый простой способ выбить врага из равновесия — это мощные атаки и атаки в прыжке.</text>
<text id="152">Атакуйте конного воина, пока тот не выпадет из седла.
Воспользуйтесь его уязвимым положением, чтобы нанести критический удар.
Мощные атаки и атаки в прыжке — самый верный способ выбить врага из седла.</text>
<text id="153">Рубящие атаки оружия с режущей кромкой практически бесполезны против чешуи и тяжёлых доспехов.
Дробящие удары гораздо эффективнее.</text>
<text id="154">%null%</text>
<text id="200">Скарабеи слёз бывают двух видов: багровые и лазурные.
Побеждая их, вы наполняете фляги соответствующего типа.
Вы можете наполнить столько фляг, сколько у вас есть, и не более.</text>
<text id="250">%null%</text>
<text id="251">%null%</text>
<text id="252">%null%</text>
<text id="253">%null%</text>
</entries>
</fmg>