<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<fmg>
<compression>None</compression>
<version>DarkSouls3</version>
<bigendian>False</bigendian>
<entries>
<text id="1">%null%</text>
<text id="2">%null%</text>
<text id="3">%null%</text>
<text id="4">%null%</text>
<text id="5">%null%</text>
<text id="6">%null%</text>
<text id="7">%null%</text>
<text id="8">%null%</text>
<text id="9">%null%</text>
<text id="10">Brak umiejętności.

Ten oręż nie ma umiejętności.
Jeśli oręż w drugiej ręce ma umiejętność, zostanie ona użyta.</text>
<text id="100">Umiejętność: Lwi pazur

Umiejętność Lwich Grzyw, które walczyły u boku generała Radahna.
Umożliwia przewrót w przód, by uderzyć przeciwnika bronią.</text>
<text id="101">Umiejętność: Nadziewające pchnięcie

Umiejętność broni kolnej pozwalająca pokonać tarczę. Zbierz siłę 
i zrób wypad, by wykonać potężne pchnięcie, które przebije się przez gardę przeciwnika.</text>
<text id="102">Umiejętność: Przebijający kieł

Umiejętność Łowcy Krwawych Palców, Yury.
Trzymając ostrze poziomo, wykonaj potężne pchnięcie, którego nie można zablokować.</text>
<text id="103">Umiejętność: Cięcie z obrotu

Ulubiona umiejętność zwinnych wojowników.
Tnij wrogów, obracając się. Wielokrotne naciśnięcie umożliwia wykonanie dodatkowego ataku.</text>
<text id="104">%null%</text>
<text id="105">Umiejętność: Szarża naprzód

Szybka szarża z bronią na wysokości biodra. Siła impetu pozwala wykonać pchnięcie.
Przytrzymaj, aby pokonać większy dystans.</text>
<text id="106">Umiejętność: Tupnięcie (cięcie w górę)

Mocno chwyć oręż i zejdź nisko, co pozwoli przyjąć większość ataków przeciwnika bez odepchnięcia.
Połącz z silnym atakiem, aby wykonać cios w górę.</text>
<text id="107">Umiejętność: Tupnięcie (zamaszyste)

Mocno chwyć oręż i zejdź nisko, co pozwoli przyjąć większość ataków przeciwnika bez odepchnięcia.
Połącz z silnym atakiem, aby wykonać zamaszyste cięcie.</text>
<text id="108">Umiejętność: Krwawy podatek

Umiejętność przysięgi krwi przekazywana przez Pana Krwi.
Obróć, by zgromadzić moc, a następnie zadaj grad pchnięć, które pozbawią cel krwi i PŻ.</text>
<text id="109">Umiejętność: Napierające pchnięcie

Obróć się, by nabrać impetu, a następnie wykonaj serię pchnięć.</text>
<text id="110">Umiejętność: Szał

Wykonuj szalone cięcia bronią.
Przytrzymaj, by nie przerywać uderzeń. Można połączyć 
z normalnym lub silnym atakiem.</text>
<text id="111">Umiejętność: Uderzenia z obrotu

Umiejętność wykonywania ataków obrotowych bronią drzewcową. Przytrzymaj, by nie przerywać ataku. Można połączyć z normalnym lub silnym atakiem. W czasie obrotów odbijane są pociski, na przykład strzały.</text>
<text id="112">Umiejętność: Podwójne cięcie

Umiejętność najlepszych szermierzy.
Wykonaj cięcie krzyżowe z niskiej postawy.
Wielokrotne naciskanie pozwala wykonać dwa kolejne ataki.</text>
<text id="113">Umiejętność: Szarża prałata

Uderz orężem w ziemię, by wystrzeliły z niej płomienie, a następnie zaszarżuj.
Przytrzymaj, by nie przerywać szarży.</text>
<text id="114">Umiejętność: Dobycie

Umiejętność szermierzy z Krainy Trzcin.
Schowaj broń i trzymaj ją przy biodrze w wyważonej postawie.
Potem wyprowadź zwykły lub silny atak, by wykonać szybkie cięcie.</text>
<text id="115">Umiejętność: Konfrontacja

Umiejętność zaczyna się z bronią trzymaną poziomo.
Następnie wykonaj zwykły atak, by ciąć w górę przez zasłonę wroga, albo silny atak, aby pchnąć w biegu.</text>
<text id="116">Umiejętność: Polowanie na olbrzymy

Umiejętność stworzona do walki z olbrzymimi
wrogami. Rusz naprzód z niskiej postawy i przenieś
impet w niespodziewane pchnięcie w górę.</text>
<text id="117">Umiejętność: Atak pochodnią

Pchnij pochodnią, aby podpalić przeciwników.
Ta umiejętność jest szczególnie skuteczna wobec istot wrażliwych na ogień.</text>
<text id="118">Umiejętność: Cięcie Loretty

Umiejętność Loretty, królewskiego rycerza.
Skocz naprzód, napełniając klingę błyskamieniem, a potem, spadając, wykonaj szybkie cięcie.</text>
<text id="119">Umiejętność: Lot trującej ćmy

Wykonaj cięcie zatrutym ostrzem. Jeśli kolejny
cios trafi otrutego wroga, otrzyma on dużo większe obrażenia.</text>
<text id="120">Umiejętność: Wirujący oręż

Umiejętność obronna używana przez karyjskie księżniczki.
Unosi oręż w powietrze, a następnie wprawia go w szybkie wirowanie. Dotknięte cele zostaną trafione serią ataków.</text>
<text id="121">%null%</text>
<text id="122">Umiejętność: Burzowe natarcie

Jedna z umiejętności, które nadają kierunek nawałnicom Burzowego Całunu.
Skocz do przodu przez burzowe wichry i uderz orężem w dół. Atak wywoła kolejne wichry w miejscu uderzenia.</text>
<text id="123">Umiejętność: Władca Burz

Jedna z umiejętności, które nadają kierunek nawałnicom Burzowego Całunu. Wpraw oręż w wirowanie, wywołując dookoła siebie burzę. Kolejne naciśnięcia pozwalają wyprowadzić następne dwa ataki.</text>
<text id="124">Umiejętność: Taniec miecza

Zbliż się szybko, aby wykonać serię cięć z obrotu w górę.
Następnie ponownie naciśnij przycisk, aby zakończyć cięciem w dół.</text>
<text id="125">Umiejętność: Wirujący łańcuch

Szybki wirujący atak za pomocą korbacza. Zwykłe i silne ataki łączą impet tej umiejętności w serie ataków.</text>
<text id="200">Umiejętność: Falanga błyskostrza

Umiejętność stosowana przez zaklętych rycerzy służących karyjskiej rodzinie królewskiej. Utwórz nad sobą łuk magicznych błyskostrzy, które będą automatycznie atakować wrogów. Następnie wykonaj silny atak, by przejść do wypadu z pchnięciem.</text>
<text id="201">Umiejętność: Święte ostrze

Nadaje atakom esencję świętości i wystrzeliwuje złoty pocisk.
Oręż na pewien czas zachowuje esencję świętości.</text>
<text id="202">Umiejętność: Lodowa włócznia

Umiejętność wojowników, którzy służyli Księżycowej Księżniczce Ranni.
Wykonaj młynek bronią, by użyć mocy zimna, a następnie utwórz z niej przebijającą lodową włócznię.</text>
<text id="203">Umiejętność: Błyskamienny pocisk

Umiejętność korzystająca z magii błyskamieni o tej samej nazwie.
Wykonaj silny atak po użyciu, by wyprowadzić ostateczne pchnięcie wykonywane, gdy oręż nadal posiada moc błyskamieni.</text>
<text id="204">Umiejętność: Krwawe cięcie

Umiejętność przysięgi krwi przekazywana przez Pana Krwi.
Z niskiej postawy zanurz ostrze we własnej krwi, by wykonać szerokie, rozdzierające krwawe cięcie.</text>
<text id="205">Umiejętność: Pięść kradzieży życia

Umiejętność pokazująca mistrzostwo sztuki kontroli energii życiowej.
Powolny, kontrolowany cios pięścią naładowaną energią, który pozbawia wrogów przytomności i odbiera im PŻ. Działa tylko na humanoidalnych przeciwników.</text>
<text id="206">%null%</text>
<text id="207">Umiejętność: Erupcja

Umiejętność rycerzy służących w Wulkanicznym Dworze.
Uderz bronią w ziemię, by stworzyć źródło lawy, która wystrzeli po uwolnieniu.</text>
<text id="208">Umiejętność: Modlitewne uderzenie

Unieś oręż podczas modlitwy, a następnie uderz nim w ziemię.
Jeśli ten natchniony cios okaże się celny, przywróci PŻ tobie i pobliskim sojusznikom.</text>
<text id="209">Umiejętność: Gravitas

Umiejętność pochodząca od alabastrowych władców, którzy mieli kamienną skórę.
Wbij oręż w ziemię, by stworzyć studnię grawitacyjną.
Poza zadaniem obrażeń ten atak przyciąga wrogów.</text>
<text id="210">Umiejętność: Burzowe ostrze

Zapomniana umiejętność z Burzowego Całunu.
Spowij broń potężnymi wichrami burzowymi, które możesz cisnąć przed siebie.
Można wystrzelić kilka pocisków w krótkim czasie.</text>
<text id="211">%null%</text>
<text id="212">Umiejętność: Trzęsienie ziemi

Wbij oręż w ziemię, po czym zbierz siłę, by
wywołać potężną falę uderzeniową. Następnie
wykonaj silny atak, by wyprowadzić zamaszyste
cięcie.</text>
<text id="213">Umiejętność: Złota kraina

Wbij oręż w ziemię, a potem zbierz siłę, by wywołać wybuch świętej energii, która przemienia się w złote strzałki. Następnie wykonaj silny atak, by wyprowadzić zamaszyste cięcie.</text>
<text id="214">Umiejętność: Płonące uderzenie

Umiejętność tworząca ognisty łuk skierowany na wprost.
Następnie wykonaj silny atak, by wyprowadzić zamaszyste cięcie z wypadem.
Ponadto oręż zostanie spowity ogniem.</text>
<text id="215">%null%</text>
<text id="216">Umiejętność: Grom

Umiejętność kultu starożytnych smoków ze stolicy.
Unieś oręż, by przyzwać błyskawicę.
Można wystrzeliwać błyskawice jedną po drugiej.</text>
<text id="217">Umiejętność: Cięcie błyskawicy

Przyzwij do swojej broni błyskawicę, następnie tnij w dół, by wywołać falę uderzeniową.
Oręż na pewien czas zachowa moc błyskawic.</text>
<text id="218">Umiejętność: Karyjski majestat

Karyjski majestat królewski przekuty w umiejętność.
Zamień ostrze w magiczny wielki miecz i uderz nim w dół.
Tę umiejętność można naładować, by zwiększyć jej siłę maksymalnie o dwa poziomy.</text>
<text id="219">Umiejętność: Karyjski wielki miecz

Karyjski majestat królewski przekuty w umiejętność.
Zamień ostrze w magiczny wielki miecz i uderz nim w dół.
Tę umiejętność można naładować, by zwiększyć jej siłę.</text>
<text id="220">Umiejętność: Cięcie próżni

Utracona umiejętność dawnych bohaterów.
Unieś oręż, by otoczyła go próżnia, a następnie uderz nim w przód, ciskając pociskiem w kształcie ostrza.</text>
<text id="221">Umiejętność: Tornado czarnego płomienia

Zakręć orężem nad głową i uderz nim w ziemię, by wywołać potężny wir czarnych płomieni.
Przytrzymaj, by stworzyć niewielkie płomienne tornado podczas wirowania oręża.</text>
<text id="222">Umiejętność: Święty krąg światła

Umiejętność dowódców rycerzy czystej zgnilizny. Zgromadź święty krąg światła w orężu i wystrzel przed siebie.
Możesz wystrzelić wiele kręgów światła jeden po drugim.</text>
<text id="223">Umiejętność: Ognisty podmuch

Dmuchnij w płomień pochodni, by rozpylić płomienie na wprost. Ogień na ziemi będzie płonął przez krótki czas.</text>
<text id="224">Umiejętność: Krwawe ostrze

Zrań siebie, by pokryć oręż krwią. Następnie wypuść latające krwawe ostrze, które wywołuje krwawienie.
Możesz wystrzelić wiele krwawych ostrzy, jedno po drugim.</text>
<text id="225">Umiejętność: Widmowe cięcie

Umiejętność stworzona na cześć Nocnej Kawalerii. Tworzy zjawę dawnego instruktora rycerzy, który wyprowadza wspólny wypad z cięciem w górę. Kolejne naciśnięcie pozwala zaatakować ponownie.</text>
<text id="226">Umiejętność: Widmowa lanca

Umiejętność bezgłowych rycerzy mauzoleum.
Rzuć we wrogów niematerialną włócznię.</text>
<text id="227">Umiejętność: Chłodna mgła

Pokryj oręż szronem, po czym wykonaj cięcie, by rozpylić na wprost lodowatą mgłę.
Oręż na pewien czas zachowa moc zimna.</text>
<text id="228">Umiejętność: Trująca mgła

Pokryj oręż trucizną, a następnie wykonaj cięcie, by rozpylić na wprost trującą mgłę.
Oręż na pewien czas zachowa moc trucizny.</text>
<text id="300">Umiejętność: Cios tarczą

Stań za tarczą i wykorzystaj masę swego ciała, by taranować wrogów, nadal trzymając gardę.
Słabsi wrogowie zostaną odepchnięci, mogą nawet stracić równowagę.</text>
<text id="301">Umiejętność: Barykada z tarczy

Umiejętność rozsławiona przez sir Neidhardta.
Skup energię w tarczy, tymczasowo ją wzmacniając, by odeprzeć potężniejsze ciosy.</text>
<text id="302">Umiejętność: Odbicie

Użyj tej umiejętności w chwili wrogiego ataku wręcz, by go odbić 
i przełamać postawę przeciwnika.
Da ci to okazję do zadania trafienia krytycznego.</text>
<text id="303">Umiejętność: Odbicie puklerzem

Użyj tej umiejętności w chwili wrogiego ataku wręcz, aby go odbić i przełamać postawę przeciwnika.
Szybsze niż zwykłe odbicie.</text>
<text id="304">Umiejętność: Odbicie

Użyj tej umiejętności w chwili wrogiego ataku wręcz, by go odbić i przełamać postawę przeciwnika.
Da ci to okazję do zadania trafienia krytycznego.</text>
<text id="305">Umiejętność: Karyjski odwet

Machnij tarczą, by rozproszyć czary i inkantacje, przekształcając magię w odwetowe błyskostrza.
Można także użyć do zwykłego odbicia ataku.</text>
<text id="306">Umiejętność: Burzowa ściana

Machnij tarczą, by stworzyć przed sobą ścianę burzowych wichrów, odbijającą strzały i inne fizyczne pociski.
Można także użyć do zwykłego odbicia ataku.</text>
<text id="307">Umiejętność: Złote parowanie

Wykonaj inkantację Złotego Drzewa, po czym machnij tarczą, aby odbić ataki wroga i przełamać jego postawę.
Działa nawet z niewielkiej odległości.</text>
<text id="308">Umiejętność: Szarża z tarczą

Weź tarczę w dwie ręce i zaszarżuj, cały czas się osłaniając. Słabsi wrogowie zostaną odepchnięci do tyłu, a nawet mogą się zachwiać.
Przytrzymaj, aby wydłużyć czas trwania szarży.</text>
<text id="309">Umiejętność: Bariera Thopsa

Stwórz magiczne pole siłowe, wymachując tarczą, by odbijać czary i inkantacje.
Można także użyć do zwykłego odbicia ataku.</text>
<text id="400">Umiejętność: Na wylot

Potężna umiejętność łucznicza, wykorzystująca wielki łuk trzymany w pozycji pochylonej.
Przygotuj wielki łuk, a następnie skręć cięciwę, by wystrzelić potężną strzałę, która może przebić się przez wrogów.</text>
<text id="401">Umiejętność: Grad

Umiejętność łucznicza wykorzystująca łuk trzymany poziomo.
Przygotuj łuk, a następnie oddaj serię strzałów tak szybkich, że oko nie będzie w stanie ich dostrzec.</text>
<text id="402">Umiejętność: Potężny strzał

Umiejętność łucznicza wykonywana z postawy pochylonej.
Przygotuj łuk, a następnie naciągnij cięciwę do oporu, by zwiększyć siłę strzału i przebić wrogą zasłonę.</text>
<text id="403">%null%</text>
<text id="404">Umiejętność: Zaklęty strzał

Umiejętność łucznicza ożywiająca strzałę duchową esencją.
W rezultacie strzała poleci szybciej niż zwykłe i zmieni trajektorię, aby podążać za celem.</text>
<text id="405">Umiejętność: Strzał w niebo

Umiejętność łucznicza wykonywana z postawy niskiej.
Przygotuj łuk, a następnie wypuść wysoko w powietrze strzałę, która spadnie na wroga.</text>
<text id="406">Umiejętność: Deszcz strzał

Umiejętność łucznicza wykonywana z postawy niskiej.
Przygotuj łuk, a następnie wypuść w niebo serię strzał, by zasypać wroga pociskami.</text>
<text id="407">%null%</text>
<text id="501">Umiejętność: Szronowe stąpnięcie

Tupnij mocno, by po ziemi przetoczyła się fala mroźnej mgły. 
Wywołuje ona efekt odmrożenia.</text>
<text id="502">Umiejętność: Burzowe stąpnięcie

Jedna z umiejętności, które nadają kierunek nawałnicom Burzowego Całunu.
Tupnij mocno, by wywołać krótkotrwałą burzę.</text>
<text id="503">Umiejętność: Kopnięcie

Odepchnij wroga wysokim kopnięciem.
Skuteczne przeciwko zasłaniającym się wrogom, może przełamać postawę przeciwnika.
Czasami najprostsze narzędzie jest najskuteczniejsze.</text>
<text id="504">Umiejętność: Taran błyskawicy

Umiejętność inspirowana trykaniem baranów.
Wydaj z siebie beczenie, by spowiły cię błyskawice.
Uderzenia można wykonywać jedno po drugim.</text>
<text id="505">Umiejętność: Płomień Lwiej Grzywy

Umiejętność Lwich Grzyw, które walczyły u boku generała Radahna.
Wywołaj potężny ognisty wybuch na wprost od siebie.</text>
<text id="506">Umiejętności: Rzucenie na ziemię

Skocz wysoko w powietrze i spadnij z impetem.
Spektakularna wywrotka wysyła we wszystkie strony potężną falę uderzeniową.</text>
<text id="507">Umiejętności: Złoty rzut

Umiejętność awatarów broniących pomniejszych Złotych drzew.
Skocz wysoko w powietrze i z impetem spadnij na ziemię.
Spektakularna wywrotka wysyła we wszystkie strony złote fale uderzeniowe.</text>
<text id="508">Umiejętność: Fale ciemności

Wbij oręż w ziemię, aby wywołać trzy fale ciemności.
Następnie wykonaj silny atak, by wyprowadzić zamaszyste cięcie.</text>
<text id="509">Umiejętność: Tąpnięcie Hoarah Louxa

Uderz obiema rękami w ziemię, by wywołać silny wstrząs i falę uderzeniową.
Naciśnij ponownie, by uderzyć w ziemię po raz drugi.</text>
<text id="600">Umiejętność: Gorliwość

Rycerska umiejętność.
Przytrzymaj oręż przed twarzą i złóż przysięgę, co wzmocni twój następny atak.</text>
<text id="601">Umiejętność: Rycerski hart

Umiejętność rycerzy, którzy niegdyś służyli Eldeńskiemu Władcy.
Przytrzymaj oręż przed twarzą i złóż przysięgę, co znacznie wzmocni twój następny atak.</text>
<text id="602">Umiejętność: Gambit zabójcy

Umiejętność maskująca obecność użytkownika kosztem zadania mu rany.
Używający staje się prawie niewidzialny i stąpa bezszelestnie.</text>
<text id="603">Umiejętność: Złota przysięga

Umiejętność od dawien dawna przekazywana wśród stołecznych rycerzy. Unieś oręż i przysięgnij, że oddasz w boju cześć Złotemu Drzewu. Tak dasz sobie i pobliskim sojusznikom większą siłę ataku i obrony.</text>
<text id="604">Umiejętność: Święty Porządek

Umiejętność fundamentalistycznych rycerzy Złotego Porządku.
Wykonaj salut i nasyć oręż esencją świętości.
To umiejętność bardzo skuteczna przeciwko tym, którzy żyją w śmierci.</text>
<text id="605">Umiejętność: Wspólny Porządek

Umiejętność fundamentalistycznych rycerzy Złotego Porządku.
Poświęć oręż swój i pobliskich sojuszników, by ataki zyskały esencję świętości.
To umiejętność bardzo skuteczna przeciwko tym, którzy żyją w śmierci.</text>
<text id="606">Umiejętność: Seppuku

Zabroniona technika zabójców z Krainy Trzcin. Wbij ostrze w swój brzuch, aby splamić je krwią. Zwiększa siłę ataku oraz skuteczność efektów krwawienia.</text>
<text id="607">Umiejętność: Wyszczerbione ostrze

Umiejętność manipulowania grawitacją. Zakop broń
w ziemi, wyciągając z niej kamienie dla wzmocnienia oręża. Zwiększa siłę ataku i ułatwia przełamanie postawy wroga.</text>
<text id="650">Umiejętność: Barbarzyński ryk

Wydaj z siebie zwierzęcy ryk, aby podnieść się na duchu 
i zwiększyć siłę ataków.
Kiedy jest aktywny, silne ataki zmieniają się w dzikie serie.</text>
<text id="651">Umiejętność: Okrzyk bojowy

Wydaj z siebie okrzyk bojowy, aby podnieść się na duchu i zwiększyć siłę ataku.
Kiedy jest aktywny, silne ataki zmieniają się w szarżę.</text>
<text id="652">Umiejętność: Ryk bestii

Wydaj z siebie ryk bestii, który zamieni powietrze w gnający pocisk.</text>
<text id="653">Umiejętność: Ryk trolla

Spójrz w dal i wydaj intensywny ryk, generując potężną falę uderzeniową, która odrzuci otaczających cię wrogów.
Następnie wykonaj silny atak, aby uderzyć orężem w dół.</text>
<text id="654">Umiejętność: Ryk samochwały

Ogłoś swoją obecność chełpliwym rykiem. Zwiększa siłę
ataku, obronę i szybkość regeneracji energii.</text>
<text id="700">Umiejętność: Wytrwałość

Przyjmij niezłomną postawę, by przygotować się na nadchodzące ataki, na krótko zwiększając równowagę.
Gdy używasz tej umiejętności, odnosisz mniejsze obrażenia.</text>
<text id="701">Umiejętność: Przysięga niezłomnych

Umiejętność starożytnych wojowników Złotego Drzewa.
Unieś tarczę, aby nasycić się złotą mocą,
zapewniając sobie chwilową niezwyciężoność.</text>
<text id="702">Umiejętność: Uświęcona ziemia

Podnieś tarczę, by stworzyć świętą ziemię Złotego Drzewa, która nieprzerwanie przywraca PŻ i zwiększa obronę tobie i sojusznikom znajdującym się na jej obszarze.</text>
<text id="800">Umiejętność: Szybki odskok

Umiejętność ceniona przez szybkonogich szachrajów.
Wykonaj szybki uskok, który pozwala na okrążanie namierzonych celów.</text>
<text id="801">Umiejętność: Krok wasalnego rycerza

Umiejętność dająca użytkownikowi chwilową niewidzialność podczas szybkich uników. Pozwala poruszać się szybciej i dalej niż zwykły odskok.
Dzięki tej umiejętności można krążyć wokół namierzonych celów.</text>
<text id="802">Umiejętność: Drapieżnik z mgieł

Zejdź do niskiej postawy, by na chwilę zniknąć.
Jeśli wrogi atak trafi, ptasie skrzydła pozwolą ci szybko wzbić się w powietrze.</text>
<text id="850">Umiejętność: Przynęta białego cienia

Przytrzymaj oręż w czasie szybkiej modlitwy, by stworzyć biały cień.
Zjawa wabi humanoidalnych wrogów, którzy nie biorą udziału w walce, i ściąga na siebie ich agresję. Działa też na półludzi, nawet jeśli już walczą.</text>
<text id="1000">Unikalna umiejętność: Przypływ wiary

Rozpala ogień wiary Biraca w czaszkowym naczyniu. Potem unosi go, by wysłać kule ognia we wszystkich kierunkach.
Wielokrotne naciśnięcia będą dalej unosić tę broń i kontynuować atak.</text>
<text id="1001">Unikalna umiejętność: Ogniste splunięcie

Po przygotowaniu tarczy wystrzeliwuje kulę ognia z lufy.
Kula ognia wybuchnie przy uderzeniu.</text>
<text id="1002">Unikalna umiejętność: Języki ognia

Po przygotowaniu tarczy rozpyla potężne strugi ognia z jęzorów wyłaniających się z jej paszczy.
Przytrzymaj, by kontynuować rozpylanie ognia. Tej umiejętności można używać podczas chodzenia.</text>
<text id="1003">Unikalna umiejętność: Bańka proroctwa

Zadmij w róg, by uwolnić magiczną bańkę.
Bańka pomału unosi się w powietrzu i zmierza do celu.</text>
<text id="1004">Unikalna umiejętność: Deszcz baniek

Zadmij w róg, by wypuścić magiczne bańki.
Bańki pomału unoszą się w powietrzu i spadają na cel.</text>
<text id="1005">Unikalna umiejętność: Wielka bańka proroctwa

Zadmij w róg, by uwolnić potężną magiczną bańkę.
Bańka pomału unosi się w powietrzu i zmierza do celu.</text>
<text id="1006">Unikalna umiejętność: Morze magmy

Zamachnij się płynnym biczem nad głową, by na jakiś czas pokryć okolicę morzem magmy.
Przytrzymaj przycisk, by dalej wymachiwać biczem lawy.</text>
<text id="1007">Unikalna umiejętność: Ukąszenie żmii

Szybko potrząśnij tarczą, by na jakiś czas obudzić do życia brązową żmiję, która rzuci się na wrogów i pokąsa ich.</text>
<text id="1008">Unikalna umiejętność: Wielki miecz światła księżyca

Unieś miecz, by skąpał się w świetle mrocznego księżyca.
Czasowo zwiększa moc magicznego ataku i daje ostrzu moc mrozu.
Ładowane ataki uwalniają wybuchy światła księżyca.</text>
<text id="1009">Unikalna umiejętność: Niedola Silurii

Wpraw broń w spiralny ruch, by otoczyć ją wirującym wiatrem.
Ładowane ataki mają siłę pozwalającą odepchnąć wrogów i cisnąć tornado do przodu.</text>
<text id="1010">Unikalna umiejętność: Sztandar bojowy

Unieś sztandar bojowy i wydaj rozkaz zbiórki.
Zwiększa siłę ataku i obronę postaci i jej pobliskich sojuszników.</text>
<text id="1011">Unikalna umiejętność: Patrzcie na mnie!

Daj małej smoczej głowie ulotną iskrę życia i ciśnij nią w górę, rozsiewając płomienie szeroko przed sobą.</text>
<text id="1012">Unikalna umiejętność: Tańcząca klinga Eochaid

Napełnij miecz energią i skieruj go na wprost, wykonując spiralny atak. Podczas gwałtownego wirowania miecz nadal zadaje obrażenia.
Naładuj atak, by zwiększyć zasięg i czas trwania młyńca.</text>
<text id="1013">Unikalna umiejętność: Dusiciel dusz

Unieś skrzydlate wielkie rogi, by przyzwać miazmat wysysający dusze.
Wrogowie na wybranym obszarze będą mieli przez pewien czas zmniejszoną obronę.</text>
<text id="1014">Unikalna umiejętność: Płomienie straty

Unieś święty miecz, by spowiły go bluźniercze płomienie, a potem go opuść i wyzwól skierowany do przodu wybuch.
Płomienie ukradną PŻ wrogom, których dotkną.</text>
<text id="1015">Umiejętność: Wrzask Milosa

Rzucający wydaje z siebie przerażający przeklęty skowyt, który obniża negację obrażeń oraz odporność na statusy wrogów znajdujących się w pobliżu.
Gdy jest aktywny, silne ataki zmieniają się w serię ataków.</text>
<text id="1016">Unikalna umiejętność: Krwawe ostrze Reduvia

Zadaj cięcie tym nikczemnym sztyletem, by jego niewysychające krople krwi przemieniły się w latające ostrza, które wywołają krwawienia.
Można je wystrzeliwać w krótkich odstępach czasu.</text>
<text id="1017">Unikalna umiejętność: Błyskamienna strzałka

Umiejętność pochodząca od czaru błyskamiennego pocisku.
Naładuj umiejętność, by ulepszyć go do błyskamiennej strzałki.
Następnie wykonaj silny atak, by połączyć tę umiejętność 
z pchnięciem z wypadu.</text>
<text id="1018">Unikalna umiejętność: Płynna forma

Tymczasowo nadaje płynną postać orężowi.
Wymachuj tą bronią jak biczem, by zamaszyście uderzać na dużym obszarze.</text>
<text id="1019">Unikalna umiejętność: Postawa nocy i ognia

Trzymaj miecz w poziomie i przygotuj się do użycia magii.
Następnie wykonaj zwykły atak, by rzucić nocną kometę, albo wyprowadź silny atak, by zamieść płomieniami do przodu.</text>
<text id="1020">Unikalna umiejętność: Fala złota

Napełnij miecz minioną złotą chwałą, a następnie wystrzel ją we wrogów.
Szeroka złota fala rozejdzie się na wprost i porwie wszystkich wrogów, którzy znajdą się na jej drodze.</text>
<text id="1021">Unikalna umiejętność: Niszczycielski ogień duchów

Zamachnij się mieczem, by zanurzyć go w ogniu duchów.
Ogień duchów sprawia, że ataki zadają obrażenia magiczne, jest też niesamowicie zimny.</text>
<text id="1022">Unikalna umiejętność: Zaprowadzenie porządku

Unieś broń do salutu, by uwolnić złoty wybuch.
Wielokrotne naciśnięcie spowoduje wystrzelenie fal złotego światła.</text>
<text id="1023">Unikalna umiejętność: Mgły snu

Uwalnia bladą fioletową mgłę, która pokryje duży obszar na wprost ciebie.
Ta mgła wywołuje u wrogów senność.</text>
<text id="1024">Unikalna umiejętność: Rytuał przywołania włóczni

Unieś włócznię wysoko, by zawiodła twoje modlitwy do nieba i przyzwała grad widmowych włóczni.</text>
<text id="1025">Unikalna umiejętność: Wilczy atak

Napełnij wielki miecz mocą mrozu, po czym przeturlaj się w przód, by wbić go w ziemię. Następnie wyciągnij broń, aby uwolnić wybuch zimna.</text>
<text id="1026">Unikalna umiejętność: Forma chmury burzowej

Tymczasowo zmień się w czerwoną chmurę burzową i unieś w powietrze. Następnie spadnij na wroga z klingą spowitą błyskawicami.
Przytrzymaj, żeby zwiększyć zasięg chmury burzowej.</text>
<text id="1027">Unikalna umiejętność: Cięcie krwi przeklętej

Przygotuj się i zaszarżuj, by wykonać ukośne cięcie w dół.
Za krwawym śladem tej klingi podąża ognista eksplozja.
Wielokrotne naciskanie umożliwia kolejne ataki.</text>
<text id="1028">Unikalna umiejętność: Taniec ptaka wodnego

Zrób serię skoków na jednej nodze niczym ptak wodny, by wykonać szybką serię dystyngowanych cięć.
Wielokrotne naciśnięcie umożliwia wykonanie jednego lub dwóch dodatkowych ataków.</text>
<text id="1029">Unikalna umiejętność: Niszczyciel złota

Skocz wysoko w górę, a gdy zawiśniesz w powietrzu, natchnij odłamek runu światłem, po czym uderz nim mocno o ziemię.
Słynny atak bohaterskiego Radagona.</text>
<text id="1030">Unikalna umiejętność: Nakazuję ci, uklęknij!

Wielokrotnie uderz toporem Godricka w ziemię, uwalniając dwie fale uderzeniowe.
Potem naciśnij przycisk ponownie, by wywołać trzecią falę.</text>
<text id="1031">Umiejętność: Królewskie stąpnięcie

Wydaj z siebie potężny ryk, zwiększający siłę ataku, podczas wysyłania fali uderzeniowej, przed którą nie można się zasłonić. Kiedy jest aktywny, silne ataki stają się cięciem z doskoku.</text>
<text id="1032">Unikalna umiejętność: Krzyk do gwiazd

Zetknij dwa miecze i krzyknij ku niebu, by przyciągnąć wrogów falą grawitacyjną.
Następnie naciśnij przycisk ponownie, by uderzyć mieczami naładowanymi energią grawitacji.</text>
<text id="1033">Unikalna umiejętność: Fala zniszczenia

Unieś miecz wysoko, następnie uderz w ziemię, by uwolnić falę siły grawitacyjnej.</text>
<text id="1034">Unikalna umiejętność: Rytuał daru krwi

Unieś świętą włócznię i przebij ciało Bezkształtnej Matki. Dźgnij do trzech razy, by każdym ciosem wywołać krwawe wybuchy.
Ta umiejętność na pewien czas pokryje broń krwawym płomieniem.</text>
<text id="1035">Unikalna umiejętność: Płynna forma

Tymczasowo nadaje płynną postać orężowi. Wymachuj tą bronią jak biczem, by uderzać dookoła, a na koniec zadać cios z góry jej zakończeniem w kształcie łzy.</text>
<text id="1036">Unikalna umiejętność: Ostrze śmierci

Uwolnij moc Runu Śmierci, by strzelić pociskiem przypominającym ostrze.
Poza zadaniem obrażeń ostrze to zmniejsza maksymalne PŻ wroga i przez chwilę dalej odbiera mu PŻ.</text>
<text id="1037">Unikalna umiejętność: Złota klinga

Skocz w powietrze, ładując broń złotymi płomieniami, które zostaną wystrzelone we wroga w jednym pocisku w kształcie ostrza.
Zadaje święte obrażenia.</text>
<text id="1038">Unikalna umiejętność: Przeznaczona Śmierć

Uwolnij pozostałości Przeznaczonej Śmierci, wbijając wielki miecz w ziemię, by przyzwać niezliczone ostrza. Poza zadaniem obrażeń ten atak zmniejsza maksymalne PŻ wroga i przez krótki czas dalej odbiera mu PŻ.</text>
<text id="1039">Unikalna umiejętność: Wirujące koło

Uderz kołem w ziemię, by wprawić je w najszybsze obroty. Przytrzymaj, aby koło nie przestawało się obracać. Można używać w czasie chodzenia, by wbijać ten oręż we wrogów.</text>
<text id="1040">Unikalna umiejętność: Przyciąganie alabastrowego władcy

Wbij oręż w ziemię, by stworzyć studnię grawitacyjną. Poza zadaniem obrażeń ten atak przyciąga wrogów.
Ma większy obszar działania niż gravitas.</text>
<text id="1041">Unikalna umiejętność: Odpychanie onyksowego władcy

Wbij oręż w ziemię, by stworzyć studnię grawitacyjną. Poza zadaniem obrażeń ten atak odrzuca wrogów.</text>
<text id="1042">Unikalna umiejętność: Przysięga zemsty

Przysięgnij na wielki miecz, że pomścisz klan. Podniesie to wszystkie cechy na określony czas. Dopóki działają efekty przysięgi, masz też większą równowagę.</text>
<text id="1043">Unikalna umiejętność: Miecz lodowej błyskawicy

Przyzwij lodową błyskawicę, która wejdzie w ostrze, i wyślij ją na wroga. Efekt lodowej błyskawicy utrzymuje się przez chwilę.</text>
<text id="1044">Unikalna umiejętność: Królewski szpon bestii

Uderz młotem w ziemię, wywołując jej drżenie za pomocą pięciu zwierzęcych szponów tego oręża.</text>
<text id="1045">Unikalna umiejętność: Taniec płomienia

Napełnij czerwony warkocz płomieniem olbrzymów i wykonaj kilka szybkich zamachnięć o dużym zasięgu.</text>
<text id="1046">Unikalna umiejętność: Smagnięcie pazurem

Spraw, że palec napuchnie, a następnie zegnij go, by zwiększyć siłę, zanim smagniesz wroga.</text>
<text id="1047">Unikalna umiejętność: Mgławica

Napełnij gwiazdy Zrodzonego magią, by wykonać zamaszyste cięcie.
Ten atak zostawia za sobą chmurę ciemnych gwiazd, która wisi przez chwilę, a potem wybucha.</text>
<text id="1048">Unikalna umiejętność: Rozpalenie ognia duchów

Wykonaj pchnięcie kolczastą pałką i podpal ją ogniem duchów.
Następnie wykonaj zwykły atak, by podpalić ziemię ogniem duchów, albo silny atak, aby spowodować potężny wybuch.</text>
<text id="1049">Unikalna umiejętność: Starożytna włócznia błyskawic

Napełnij oręż czerwoną błyskawicą starożytnych smoków, a następnie rzuć włócznią.
Można ją naładować, by zwiększyć jej siłę.</text>
<text id="1050">Unikalna umiejętność: Pchnięcie oszalałego płomienia

Napełnij włócznię płomieniem szału i skocz naprzód, lądując na ziemi i wywołując potężny wybuch.
Ta umiejętność powoduje szaleństwo u wroga i użytkownika.</text>
<text id="1051">Unikalna umiejętność: Krąg światła Miquelli

Przywołaj lśniącą aureolę Miquelli i wystrzel ją do przodu.
Możesz oddawać szybkie strzały.</text>
<text id="1052">Unikalna umiejętność: Złote hartowanie

Skrzyżuj dwa miecze, by nadać atakom esencję świętości.
Gdy działa, silny atak jest serią ataków dwoma broniami.</text>
<text id="1053">Unikalna umiejętność: Ostatnie namaszczenie

Wznieś epitafium, by dać sobie i pobliskim sojusznikom efekt Świętego Porządku.
Szczególnie skutecznie posyła na spoczynek żyjących w śmierci.</text>
<text id="1054">Unikalna umiejętność: Niepowstrzymane ostrze

Napełnij szyfrowe ostrze światłem, by je wydłużyć, po czym wykonaj nagły zamaszysty atak.
Nie można go zablokować.</text>
<text id="1055">Unikalna umiejętność: Tańcząca klinga Eochaid

Napełnij miecz energią i skieruj go na wprost, wykonując spiralny atak. Podczas gwałtownego wirowania miecz nadal zadaje obrażenia.
Naładuj atak, by zwiększyć zasięg i czas trwania młyńca.</text>
<text id="1167">Unikalna umiejętność: Ostrze trupiego wosku

Zapomniana umiejętność pradawnych herosów.
Unieś miecz wysoko, by uwolnić moc trupiego wosku i wystrzelić ją w postaci pocisku przypominającego ostrze.
</text>
<text id="1168">Unikalna umiejętność: Burza lodowa z Zamor

Wbij zakrzywiony miecz w ziemię, by zgromadzić moc, a następnie wywołać mroźną burzę, która przetoczy się przez okolicę.</text>
<text id="1169">Unikalna umiejętność: Deszcz Radahna

Umiejętność łucznicza używana w niskiej postawie.
Przygotuj łuk i błyskawicznie wystrzel w niebo rój strzał, które spadną na wrogów niczym deszcz.</text>
<text id="1170">Umiejętność: Czarny ogień królowej

Podpal klingę czarnym płomieniem zabijającym bogów,
a następnie wykonaj zamaszyste cięcie. Naciśnij
przycisk ponownie, by wykonać kolejne ataki.
Czarne płomienie będą przez krótki czas odbierać PŻ.</text>
<text id="1171">Unikalna umiejętność: Finezja dynasty

Zwinnie uniknij ataku i zwiększ odległość od wroga. Następnie wykonaj silny atak, by niespodziewanie skoczyć do przodu, następnie ponownie użyj silnego ataku, by wykonać zamaszyste cięcie.</text>
<text id="1172">Unikalna umiejętność: Magmowy deszcz

Tnij wrogów, wirując w ruchu i rozrzucając magmę.
Ponowne naciśnięcie pozwala wykonać kolejny atak.</text>
<text id="1173">Unikalna umiejętność: Mgławica

Napełnij skrzydła Zrodzonego magią, by wypuścić chmurę ciemnych gwiazd, która wisi przez chwilę, a potem wybucha.</text>
<text id="1174">Unikalna umiejętność: Błysk śmierci

Użyj płomieni Księcia Śmierci, by zapalić pozbawione blasku słońce, które nałoży na wrogów efekty śmierci.
Naciśnij przycisk ponownie, by uderzyć orężem i wywołać wybuch.</text>
<text id="1175">Unikalna umiejętność: Finezja wasalnego rycerza

Tnij w górę kłem wasalnego rycerza, wykorzystując impet uderzenia, by wykonać przewrót w tył i oddalić się od wrogów. Następnie wyprowadź silny atak, by wykonać atak wasalnego rycerza z wykrokiem.</text>
<text id="1176">Unikalna umiejętność: Magmowa gilotyna

Chwyć łuskowy miecz w obie ręce, jakby żmij złapał go w paszczę, i skocz naprzód, wbijając broń w ziemię, by wywołać wybuch magmy. Naciśnij przycisk ponownie, by zadać kolejny cios z góry.</text>
<text id="1177">Unikalna umiejętność: Układacz zwłok

Tworzy ostrze z przeklętej krwi, umożliwiające wyprowadzanie serii ataków. Naciśnij przycisk ponownie, by zadać jeszcze więcej ciosów. </text>
<text id="1178">Unikalna umiejętność: Przemijające światło księżyca

Schowaj broń i trzymaj ją przy biodrze w wyważonej postawie.
Potem wyprowadź zwykły lub silny atak, by szybko dobyć klingi i zadać błyskawiczne cięcie. Oba ataki uwalniają falę światła.</text>
<text id="1179">Unikalna umiejętność: Taniec krwawego ostrza

Skocz na wroga, by wyprowadzić grad ciosów jak tornado.
Naciśnij przycisk ponownie, by wykonać atak zakończony unikiem.</text>
<text id="1180">%null%</text>
<text id="1181">Umiejętność: Ukryte ostrze Miquelli

Przywołuje ostrze pobłogosławione ochroną Miquelli i wykonuje cios zadający duże obrażenia tym, którzy żyją w śmierci.</text>
<text id="1182">Unikalna umiejętność: Wiedza nade wszystko

Unieś berło, by odsłonić królestwo Wszechwiedzącego. Negacja obrażeń magicznych i świętych będzie ograniczona na tym obszarze, również dla rzucającego.</text>
<text id="1183">Unikalna umiejętność: Pożeracz światów

Naładuj berło magią i uderz nim w ziemię, by skraść PŻ wszystkim pobliskim wrogom.</text>
<text id="1184">Unikalna umiejętność: Rodzinne animozje

Delikatnie potrząśnij miedzianymi głowami, by przyzwać duchy zemsty, które rzucą się na wrogów.
Udręka małżonki i dzieci przyciąga przeklęty gniew.</text>
<text id="1185">Unikalna umiejętność: Przyzwanie Rosusa

Unieś ten topór, by wezwać zagubionych w śmierci.
W pewnej odległości pojawią się trzy szkielety i zaatakują wroga, nim znikną.</text>
<text id="1186">Unikalna umiejętność: Burza z piorunami

Napełnij skrzydlate ostrze tej broni błyskawicami i wymachuj nim dookoła, by wywołać potężną burzę z piorunami. Naciśnij przycisk ponownie, by wykonać jeden lub dwa dalsze wirujące ataki.
Ostrze będzie przez chwilę spowite błyskawicami.</text>
<text id="1187">Unikalna umiejętność: Święty paliczek

Uwolnij moc ukrytej inkantacji, by wznieść przed sobą palisadę ze złotych włóczni.</text>
<text id="1188">Unikalna umiejętność: Polowanie na wielkiego węża

Wykonaj potężny wypad, a następnie naciśnij przycisk ponownie, by wyprowadzić pchnięcie w górę. W walce z wielkim wężem pojawi się długie świetlne ostrze pokazujące prawdziwą potęgę tej broni.</text>
<text id="1189">Unikalna umiejętność: Skrzydła anielskie

Skocz i napełnij skrzydlate ostrze tej broni światłem, a następnie tnij wroga.
Białe skrzydła zatrzymują akcje odzyskiwania wykonywane za pomocą butelki łez.</text>
<text id="1190">Unikalna umiejętność: Burzowe kopnięcie

Uderz sztuczną nogą w ziemię, by wywołać burzę.
Następnie wykonaj silny atak, by zadać cios z wyskoku z mocą błyskawic.</text>
<text id="1191">Unikalna umiejętność: Niepowstrzymane ostrze

Napełnij szyfrowe ostrze światłem, po czym skocz naprzód i wykonaj nagły przebijający atak.
Nie można go zablokować.</text>
<text id="1192">Unikalna umiejętność: Magia pastorału

Skieruj magię do błyskamienia, by aktywować moc pradawnego czaru i stworzyć dryfujące magiczne pociski, które automatycznie ścigają wrogów.</text>
<text id="1193">Unikalna umiejętność: Huk Złotego Drzewa

Skocz wysoko w powietrze i z impetem spadnij na ziemię. Spektakularna wywrotka wysyła we wszystkie strony fale uderzeniowe.
To najpotężniejsza umiejętność rzucenia na ziemię.</text>
<text id="1194">Unikalna umiejętność: Bełt grawitacyjny

Napełnij szczękę bestii upadłej gwiazdy błyskawicą grawitacyjną, posyłając pocisk na niewielką odległość.
Kolejne pociski można wystrzeliwać jeden po drugim.</text>
<text id="1195">Unikalna umiejętność: Płomienie snu

Dmuchnij w płomień świecy, tworząc strumień mglistego fioletowego ognia, który spowije obszar na wprost.
Odurzające płomienie powodują uśpienie wrogów.</text>
<text id="1196">Unikalna umiejętność: Złoty odwet

Przygotuj tarczę, by skorzystać z jej inkantacji ochronnej.
Czary i inkantacje będą odbijane, a złota moc posłuży do wykonania kontrataków.</text>
<text id="1197">Unikalna umiejętność: Zaraźliwa furia

Rozbudź gniew meduzy i pozwól, by popłynęła przez ciebie jej furia.
Na pewien czas zwiększa siłę ataku.</text>
<text id="1198">Unikalna umiejętność: Wir Ordovisa

Skieruj moc Tygla, by miecz zaczął wirować w powietrzu, nabierając impetu, nim uderzy ostrzem w ziemię.
Tę umiejętność można naładować, by zwiększyć jej siłę.</text>
<text id="1199">Unikalna umiejętność: Wirujący oręż

Skieruj magię do błyskamienia, by zawiesić berło w powietrzu i wprawić je w wirowanie.
Dotknięte nim cele zostaną trafione kolejnymi atakami magicznymi.</text>
</entries>
</fmg>