<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<fmg>
<compression>None</compression>
<version>DarkSouls3</version>
<bigendian>False</bigendian>
<entries>
<text id="1">Duckt Euch, um schwerer von Gegnern entdeckt zu werden.
Besonders effektiv in hohem Gras.
Angriffe auf einen Gegner, der Euch nicht bemerkt hat, verursachen mehr Schaden als normal.

&lt;?keyicon@9?&gt;: &lt;?keyActName@9?&gt;</text>
<text id="2">Haltet eine Waffe in der linken Hand (oder in beiden Händen), um Angriffe abzuwehren.
Schilde sind besonders effektiv für die Abwehr.
Das Abwehren verbraucht Ausdauer.
Verbraucht Ihr all Eure Ausdauer beim Abwehren, bricht Eure Haltung.

&lt;?keyicon@24?&gt;: Abwehren</text>
<text id="3">Wenn Ihr einen gegnerischen Angriff geblockt habt, könnt Ihr sofort einen Gegenangriff ausführen.
Abwehrkonter können die Haltung des Gegners leicht brechen.

&lt;?keyicon@23?&gt; sofort nach dem Blocken eines Angriffs: Abwehrkonter</text>
<text id="4">Durch das beidhändige Führen einer Waffe erhöht sich die effektive Stärke dieser Waffe um 50 %.
Dies erleichtert Attributsvoraussetzungen und lässt Waffen, die an Eure Stärke gebunden sind, mehr Schaden verursachen.
Außerdem sind die mithilfe dieser Waffe ausgeführten Angriffe mit dem Schild schwieriger abzuwehren.

&lt;?keyicon@27?&gt;+&lt;?keyicon@24?&gt;/&lt;?keyicon@22?&gt;: Waffe beidhändig führen</text>
<text id="5">Aufgeladene und Sprungangriffe sind mächtig.
Sie erleichtern es Euch, die Haltung eines Gegners zu brechen.
Sie eignen sich ebenfalls, um berittene Gegner von ihrem Ross zu stoßen.

&lt;?keyicon@23?&gt; halten: Aufgeladener Angriff
&lt;?keyicon@23?&gt; beim Springen: Sprungangriff</text>
<text id="6">Waffen haben Talente, also besondere Fertigkeiten.
Es gibt viele verschiedene Talente, von mächtigen Angriffen bis hin zu zeitlich begrenzten Effekten.
Der Einsatz von Talenten verbraucht FP.

&lt;?keyicon@25?&gt;: &lt;?keyActName@25?&gt;</text>
<text id="7">Schilde erlauben es Euch, gegnerische Nahkampfangriffe mit dem Talent "Parieren" abzuwehren.
Erfolgreiches Parieren bricht die Haltung des Gegners und eröffnet Euch die Möglichkeit, einen kritischen Treffer auszuführen.

&lt;?keyicon@25?&gt; synchron mit gegnerischem Angriff: Parieren</text>
<text id="8">Fixiert einen Gegner, damit er immer anvisiert bleibt.
So könnt Ihr Euch beim Kämpfen besser auf ihn konzentrieren.

&lt;?keyicon@15?&gt;: &lt;?keyActName@15?&gt;
&lt;?keyControlCamera?&gt; bei fixiertem Ziel: Ziel wechseln</text>
<text id="9">Wenn Ihr einen Bogen beidhändig führt, haltet &lt;?keyicon@24?&gt;, um präzises Zielen zu aktivieren.
Ihr könnt mit &lt;?keyControlCamera?&gt; dann genauer zielen.
Zielt bei menschenähnlichen Gegnern auf den Kopf, um großen Schaden zu verursachen.
&lt;?keyicon@24?&gt; beim beidhändigen Führen eines Bogens: Präzises Zielen</text>
<text id="10">Ihr könnt in jeder Hand bis zu drei Waffen ausrüsten.

Manche Ausrüstung, wie etwa Schilde, ermöglicht je nach Hand unterschiedliche Aktionen.</text>
<text id="11">Es können maximal 10 Objekte ausgerüstet werden.
Ihr könnt auch ohne das Objekte-Menü auf ausgerüstete Objekte zugreifen.
Weist Objekte Eurem Beutel zu, um sie direkt über das Hauptmenü zu benutzen.

&lt;?keyicon@18?&gt;: &lt;?keyActName@18?&gt;
&lt;?keyicon@26?&gt;: &lt;?keyActName@26?&gt;</text>
<text id="12">Hebt Eure Fackel, um im Dunkeln weiter zu sehen.

&lt;?keyicon@24?&gt; mit ausgerüsteter Fackel in linker Hand: Fackel heben</text>
<text id="13">Im Rücken des Gegners habt Ihr die Chance, einen kritischen Treffer auszulösen.
Kritische Treffer sind auch nach dem Brechen der Haltung des Gegners möglich.
Haltungsbrechende kritische Treffer verursachen mehr Schaden als kritische Treffer von hinten.

&lt;?keyicon@22?&gt; in der Nähe eines Euch mit dem Rücken zugewandten Gegners: Kritischer Treffer
&lt;?keyicon@22?&gt; in der Nähe eines Gegners mit gebrochener Haltung: Kritischer Treffer</text>
<text id="14">Benutzt "Gesten" über das Hauptmenü, um eine Reihe einfacher Posen einzunehmen.</text>
<text id="15">Auf der Karte seht Ihr Eure aktuelle Position, das Gelände und Gebäude in der Umgebung.
Ihr könnt Eure Karte mit neuen Informationen aktualisieren, indem Ihr Kartenfragmente in Stelen entlang der Straße findet.

&lt;?keyicon@29?&gt;: &lt;?keyActName@29?&gt;</text>
<text id="16">Macht zu Pferde in der Nähe einer Geisterquelle einen Sprung, um auf dem Strom durch die Luft zu reiten.
Wenn Ihr zu Pferde in eine Geisterquelle springt, nehmt Ihr auch aus großer Höhe keinen Schaden.

&lt;?keyicon@8?&gt; zu Pferde, in der Nähe einer Geisterquelle: Geisterquellensprung</text>
<text id="17">Wenn Ihr mehrere Objekte ausgerüstet habt, könnt Ihr &lt;?keyicon@18?&gt; halten, um das Objekt auf Eurem ersten Objektplatz schnell auszuwählen.

&lt;?keyicon@18?&gt; halten: Erstes ausgerüstetes Objekt auswählen</text>
<text id="50">Wenn Ihr sterbt, lasst Ihr alle Runen in Eurem Besitz am Ort Eures Todes fallen.
Ihr könnt sie wieder einsammeln, wenn Ihr denselben Ort noch einmal erreicht.
Falls Ihr aber erneut sterbt, bevor Ihr sie einsammeln könnt, sind sie für immer verloren.</text>
<text id="51">%null%</text>
<text id="52">Wenn das Denkmalsymbol links am Bildschirm angezeigt wird, könnt Ihr Geister herbeirufen.
Es gibt mehrere verschiedene Geisterarten, die herbeigerufen werden können.
Das Herbeirufen von Geistern verbraucht normalerweise FP.</text>
<text id="53">Das Rasten an einem Ort der Gnade stellt Eure LP und FP wieder her und heilt Eure Statusbeschwerden.
Außerdem werden Eure Heiligflaschen aufgefüllt.

Der Großteil Eurer besiegten Gegner wird jedoch wiederbelebt.</text>
<text id="54">Orte der Gnade, die Ihr noch nicht entdeckt habt, leuchten hell.
Wenn Ihr beim Erkunden also ein helles Licht seht, solltet Ihr
seine Quelle finden, an der Ihr womöglich einen Ort der Gnade entdeckt.</text>
<text id="55">Gnade existiert, um die Befleckten zu führen und ihnen den richtigen Weg zu weisen.
Selbst heute besitzen manche Orte der Gnade noch diese Macht.
Ihre goldenen Strahlen werden Euch den Weg weisen.</text>
<text id="56">Die Flasche mit Purpurtränen füllt Eure LP wieder auf.
Die Flasche mit Himmelstränen füllt Eure FP wieder auf.

An Orten der Gnade könnt Ihr jeder Flasche bestimmte Tränendosen zuweisen.
Ihr könnt Eure Flaschen an Orten der Gnade auch mit bestimmten Objekten aufwerten.</text>
<text id="57">Über Eure Karte könnt Ihr sofort an bereits entdeckte Orte der Gnade reisen.
Es gibt aber auch Dungeons und Orte, an denen dies nicht möglich ist.</text>
<text id="58">Zu Pferde könnt Ihr mit Waffen in der rechten Hand oder mit beidhändigen Waffen angreifen.
Wenn Ihr beim Reiten eine bestimmte Menge Schaden erleidet, stürzt Ihr vom Pferd.
Dadurch werdet Ihr sehr verwundbar.</text>
<text id="59">Große Gebäude, Höhlen, Katakomben und ähnliche Orte sind zu Pferde nicht zugängig.
Ihr könnt Euer Pferd an solchen Orten auch nicht herbeirufen.</text>
<text id="60">Mit dem Werkzeugsatz könnt Ihr verschiedene Objekte aus gefundenen Materialien herstellen.
Wählt im Hauptmenü "Objektherstellung" aus, um Objekte herzustellen.

&lt;?keyicon@28?&gt;: &lt;?keyActName@28?&gt;</text>
<text id="61">Um bestimmte Objekte herzustellen, braucht Ihr gesprungene Töpfe oder andere Behälter.
Die in Behältern aufbewahrten Materialien werden beim Benutzen verbraucht, die Behälter selbst bleiben aber erhalten.</text>
<text id="62">Kriegsaschen sind Erinnerungen an Affinitäten und Talente, die Waffen vor sehr langer Zeit verliehen wurden.
Mithilfe eines Schleifmessers könnt Ihr Eure Waffen mit Kriegsasche an einem Ort der Gnade anpassen.</text>
<text id="63">%null%</text>
<text id="64">Wenn Ihr sterbt, werdet Ihr am letzten Ort der Gnade wiederbelebt.

Seid Ihr allerdings in der Nähe eines Pfahls von Marika gestorben, könnt Ihr stattdessen dort wiederbelebt werden.</text>
<text id="65">Wenn Ihr über 70 % Eures maximalen Ausrüstungsgewichts tragt, werden Eure Ausweichrollen langsamer und schwerfälliger.
Wenn Ihr Euer maximales Ausrüstungsgewicht völlig überschreitet, könnt Ihr Euch überhaupt nicht mehr abrollen.</text>
<text id="66">Während Ihr kämpft, könnt Ihr nichts herstellen und auch Eure Karte nicht öffnen.</text>
<text id="67">Geister, die Ihr aus der Asche herbeigerufen habt, können von einem Geistereinstimmer mächtiger gemacht werden.
Ihr benötigt Tallilien, um Geister zu stärken.</text>
<text id="68">Beim Stufenaufstieg könnt Ihr Eure Attribute mithilfe von Runen verbessern.
Mit zunehmenden Attributen steigt auch Eure Stufe – und die Anzahl der benötigten Runen für Euren nächsten Attributsaufstieg.</text>
<text id="69">%null%</text>
<text id="70">Bei voller Giftanzeige werdet Ihr vergiftet und erleidet kontinuierlichen Schaden.
Je höher Eure Immunität ist, desto langsamer lädt sich die Giftanzeige auf.</text>
<text id="71">Bei voller Anzeige für Scharlachfäule werdet Ihr krank und erleidet kontinuierlichen Schaden.
Die Scharlachfäule ist ein sehr gefährliches Leiden, doch je höher Eure Immunität ist, desto langsamer lädt sich die Anzeige auf.</text>
<text id="72">Bei voller Blutverlustanzeige verliert Ihr Blut.
Dadurch erleidet Ihr hohen Schaden, proportional zu Euren maximalen LP.
Je höher Eure Robustheit ist, desto langsamer lädt sich die Blutverlustanzeige auf.</text>
<text id="73">Bei voller Frostanzeige erleidet Ihr Schaden und friert eine Zeit lang.
Während Ihr friert, erleidet Ihr höheren Schaden aus anderen Schadensquellen.
Je höher Eure Robustheit ist, desto langsamer lädt sich die Frostanzeige auf.</text>
<text id="74">Bei voller Schlafanzeige werdet Ihr schläfrig.
Schwächere Charaktere schlafen dabei sogar völlig ein.
Je höher Euer Fokus ist, desto langsamer lädt sich die Schlafanzeige auf.</text>
<text id="75">Bei voller Wahnsinnsanzeige dreht Ihr durch und verliert eine große Menge LP und FP.
Nur Menschen kann der Wahnsinn überkommen.
Je höher Euer Fokus ist, desto langsamer lädt sich die Wahnsinnsanzeige auf.</text>
<text id="76">Bei voller Todesanzeige sterbt Ihr auf der Stelle.
Dies ist ein extrem gefährliches Statusleiden, doch je höher Eure Todesresistenz ist,
desto langsamer lädt sich die Todesanzeige auf.</text>
<text id="77">Schwere Rüstung erhöht Eurer Gleichgewicht, sodass Euch gegnerische Angriffe nicht so leicht zurückwerfen können.
Das beidhändige Führen einer schweren Waffe hat einen ähnlichen Effekt.</text>
<text id="100">Im Koop-Mehrspielermodus muss ein Krummfinger dem Wirt der Finger helfen, den Gebietsboss zu besiegen.
Ein Krummfinger kehrt in seine eigene Welt zurück, wenn er stirbt oder der Boss besiegt wurde, je nachdem, was zuerst geschieht.</text>
<text id="101">Im Wettkampf-Mehrspielermodus muss ein Duellant den Wirt der Finger besiegen.
Ein Duellant kehrt in seine eigene Welt zurück, wenn er stirbt oder der Wirt der Finger besiegt wurde, je nachdem, was zuerst geschieht.</text>
<text id="102">Im Mehrspielermodus können normalerweise bis zu zwei Gäste und ein Duellant oder Blutiger Finger gleichzeitig anwesend sein.

Der Spieler-Wirt kann die maximale Anzahl an Eindringlingen oder Duellanten mit einer Spötterzunge erhöhen.</text>
<text id="103">Mit einer Krummfingermedizin könnt Ihr Rufzeichen sehen, die Spieler in anderen Welten hinterlassen haben.

Wenn Ihr einen anderen Spieler durch sein Rufzeichen herbeiruft, beginnt eine Mehrspielersitzung, mit Euch als Wirt der Finger.</text>
<text id="104">Mit dem Krummfinger des Befleckten könnt Ihr ein goldenes Rufzeichen hinterlassen.
Dieses Zeichen erscheint in den Welten anderer Spieler und erlaubt es ihnen,
Euch im Koop-Mehrspielermodus als Krummfinger herbeizurufen.</text>
<text id="105">Mit dem Krummfinger des Duellanten könnt Ihr ein rotes Rufzeichen hinterlassen.
Dieses Zeichen erscheint in den Welten anderer Spieler und erlaubt es ihnen,
Euch im Wettkampf-Mehrspielermodus als Duellanten herbeizurufen.</text>
<text id="106">Mit einem Blutigen Eiterfinger könnt Ihr als Blutiger Finger in die Welt anderer Spieler einfallen.
Es gibt aber auch noch andere Objekte, durch die Ihr in andere Welten einfallen könnt.</text>
<text id="107">Benutzt Ihr einen Weißen Losungsring, fordert Ihr im Fall einer Invasion
durch einen Blutigen Finger automatisch die Hilfe von Jägern aus anderen Welten an.
(Das Herbeirufen ist nicht immer möglich.)</text>
<text id="108">Benutzt Ihr einen Blauen Losungsring, seid Ihr imstande auf Hilferufe aus anderen Welten zu antworten.
Ihr werdet dann als Jäger in diese Welten gebracht.</text>
<text id="109">In jedem Gebiet könnt Ihr auf Märtyrerbildnisse stoßen.
Diese Bildnisse dienen als Herbeirufungsreserven.

Rufzeichen, die mit kleinen Bildnissen erstellt wurden, werden in diesen Herbeirufungsreserven gesammelt.
An diesen Orten wird es Euch leichtfallen, andere Spieler herbeizurufen.</text>
<text id="110">Wenn Ihr ein Gruppenpasswort festlegt, erhöht sich die Wahrscheinlichkeit, dass Ihr Nachrichten, Rufzeichen,
Blutflecken und Phantome anderer Spieler seht, die dasselbe Passwort verwenden.</text>
<text id="111">Wenn Ihr ein Mehrspieler-Passwort festlegt, werdet Ihr bei den meisten Mehrspieler-Features
nur jenen Spielern zugeordnet, die dasselbe Passwort verwenden.

Mehrspieler-Passwörter funktionieren allerdings nicht bei Mehrspieler-Invasionen.</text>
<text id="112">Über das Nachrichtenmenü könnt Ihr anderen Spielern Nachrichten hinterlassen.

Eure Nachricht erscheint in den Welten anderer Spieler an der Stelle, an der Ihr sie verfasst habt.</text>
<text id="113">In Mehrspielersitzungen könnt Ihr nur ein begrenztes Gebiet erkunden.
Alles, was darüber hinausgeht, wird durch eine Wand aus Licht abgesperrt.
Diese Gebiete werden nach Ende der Mehrspielersitzung wieder zugänglich.</text>
<text id="114">Hin und wieder seht Ihr womöglich schwach schimmernde, weiße Phantome.
Das sind Spuren von Spielern in anderen Welten und Spuren ihrer jüngsten Taten.</text>
<text id="115">Blutflecken bleiben an Stellen zurück, an denen Spieler in anderen Welten starben.
Untersucht sie, um zu erfahren, wie diese Spieler gestorben sind.</text>
<text id="116">Im Unterstützer-Mehrspielermodus muss ein Jäger einen Eindringling besiegen.
Ein Jäger kehrt in seine eigene Welt zurück, wenn er stirbt oder der Eindringling besiegt wurde, je nachdem, was zuerst geschieht.</text>
<text id="117">Spieler in anderen Welten hinterlassen zwei Arten von Rufzeichen.

Mit Goldzeichen werden Krummfinger-Gäste herbeigerufen.
Mit roten Zeichen werden Duellanten herbeigerufen.</text>
<text id="118">Ihr könnt das Nachrichtenformat ändern, um komplexere Nachrichten zu hinterlassen.
Ihr könnt Euren Nachrichten auch Gesten hinzufügen.

&lt;?keyicon@30?&gt;: Nachrichtenformat ändern</text>
<text id="119">Im Invasion-Mehrspielermodus muss der Eindringling den Wirt der Finger besiegen.
Ein Eindringling kehrt in seine eigene Welt zurück, wenn er stirbt oder der Wirt der Finger besiegt wurde, je nachdem, was zuerst geschieht.</text>
<text id="150">Angriffe mit bestimmten Affinitäten, wie zum Beispiel Feuer oder Blitz, können die Wirksamkeit von Abwehren
im Vergleich zu normalen körperlichen Angriffen verringern.

Abwehren ist gegen viele Greifangriffe wirkungslos.</text>
<text id="151">Einige Angriffe können die Haltung eines Gegners brechen und Euch die Chance auf einen kritischen Treffer gewähren.
Mit aufgeladenen und Sprungangriffen ist es besonders einfach, die Haltung eines Gegners zu brechen.</text>
<text id="152">Greift einen reitenden Gegner wiederholt an, um ihn vom Reittier zu stoßen und seine Haltung zu brechen.
Das gibt Euch die Chance, einen kritischen Treffer auszuführen.
Mit aufgeladenen und Sprungangriffen habt Ihr die größte Chance, Gegner von ihren Reittieren zu stoßen.</text>
<text id="153">Die Schnittangriffe scharfer Waffen sind gegen gehärtete Rüstungen und Schuppen weitgehend wirkungslos.
Schlagangriffe treffen wahrscheinlich ins Schwarze.</text>
<text id="154">%null%</text>
<text id="200">Es gibt Purpurtränen- und Himmelstränenskarabäen.
Besiegt sie, um die ihrem Typ entsprechenden Flaschen aufzufüllen.
Ihr könnt nur so viele Flaschen auffüllen, wie es Eure maximale Anzahl erlaubt.</text>
<text id="250">%null%</text>
<text id="251">%null%</text>
<text id="252">%null%</text>
<text id="253">%null%</text>
</entries>
</fmg>