<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<fmg>
<compression>None</compression>
<version>DarkSouls3</version>
<bigendian>False</bigendian>
<entries>
<text id="1">Agache para dificultar a detecção pelos inimigos.
Especialmente eficaz na grama alta.
Atacar um inimigo que não te detectou causa mais dano do que de costume.

&lt;?keyicon@9?&gt;: &lt;?keyActName@9?&gt;</text>
<text id="2">Use uma arma na mão esquerda ou em ambas para se defender de ataques.
Escudos são particularmente eficazes para defesa.
Defender consome vigor.
Se o seu vigor acabar, sua postura será quebrada.

&lt;?keyicon@24?&gt;: Defender</text>
<text id="3">Você pode realizar um contra-ataque imediatamente após bloquear um ataque inimigo.
Contra-ataques defensivos tornam mais fácil a quebra da postura do inimigo.

&lt;?keyicon@23?&gt; imediatamente após bloquear um ataque: Contra-ataque defensivo</text>
<text id="4">Empunhar uma arma com as duas mãos aumentará sua força com ela em 50%.
Isso suaviza os requisitos de atributos e armas baseadas em força causarão mais dano.
Além disso, ataques com essa arma são mais difíceis de repelir com escudos.

&lt;?keyicon@27?&gt;+&lt;?keyicon@24?&gt;/&lt;?keyicon@22?&gt;: Empunhar com duas mãos</text>
<text id="5">Ataques carregados e ataques com salto são poderosos.
Usá-los torna mais fácil a quebra da postura do inimigo.
Eles também têm mais chances de derrubar inimigos montados.

Segure &lt;?keyicon@23?&gt;: Ataque carregado
&lt;?keyicon@23?&gt; enquanto salta: Ataque com salto</text>
<text id="6">As armas têm habilidades especiais.
As habilidades são muito variadas, de ataques poderosos a efeitos temporários.
Usá-las consome PF.

&lt;?keyicon@25?&gt;: &lt;?keyActName@25?&gt;</text>
<text id="7">Escudos permitem que você use a habilidade "Aparar" para desviar ataques de curta distância dos inimigos.
Uma aparagem bem feita quebrará a postura do atacante, te dando uma chance de realizar um acerto crítico.

&lt;?keyicon@25?&gt; em sincronia com um ataque inimigo: Aparagem</text>
<text id="8">Trave a mira em um inimigo para mantê-lo como seu alvo, o que torna mais fácil focar nele enquanto você luta.

&lt;?keyicon@15?&gt;: &lt;?keyActName@15?&gt;
&lt;?keyControlCamera?&gt; enquanto estiver com a mira travada em um alvo: Mudar o alvo</text>
<text id="9">Ao usar um arco com as duas mãos, você pode segurar &lt;?keyicon@24?&gt; para ter mais precisão na mira.
Isso te permite mirar melhor com &lt;?keyControlCamera?&gt;.
Você pode causar danos mais altos a inimigos humanos ou semelhantes ao mirar em suas cabeças.

&lt;?keyicon@24?&gt; enquanto usa um arco com as duas mãos: Mira de precisão</text>
<text id="10">Você pode equipar até três armas em cada mão.

Algumas armas, como escudos, têm diferentes ações dependendo de qual mão as equipa.</text>
<text id="11">Você pode equipar até dez itens de uma vez.
Itens equipados podem ser usados sem a necessidade de acessar o menu de itens.
Você também pode colocar itens na sua bolsa para usá-los diretamente no menu principal.

&lt;?keyicon@18?&gt;: &lt;?keyActName@18?&gt;
&lt;?keyicon@26?&gt;: &lt;?keyActName@26?&gt;</text>
<text id="12">Levante a sua tocha para ver mais longe em locais escuros.

&lt;?keyicon@24?&gt; com a tocha equipada na mão esquerda: Levantar tocha</text>
<text id="13">Se estiver atrás de um inimigo, você terá a chance de realizar um acerto crítico.
Você também pode realizar um acerto crítico depois de quebrar a postura de um inimigo.
Acertos críticos após quebras de postura causam mais dano do que acertos críticos pelas costas.

&lt;?keyicon@22?&gt; ao estar perto de um inimigo de costas: Acerto crítico
&lt;?keyicon@22?&gt; ao estar perto de um inimigo com a postura quebrada: Acerto crítico</text>
<text id="14">No menu principal, use "Gestos" para realizar uma variedade de poses básicas.</text>
<text id="15">Use seu mapa para verificar sua posição atual, assim como o terreno e as estruturas ao seu redor.
Você pode atualizar o seu mapa com novas informações encontrando fragmentos de mapa em pedras com inscrições pela estrada.

&lt;?keyicon@29?&gt;: &lt;?keyActName@29?&gt;</text>
<text id="16">Ao cavalgar, pule enquanto estiver próximo de uma fonte espiritual para ir para o alto com a sua corrente.
Você não recebe dano ao saltar em uma fonte espiritual enquanto estiver a cavalo, mesmo que seja de uma grande altura.

&lt;?keyicon@8?&gt; em uma fonte espiritual enquanto estiver a cavalo: Salto de fonte espiritual</text>
<text id="17">Quando tiver múltiplos itens equipados, você pode segurar &lt;?keyicon@18?&gt; para selecionar rapidamente o item no primeiro espaço.

Segure &lt;?keyicon@18?&gt;: Selecionar primeiro item equipado</text>
<text id="50">Ao morrer, você deixará as runas que possuir no local.
Você pode recuperar essas runas voltando ao mesmo lugar.
Entretanto, se você morrer outra vez antes de recuperar as runas derrubadas, elas serão perdidas para sempre.</text>
<text id="51">%null%</text>
<text id="52">Quando o ícone de monumento for mostrado no lado esquerdo da sua tela, você poderá invocar espíritos a partir de cinzas.
Há vários tipos diferentes de espíritos que podem ser invocados.
Invocar espíritos normalmente consome PF.</text>
<text id="53">Descansar em um local da graça restaurará seus PV, PF e purificará quaisquer mazelas.
Além disso, os Frascos Sagrados serão preenchidos novamente.

No entanto, a maioria dos inimigos que você tiver derrotado serão revividos.</text>
<text id="54">Locais da graça que você ainda não descobriu iluminam seus arredores.
Se você vir uma luz enquanto explora, vá até ela: você pode encontrar um local da graça.</text>
<text id="55">A graça existe para orientar os Maculados e guiá-los pelo caminho correto.
Mesmo nos dias de hoje, alguns locais da graça retêm esse poder.
Seus raios dourados vão te guiar pelo seu caminho.</text>
<text id="56">O Frasco de Lágrimas Carmesins reabastece seus PV.
O Frasco de Lágrimas Cerúleas reabastece seus PF.

Em locais da graça, você pode distribuir porções de doses a cada frasco.
Você também pode usar certos itens para fazer melhorias em seus frascos em locais da graça.</text>
<text id="57">Usando o mapa, você pode viajar instantaneamente para qualquer local da graça que você tiver descoberto.
Entretanto, há algumas masmorras e outras áreas em que isso não pode ser feito.</text>
<text id="58">Enquanto estiver a cavalo, você pode atacar com armas equipadas na sua mão direita ou em ambas as mãos.
Se receber uma certa quantidade de dano enquanto estiver montado, você será derrubado.
Isso te deixará muito vulnerável.</text>
<text id="59">Você não pode entrar em construções grandes, cavernas, catacumbas ou espaços similares enquanto estiver a cavalo.
Você também não pode invocar seu cavalo quando estiver dentro desses locais.</text>
<text id="60">Se você tiver um conjunto de produção, poderá fazer vários itens usando os materiais que encontrar.
Para isso, selecione "Produção de Itens" no menu principal.

&lt;?keyicon@28?&gt;: &lt;?keyActName@28?&gt;</text>
<text id="61">Você vai precisar de potes rachados ou outros recipientes para produzir certos itens.
Itens em recipientes serão consumidos com a produção, mas os recipientes em si continuarão disponíveis.</text>
<text id="62">Sombras da Guerra são memórias de afinidades e habilidades infundidas em armas usadas há muito tempo.
Com uma Faca de Amolação, você pode usar as Cinzas da Guerra para personalizar seus equipamentos em locais da graça.</text>
<text id="63">%null%</text>
<text id="64">Ao morrer, você voltará à vida no último local da graça que tiver visitado.

No entanto, se tiver uma Estaca de Marika perto de onde tiver morrido, você poderá escolher voltar para lá.</text>
<text id="65">Quando você estiver carregando mais de 70% da sua carga máxima de equipamento, seu rolamento ficará mais lento e desajeitado.
Se você exceder a sua carga máxima de equipamento, você não conseguirá fazer rolamentos.</text>
<text id="66">Enquanto estiver em combate, você não poderá criar itens ou abrir o seu mapa.</text>
<text id="67">Os espíritos que você tiver invocado das cinzas poderão ser fortalecidos por uma canalizadora de espíritos.
Você vai precisar de lírio-do-vale para fazer melhorias em espíritos.</text>
<text id="68">Ao subir de nível, você pode gastar as runas para melhorar os seus atributos.
Conforme seus atributos melhoram, seu nível sobe, assim como o número de runas necessárias para a sua próxima melhoria de atributos.</text>
<text id="69">%null%</text>
<text id="70">Quando o medidor de veneno estiver cheio, você será envenenado e sofrerá um dano contínuo.
Quanto mais alta for a sua imunidade, mais tempo será necessário para o medidor encher.</text>
<text id="71">Quando o medidor de podridão escarlate estiver cheio, você ficará doente e sofrerá um dano contínuo.
A podridão escarlate é uma condição muito perigosa, mas quanto mais alta for a sua imunidade, mais tempo será necessário para o medidor encher.</text>
<text id="72">Quando o medidor de perda de sangue estiver cheio, você sofrerá uma hemorragia.
Isso causará um dano alto, que é relacionado ao seu PV máximo.
Quanto mais alta for a sua robustez, mais tempo será necessário para o medidor encher.</text>
<text id="73">Quando o medidor de gelo estiver cheio, você sofrerá dano e será congelado por um tempo.
Enquanto estiver com esse efeito, você sofrerá mais dano de outras fontes.
Quanto mais alta for a sua robustez, mais tempo será necessário para o medidor encher.</text>
<text id="74">Quando o medidor de sono estiver cheio, você ficará sonolento.
Personagens mais fracos cairão no sono completamente.
Quanto mais alto for o seu foco, mais tempo será necessário para o medidor encher.</text>
<text id="75">Quando o medidor de loucura estiver cheio, você ficará louco e perderá uma boa parte dos seus PV e PF.
Apenas humanos podem ser afetados pela loucura.
Quanto mais alto for o seu foco, mais tempo será necessário para o medidor encher.</text>
<text id="76">Quando o seu medidor de morte estiver cheio, você sofrerá uma morte instantânea.
Essa é uma mazela muito perigosa, mas quanto maior for a sua resistência à morte,
mais tempo será necessário para o medidor encher.</text>
<text id="77">Armaduras pesadas te dão mais equilíbrio, fazendo com que seja menos provável que você se mova ao sofrer ataques.
Empunhar uma arma com as duas mãos também pode criar um efeito similar.</text>
<text id="100">Durante o multijogador cooperativo, o objetivo do Dedo Enrolado é ajudar o Anfitrião de Dedos a derrotar o chefe da área.
Um Dedo Enrolado retorna ao seu próprio mundo quando morre ou quando o chefe é derrotado, o que acontecer primeiro.</text>
<text id="101">Durante o multijogador competitivo, o objetivo do duelista é derrotar o Anfitrião de Dedos.
O duelista retorna ao seu próprio mundo quando morre ou quando o Anfitrião de Dedos é derrotado, o que acontecer primeiro.</text>
<text id="102">Em um multijogador típico, é possível haver até dois cooperadores e um invasor ou adversário presentes ao mesmo tempo.

O jogador anfitrião pode usar uma Língua do Provocador para aumentar o número máximo de invasores ou adversários.</text>
<text id="103">Com um Remédio de Dedo Invocador Enrolado, você pode ver sinais de invocação deixados por jogadores em outros mundos.

Se você invocar outro jogador através do sinal dele, o multijogador será iniciado, com você como Anfitrião de Dedos.</text>
<text id="104">Com um Dedo Enrolado de Maculado, você pode deixar um sinal de invocação dourado.
Esse sinal aparecerá nos mundos de outros jogadores e permitirá que eles te invoquem
como um Dedo Enrolado para o multijogador cooperativo.</text>
<text id="105">Com um Dedo Enrolado de Duelista, você pode deixar um sinal de invocação vermelho.
Esse sinal aparecerá nos mundos de outros jogadores e permitirá que eles te invoquem
como um adversário duelista para o multijogador competitivo.</text>
<text id="106">Com um Dedo Sangrento Fétido, você pode entrar no mundo de outro jogador como um Dedo Sangrento invasor.
Há outros itens que também permitem que você invada outros mundos.</text>
<text id="107">Se você usar um Anel de Cifra Branco, você automaticamente solicitará
que um caçador de outro mundo o resgate quando o seu mundo for invadido.
(A invocação nem sempre pode ser realizada.)</text>
<text id="108">Se você usar o Anel de Cifra Azul, você se disponibilizará para invocações para resgate em outros mundos.
Você será invocado ao mundo de outro jogador como um caçador.</text>
<text id="109">Em cada área, você pode encontrar efígies de mártires.
Essas efígies são pedras de invocação.

Sinais de invocação feitos com pequenas efígies são reunidos nessas pedras de invocação.
Será mais fácil invocar outros jogadores nesses locais.</text>
<text id="110">Se você definir uma senha de grupo, será mais provável que você veja mensagens, sinais de invocação,
manchas de sangue e fantasmas de outros jogadores usando a mesma senha.</text>
<text id="111">Se você definir uma senha de multijogador, para a maioria das funções de multijogador,
você só será combinado com outros jogadores usando a mesma senha.

Entretanto, senhas de multijogador não se aplicam ao modo de invasão de multijogador.</text>
<text id="112">Você pode usar o menu de Mensagens para deixar mensagens para outros jogadores.

Sua mensagem aparecerá nos mundos de outros jogadores no local onde você estava quando escreveu.</text>
<text id="113">Durante o multijogador, você só pode explorar uma área limitada.
Áreas fora dos limites são bloqueadas por uma parede de luz.
Elas ficarão acessíveis novamente após o fim do multijogador.</text>
<text id="114">Você pode ocasionalmente ver fantasmas brancos e translúcidos.
Eles são traços de jogadores em outros mundos e das ações que realizaram recentemente.</text>
<text id="115">Manchas de sangue são deixadas em locais onde jogadores de outros mundos morreram.
Você pode examiná-las para ver como eles morreram.</text>
<text id="116">Durante o multijogador de suporte, o objetivo do caçador é derrotar um invasor.
O caçador retorna ao seu próprio mundo quando morre ou quando o invasor é derrotado, o que acontecer primeiro.</text>
<text id="117">Há dois tipos de sinais de invocação deixados por jogadores em outros mundos.

Sinais dourados invocam Dedos Enrolados cooperadores.
Sinais vermelhos invocam adversários duelistas.</text>
<text id="118">Você pode mudar o formato da mensagem para deixar mensagens mais complexas.
Você também pode anexar gestos às mensagens.

&lt;?keyicon@30?&gt;: Mudar formato da mensagem.</text>
<text id="119">Durante o multijogador de invasão, o objetivo do invasor é derrotar o Anfitrião de Dedos.
O invasor retorna ao seu próprio mundo quando morre ou quando o Anfitrião de Dedos é derrotado, o que acontecer primeiro.</text>
<text id="150">Ataques com certas afinidades, tais como fogo ou elétrica, podem tornar a defesa menos eficaz
do que contra ataques físicos normais.

Defesa não funciona contra muitos dos ataques restritivos.</text>
<text id="151">Alguns ataques podem quebrar a postura do inimigo, dando a você a chance de realizar um acerto crítico.
Ataques carregados e ataques com salto tornam mais fácil a quebra da postura do inimigo.</text>
<text id="152">Ataque repetidamente um inimigo montado para derrubá-lo de sua montaria e quebrar a sua postura.
Isso dará a você a chance de realizar um acerto crítico.
Ataques carregados e ataques com salto têm mais chances de derrubar inimigos montados.</text>
<text id="153">Os ataques cortantes de armas afiadas são geralmente ineficazes contra armaduras e escamas reforçadas.
Ataques esmagadores têm mais chance de acertar o alvo.</text>
<text id="154">%null%</text>
<text id="200">Há Escaravelhos de Lágrimas Carmesim e Cerúlea.
Derrote-os para reabastecer os frascos de seus respectivos tipos.
No entanto, você não pode reabastecer mais frascos do que o máximo permitido.</text>
<text id="250">%null%</text>
<text id="251">%null%</text>
<text id="252">%null%</text>
<text id="253">%null%</text>
</entries>
</fmg>