<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<fmg>
<compression>None</compression>
<version>DarkSouls3</version>
<bigendian>False</bigendian>
<entries>
<text id="1">Agáchate para que a los enemigos les resulte más difícil verte.
Es especialmente eficaz en la hierba alta.
Si atacas a un enemigo que no te ha visto, infligirás más daño de lo habitual.

&lt;?keyicon@9?&gt;: &lt;?keyActName@9?&gt;</text>
<text id="2">Puedes usar un arma en la mano izquierda o en ambas manos para resguardarte de los ataques enemigos.
Los escudos son especialmente eficaces para mantener la guardia.
La guardia consume resistencia.
Si te quedas sin resistencia tu posición quedará rota.

&lt;?keyicon@24?&gt;: guardia</text>
<text id="3">Puedes llevar a cabo un contraataque justo después de bloquear el ataque de un enemigo.
Las contraguardias facilitan romper la posición del enemigo.

&lt;?keyicon@23?&gt; justo después de bloquear un ataque: contraguardia</text>
<text id="4">Empuñar un arma con dos manos aumentará tu fuerza efectiva con dicha arma en un 50 %.
De esta forma los atributos requeridos son menores, las armas que escalen con fuerza harán
más daño y los ataques con esa arma serán más difíciles de bloquear.

&lt;?keyicon@27?&gt;+&lt;?keyicon@24?&gt;/&lt;?keyicon@22?&gt;: empuñar arma con las dos manos</text>
<text id="5">Los ataques cargados y los ataques con salto son muy potentes.
Usarlos te facilitará el romper la posición del enemigo.
También es probable que puedas derribar a los enemigos que vayan a caballo.

Mantener pulsado &lt;?keyicon@23?&gt;: ataque cargado
&lt;?keyicon@23?&gt; mientras saltas: ataque con salto</text>
<text id="6">Las habilidades son capacidades especiales innatas de las armas.
Hay una amplia variedad de habilidades disponibles, desde potentes ataques a singulares efectos temporales.
Utilizar habilidades consume PC.

&lt;?keyicon@25?&gt;: &lt;?keyActName@25?&gt;</text>
<text id="7">Los escudos te permiten usar la habilidad «Elusión» para evitar los ataques cuerpo a cuerpo del enemigo.
Una elusión exitosa romperá la posición del enemigo, dejándolo vulnerable a un ataque crítico.

&lt;?keyicon@25?&gt; a la vez que se recibe un ataque enemigo: Elusión</text>
<text id="8">Fija a un enemigo para centrarte en él y que sea más fácil atacarle durante el combate.

&lt;?keyicon@15?&gt;: &lt;?keyActName@15?&gt;
&lt;?keyControlCamera?&gt; mientras tienes a un objetivo fijado: cambiar de objetivo</text>
<text id="9">Al empuñar un arco con ambas manos, podrás mantener pulsado &lt;?keyicon@24?&gt; para usar el apuntado preciso.
Esto te permitirá apuntar con mayor precisión usando &lt;?keyControlCamera?&gt;.
Podrás infligir mucho daño a los enemigos humanoides si les apuntas a la cabeza.

&lt;?keyicon@24?&gt; mientras empuñas un arco con las dos manos: apuntado preciso</text>
<text id="10">Pueden equiparse tres armas en cada mano.

Algunas piezas de armamento, como los escudos, tienen diferentes acciones según la mano en la que se equipen.</text>
<text id="11">Pueden equiparse hasta diez objetos a la vez.
Los objetos equipados se pueden usar sin acceder al menú de objetos.
También puedes asignar objetos a tu bolsa para usarlos directamente desde el menú principal.

&lt;?keyicon@18?&gt;: &lt;?keyActName@18?&gt;
&lt;?keyicon@18?&gt;: &lt;?keyicon@26?&gt;: &lt;?keyActName@26?&gt;</text>
<text id="12">Levanta la antorcha para tener más visibilidad en la oscuridad.

&lt;?keyicon@24?&gt; con la antorcha equipada en la mano izquierda: levantar la antorcha.</text>
<text id="13">Si te pones detrás de un enemigo, tendrás una oportunidad de asestarle un golpe crítico.
También puedes asestar un golpe crítico tras romper la posición del enemigo.
Los golpes críticos tras romper la posición infligen más daño que los golpes críticos por la espalda.

&lt;?keyicon@22?&gt; cuando estés cerca de un enemigo de espaldas: golpe crítico
&lt;?keyicon@22?&gt; cuando estés cerca de un enemigo con la posición rota: golpe crítico</text>
<text id="14">Ve a «Gestos» en el menú principal para poder llevar a cabo una serie de poses básicas.</text>
<text id="15">Usa el mapa para encontrar tu posición actual, así como para comprobar el terreno y las estructuras adyacentes.
Puedes actualizar tu mapa con nueva información si encuentras estelas con fragmentos de mapa por el camino.

&lt;?keyicon@29?&gt;: &lt;?keyActName@29?&gt;</text>
<text id="16">Cuando vayas a caballo, salta cerca de un resorte espiritual para que su corriente te lleve por los aires.
Por muy alto que hayas llegado, no te harás daño al caer del resorte espiritual mientras montas a caballo.

&lt;?keyicon@8?&gt; en un resorte espiritual mientras montas a caballo: salto en resorte espiritual</text>
<text id="17">Cuando tengas equipados varios objetos, puedes mantener pulsado &lt;?keyicon@18?&gt; para seleccionar rápidamente el objeto que ocupe la primera ranura.

Mantener pulsado &lt;?keyicon@18?&gt;: seleccionar primer objeto equipado</text>
<text id="50">Al morir, las runas que poseas se quedarán en el lugar de tu fallecimiento.
Puedes reclamar esas runas volviendo a ese mismo lugar.
No obstante, si vuelves a morir antes de recogerlas, se perderán para siempre.</text>
<text id="51">%null%</text>
<text id="52">Podrás invocar a espíritus de las cenizas cuando aparezca el icono del monolito en la parte izquierda de la pantalla.
Hay varios tipos diferentes de espíritu que se pueden invocar.
Las invocaciones de espíritus suelen consumir PC.</text>
<text id="53">Descansar en un lugar de Gracia restaura tus PS y PC, y purifica los efectos negativos.
También restaura los usos de los viales.

No obstante, la mayoría de los enemigos a los que hayas derrotado también revivirán cuando descanses en un lugar de Gracia.</text>
<text id="54">Los lugares de Gracia que aún no hayas descubierto iluminan su alrededor.
Si ves luz mientras exploras, síguela. Lo más probable es que te lleve a un lugar de Gracia.</text>
<text id="55">La Gracia existe para guiar a los Sinluz por el camino correcto.
Algunos lugares de Gracia conservan ese poder incluso hoy en día.
Sus rayos dorados te guiarán por el camino.</text>
<text id="56">El vial de lágrimas carmesí restaura tus PS.
El vial de lágrimas cerúleas restaura tus PC.

Podrás asignar las dosis de cada vial en los lugares de Gracia.
También podrás usar ciertos objetos para mejorar tus viales en los lugares de Gracia.</text>
<text id="57">Puedes usar el mapa para viajar al instante a cualquier lugar de Gracia que hayas descubierto.
Sin embargo, hay algunas mazmorras y otras zonas en las que esto no es posible.</text>
<text id="58">Mientras montas a caballo, puedes atacar con las armas que tengas equipadas en la mano derecha o en ambas manos.
Si sufres una cierta cantidad de daño mientras montas a caballo, te caerás del mismo.
Esto te dejará muy vulnerable.</text>
<text id="59">No se puede entrar en edificios grandes, cuevas, catacumbas o espacios similares a lomos de un caballo.
Tampoco podrás invocar a tu montura mientras estés dentro de esos sitios.</text>
<text id="60">Si tienes un kit de creación, podrás fabricar diversos objetos a partir de los materiales que hayas encontrado.
Elige «Crear objetos» en el menú principal para iniciar el proceso.

&lt;?keyicon@28?&gt;: &lt;?keyActName@28?&gt;</text>
<text id="61">Para fabricar ciertos objetos, necesitarás tarros agrietados u otros recipientes.
Los objetos creados con recipientes se consumirán al usarlos, pero conservarás dichos recipientes.</text>
<text id="62">Las cenizas de guerra son recuerdos de las afinidades y habilidades que fueron imbuidas a las armas hace mucho tiempo.
Con un cuchillo de afilar, podrás usar las cenizas de guerra para personalizar tu armamento en los lugares de Gracia.</text>
<text id="63">%null%</text>
<text id="64">Al morir, revivirás en el último lugar de Gracia que hayas visitado.

No obstante, si hay una Efigie de Márika cerca del lugar en el que mueras, podrás revivir allí si así lo decides.</text>
<text id="65">Cuando llevas encima más del 70 % de la carga máxima de equipamiento, rodarás más despacio y de forma más torpe.
Si superas completamente la carga máxima de equipamiento, directamente no podrás rodar.</text>
<text id="66">No podrás ni crear objetos ni abrir el mapa en medio de un combate.</text>
<text id="67">Puedes visitar un afinador de espíritus para fortalecer a los espíritus que hayas invocado de las cenizas.
Necesitarás convalaria para mejorar a los espíritus.</text>
<text id="68">Cuando subas de nivel, podrás usar runas para mejorar tus atributos.
Cuando un atributo mejora, tu nivel aumenta, pero también la cantidad de runas necesarias para volver a mejorar un atributo.</text>
<text id="69">%null%</text>
<text id="70">Cuando el medidor de veneno esté lleno, te envenenarás y sufrirás daño continuamente.
Cuanto mayor sea tu inmunidad, más tiempo tardará en llenarse el medidor de veneno.</text>
<text id="71">Cuando el medidor de putrefacción roja esté lleno, enfermarás y sufrirás daño continuamente.
La putrefacción roja es un estado muy peligroso. No obstante, cuanto mayor sea tu inmunidad, más tiempo tardará en llenarse el medidor.</text>
<text id="72">Cuando el medidor de hemorragia esté lleno, empezarás a perder sangre.
Esto provocará que sufras una gran cantidad de daño, la cual dependerá de tus PS máximos.
Cuanto mayor sea tu robustez, más tiempo tardará en llenarse el medidor de hemorragia.</text>
<text id="73">Cuando el medidor de congelación esté lleno, sufrirás daño y se aplicará el estado «congelación» por un tiempo.
Mientras sufras congelación, recibirás más daño de otras fuentes.
Cuanto mayor sea tu robustez, más tiempo tardará en llenarse el medidor de congelación.</text>
<text id="74">Cuando el medidor de sueño esté lleno, te entrará cierto sopor.
Los personajes débiles se quedarán directamente dormidos.
Cuanto mayor sea tu concentración, más tiempo tardará en llenarse el medidor de sueño.</text>
<text id="75">Cuando el medidor de locura esté lleno, perderás la cabeza y, con ella, una gran cantidad de PS y PC.
Solo los humanos pueden sufrir locura.
Cuanto mayor sea tu concentración, más tiempo tardará en llenarse el medidor de locura.</text>
<text id="76">Cuando el medidor de muerte esté lleno, fallecerás de forma repentina e instantánea.
Esta alteración de estado es muy peligrosa. No obstante, cuanto mayor sea tu resistencia a la muerte,
más tiempo tardará en llenarse el medidor.</text>
<text id="77">Las armaduras pesadas ofrecen un gran aplomo y hacen que sea menos probable que los ataques del enemigo te hagan retroceder.
Empuñar un arma pesada a dos manos también ofrece efectos similares.</text>
<text id="100">En multijugador cooperativo, el objetivo del Dedo Doblado es ayudar al Poseedor de Dedos a derrotar al jefe de esa zona.
El Dedo Doblado regresará a su propio mundo al morir o al derrotar al jefe, lo que ocurra en primer lugar.</text>
<text id="101">En multijugador competitivo, el objetivo del duelista es derrotar al Poseedor de Dedos.
El duelista regresará a su propio mundo al morir o al derrotar al Poseedor de Dedos, lo que ocurra en primer lugar.</text>
<text id="102">En modo multijugador normal es posible jugar con dos cooperadores y un invasor o adversario a la vez.

El anfitrión puede utilizar una Lengua del Atormentador para aumentar el número máximo de invasores o adversarios.</text>
<text id="103">Con un Remedio de Dedo Doblado, puedes ver los símbolos de invocación que han dejado los jugadores en otros mundos.

Si invocas a otro jugador a través de su símbolo, comenzará una sesión multijugador en la que tú serás el Poseedor de Dedos.</text>
<text id="104">Con un Dedo Doblado de Sinluz, puedes dejar un símbolo de invocación dorado.
Este símbolo aparecerá en los mundos de otros jugadores y les permitirá invocarte
como Dedo Doblado en multijugador cooperativo.</text>
<text id="105">Con un Dedo Doblado de Duelista, puedes dejar un símbolo de invocación rojo.
Este símbolo aparecerá en los mundos de otros jugadores y les permitirá invocarte
como duelista adversario en multijugador competitivo.</text>
<text id="106">Con un Dedo Sangriento Infestado, puedes entrar en el mundo de otro jugador como un Dedo Sangriento invasor.
También hay otros objetos que te permiten invadir mundos.</text>
<text id="107">Si usas un anillo de cifrado blanco, enviarás automáticamente una petición de ayuda
a cazadores de otros mundos cuando seas invadido por un Dedo Sangriento.
(Es posible que la invocación no se produzca).</text>
<text id="108">Si usas un anillo de cifrado azul, responderás a las llamadas de socorro de otros mundos.
Serás invocado a esos mundos como cazador.</text>
<text id="109">En cada una de las zonas puedes encontrar efigies de mártires.
Estas efigies son altares de invocación.

Los altares de invocación son los lugares en los que se encuentran los símbolos de invocación creados con efigies pequeñas.
Te resultará muy fácil invocar a otros jugadores en estos lugares.</text>
<text id="110">Si estableces una contraseña de grupo, tendrás más probabilidades de ver los mensajes,
símbolos de invocación y espectros de otros jugadores que utilicen la misma contraseña.</text>
<text id="111">Si estableces una contraseña de multijugador, solo se te emparejará con otros jugadores
que utilicen la misma contraseña en la mayoría de funciones de multijugador.

No obstante, no pueden utilizarse contraseñas de multijugador en una sesión multijugador de invasión.</text>
<text id="112">Puedes utilizar el menú «Mensajes» para dejar mensajes a otros jugadores.

Tu mensaje aparecerá en los mundos de los otros jugadores en el lugar en el que te encontrabas al escribirlos.</text>
<text id="113">En modo multijugador, solo puedes explorar una zona limitada.
Las zonas que sobrepasan esos límites están bloqueadas con un muro luminoso.
Podrás volver a acceder a ellas al terminar la sesión multijugador.</text>
<text id="114">Es posible que, ocasionalmente, veas espectros blancos y tenues.
Se trata del rastro de los jugadores en otros mundos y sus últimas acciones.</text>
<text id="115">Encontrarás manchas de sangre en los puntos en los que han muerto jugadores en otros mundos.
Puedes examinarlas para descubrir cómo murieron.</text>
<text id="116">En un multijugador de apoyo, el objetivo del cazador es derrotar a un invasor.
El cazador regresará a su propio mundo al morir o al derrotar al invasor, lo que ocurra en primer lugar.</text>
<text id="117">Los jugadores pueden dejar dos tipos de símbolos de invocación en otros mundos.

Los símbolos dorados invocarán a cooperadores de Dedo Doblado.
Los símbolos rojos invocarán a adversarios duelistas.</text>
<text id="118">Puedes cambiar el formato de los mensajes para dejar mensajes más complejos.
También puedes añadir gestos a tus mensajes.

&lt;?keyicon@30?&gt;: cambiar formato de mensaje</text>
<text id="119">En una sesión multijugador de invasión, el objetivo del invasor es derrotar al Poseedor de Dedos.
Un invasor regresará a su propio mundo al morir o al derrotar al Poseedor de Dedos, lo que ocurra en primer lugar.</text>
<text id="150">Los ataques con ciertas afinidades, como «Ígneo» o «Fulgurante»,
pueden hacer que la guardia sea menos eficaz que en ataques físicos normales.

La guardia no funciona ante muchos ataques de agarre.</text>
<text id="151">Algunos ataques pueden romper la posición del enemigo para poder realizar un golpe crítico.
Los ataques cargados y los ataques con salto ayudan a romper la posición del enemigo con mayor facilidad.</text>
<text id="152">Ataca de forma repetida a un enemigo a caballo para derribarlo y romper su posición.
De esta forma tendrás la oportunidad de realizar un golpe crítico.
Los ataques cargados y los ataques con salto pueden ayudarte a derribar a un enemigo a caballo con mayor facilidad.</text>
<text id="153">Los ataques de tajo de las armas afiladas son en gran medida ineficaces contra armaduras y escamas reforzadas.
Es más probable que los ataques de contusión funcionen mejor.</text>
<text id="154">%null%</text>
<text id="200">Existen escarabeos de lágrima carmesí o cerúlea.
Derrótalos para rellenar los viales de cada tipo.
Sin embargo, no puedes rellenar más viales que tu cantidad máxima permitida.</text>
<text id="250">%null%</text>
<text id="251">%null%</text>
<text id="252">%null%</text>
<text id="253">%null%</text>
</entries>
</fmg>